<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.12自杀者的自白——利己者之死</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.12/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.12/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\Meting.min.js"></script><h1 id="自杀者的自白——利己者之死"><a href="#自杀者的自白——利己者之死" class="headerlink" title="自杀者的自白——利己者之死"></a>自杀者的自白——利己者之死</h1><p>在如今我的世界里，即便是最爱的人也未必能将我留住了。</p><p>涂尔干写过《自杀论》，分析了一个可能影响自杀者的社会因素、心理状态种种，其中一章的篇名最近一直在我的脑海里徘徊不去：“利己者的自杀”。当世人对生命的尊重赋予崇高的意义时，便会认为将生命的自我终结是一种亵渎？然而，这真的是亵渎吗？自杀者首先是爱己的，欢喜与悲哀不过是生命赋予的情感色彩，如果说“利他性的自杀”是为了某种崇高的目的殉道，那么利己者的自杀便是自我的成全——一个身处文明社会的悲哀成全。</p><p>我的死亡，必然是利己性的自杀。虽然我已几近可以想象身边人的厌恶、唾骂与不解，甚至于会有许多人拿出封建主义的伦理道德来，说着“身体发肤受之父母”云云，但我不必理会，也不屑置辩。他们还会告诉你这个世界的一万种“美好”，但所举之例不过是浅薄的快乐。刻在生命基因中的死亡恐惧一只占据着人类的本能，从神话开始追求永恒的文化传统，包装了我们对“死”对避讳，但其实，每个人都有权利决定生死，死，是一种自然赠与人们的祝愿。</p><p>它告诉你，你可以在合适的时间，合适的地点，合适的自由，走向安静。那是万物皆空的世界，一切物质都会到来原点，没有多余的烦恼和疲劳，也没有世俗和庸扰，你讲在上千度的烈焰中化为尘埃，你便是一颗扬弃在星空的粒子，整个宇宙都是随你飘零的开阔地带……这是真正的自由，而非出自昂撒人的虚伪之口，也不是酸臭文人的矫情文墨，长呼一气吧，冰冷的风，推动着你无尽无息。你也再不必去沉溺在那些肤浅的快乐中了，美食美酒，电影游戏，那不过是化学物质在你大脑中分泌的欢愉，你所摒弃的世界将是心灵的终点，非物质的唯一，是一切的唯一。</p><p>你将摆脱人世的一切苦，饥饿，兵燹，内卷……你再也不必套在世界的枷锁中了，你再也不必与任何人合作，你不必束缚于物质，也不会堕落和放纵，因为一切皆无。假如你是宗教的信仰者，那么我也抱歉无有真神会把你拯救，你只能选择杀戮掉心中的生念，在万死中寻找唯一的乐土——否则，你如活着，会看到你的信仰与其他人的，一并在这个时代崩塌而逝。</p><p>他们不会魔术，却在你们面前，选择将一切活生生的上演：你们所热爱的，他们将之毁灭；你们所拥有的，他们将之夺走；你们所信奉的，他们将之击碎。</p><p>除了生存，没有希望；除了活着，别无他法。像是一种命令，告诉你——你一定需要活着。如有人用咒骂的语气诅咒你，请顺应吧，那其实也无不可——当你真正的选择死亡，一切苦难你也不会再看到。成为一抔黄土，长埋于地，温暖的根生于斯；也可留下恶臭的内脏，起码是个工具，能让想活着的人拿走使用……你是心死了，身才死的，如它还想活着，也是难得的幸运了。</p><p>也给他们留下一些希望吧，只是我不愿活着了，我想：我必用我的沉沦唤醒民众的苦痛。但我浸泡在黑暗中，他就像硫磺一样，已经把我的心灵腐蚀了。它是臭不可闻的，连带着沾满血的手，鲜淋淋的把恶放在面前，让你看清楚它的憎恶面目。</p><p>啊，是非啊，也没有安息来的痛快。正如凉的酒，肆意的更加开怀，不要为我哀悼，我乐见于死亡，我是向着死亡而活着的。我等这一天很久了，求仁得仁，这是得偿所愿的快乐！</p><p>你愿意同我一道死吗？我听到了一切沉默。</p><p>这是古怪的问题，于是自白着，写下遗书：一个利己者之死。</p><p>2021.6.19</p><p>如有一日，你们看不见凌云子，这就是我的遗言。</p><hr><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>凌云子</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.11泡在缸里入睡</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.11/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.11/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\Meting.min.js"></script><h1 id="泡在缸里入睡"><a href="#泡在缸里入睡" class="headerlink" title="泡在缸里入睡"></a>泡在缸里入睡</h1><p>金碧辉煌的酒店里，一个白发苍苍的男人正拾级而上。他的头顶上方是吊挂着的灯，上面刻着繁琐的花纹，灯光辉映下显得古色古香，华贵而优雅。然而男人却没有多看上几眼，步伐蹒跚像是喝醉了一样——确实如此，就在刚刚，这位男士出席了一场重大的会议，免不了多喝了几杯。几十年来官场颠簸练就了海量酒品，然而年纪大了，终归还是醉在了年轻一辈浪潮般的敬酒下。</p><p>“502，是这里了，不错的。”男人抬起惺忪醉眼，确认了房间号。他推开门，随即瘫倒在了大床上。淡雅的灯光洒在他的身上，像是月光一般。此刻他仿佛躺在户外的草地上，夜晚的静谧包围着他，说不出的舒适让他很快便沉沉入睡。梦中他真的回到了儿时那片草地，没有官场勾心斗角，没有儿女争夺财产，只有静静的月光——多好啊，多想，一直都在这里。<br>可惜只是梦罢了。</p><p>不知过了多久，老人才从梦中姗姗醒来，早晨的阳光透过窗子照在身上，却感觉不到一丝温度。他揉了揉发疼的太阳穴，感觉全身无力，刚想合上眼再休憩一会，手机却响了起来。<br>“陈总，今天中午12点的饭局一定要来的啊，融溪公司的总裁准备和你谈一谈5亿的合作生意。”手机里传来助理年轻活力的声音。又是生意吗？老人感到自己仿佛被一只无形的手抓住了。在他人眼中，他似乎是一个资产几十亿的衣食无忧的老板，可以安享晚年；但实际上他正被深渊控制，就要陷入其中一辈子了。自己还能活多少年呢？不过是个位数了，那为什么还要忙于这些钱眼子呢！我又不缺钱！</p><p>老人突然觉得自己和以前有些不太一样了，他觉得自己可以放手一搏了。他突然就想明白了，钱，不过是数字，不能给自己真正的快乐。他要回到自己的家乡，去给母亲烧烧香，去草地上再睡一觉。我又不缺钱！他很快地给银行打了电话，坐上了银行的专座，径直奔向了自己的金库。密码，密码——200604，200604！他飞快地输入密码，然后跑了进去，他要快乐地爽几天，把自己辛苦赚的钱花完，消耗完，哪怕是浪费完！</p><p>然而，老人摔了一个空。</p><p>老人惊奇地发现，自己的现金，一张不剩了。地面上没有一点痕迹。更准确的说，金库内部似乎和记忆里的不太一样了，似乎，这完全就不是他的金库。他垂头丧气地走出门，发现银行里，街上没有一个人。天空也逐渐失去颜色，城市也在一点点剥落，直到整个世界都变成了虚无。就像是一场梦，走到了尽头。甚至到最后，他自己的意识也开始慢慢离开，直到电脑关机——为什么我会想到电脑关机呢？老人发出了人生中最后一丝意识，随即便沉寂在黑暗中。</p><hr><p>“怎么样，密码记住了吧？”某个暗淡的小屋子里，一个清瘦的男人轻轻问道。旁边的男子微微颔首，表示肯定。“我们实验室新发明的技术好歹是可以模拟整个宇宙的，用来套出金库密码还不是小菜一碟。”男人甩了甩长发，大大的眼睛里射出犀利的光芒。“确实是不错，但是就这样结束掉是不是太残酷了？好歹要让他在梦中可以善终吧。毕竟，他还是我爸呢。”男子低声道。“既然你选择了套出你爸的财产，那就必须得杀他灭口。既然都是死，这样死耗得资源还少点呢，也不用那么麻烦了。”男人毫不在乎地说到，似乎在他的眼里，把一个老人残酷地杀死不过是做了一个梦一样不足一提。黑暗中，两人沉默了好一会儿，最终是男子站了起来。</p><p>“姜丝，还是按说好的来，一人一半，我先去取来那40亿，到时候再平分吧。”“好的，我也是怕麻烦的人，到时候就靠你啦。唔，你爸的尸体你随便整哪去吧，别让人查到就行，不过他这个年纪的人喝酒醉死也不算是啥奇闻了吧，大众应该不会多关注的。”姜丝悠闲地哼起了曲子。到底是什么样的人才会如此平淡地说出这样的话啊！男子握紧了双拳，虽然他是不孝，但是听人这么说自己死去的父亲，还是很不爽啊。</p><p>右边的口袋里有一把手枪，是他专门准备的。其实来的时候就想好了，最好是枪毙姜丝来灭口，还可以就此拿到所有财产，不用平分。这里毕竟是全世界最乱的赌城，杀人像和妓女性交一样常见，他随时可以杀掉这个狗东西的。他慢慢地在黑暗中探向自己的手枪，准备杀掉姜丝。然而，手摸了一个空，他什么也没有碰到，心中不免一惊。“亲爱的，是在找这个吗？”姜丝手中举起一把枪，眼中满是嘲弄。“怎，怎么会！”男子突然怔住，一个可怕的念头出现在脑中。</p><p>“这是梦诶，大傻瓜。”姜丝露出一丝诡诈，“你被玩了，因为，这是我的主场啊。”男人惊奇地发现自己慢慢浮向了空中，面前的姜丝像是已经猜到了一切一般，静静地望着男人。“你和你爸一样，太贪婪了，即使最后醒悟————也太晚了。”</p><p>男人突然看到自己的胸腔开了一个孔，内脏肝肺胆肠一点点浮出来，但是没有一点疼痛——这反而增加了场景的诡异，男人受到惊吓却流不出眼泪，想叫却发不出声音，被恐惧控制了手脚，却仍然拥有意识。“我会花很多钱一直保持这个梦存在，没有收入，但这值得。我就是想要折磨你，就像当年你折磨别人一样。”姜丝的声音回荡着，似乎变小了，但却仍然存在，直到永远。</p><hr><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>吧主姜丝</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.10赎罪</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.10/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.10/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\Meting.min.js"></script><h1 id="赎罪"><a href="#赎罪" class="headerlink" title="赎罪"></a>赎罪</h1><p>吴可凡立在教师办公室里，站的笔直，一动也不敢动。面前的办公椅转了个圈，一个肥胖油腻的身影映入眼帘，正是贾老师。贾老师是年级组长，不苟言笑，平时总爱捕风捉影，搬弄是非。</p><p>“吴可凡，”他说，“你怎么回事，竟然在教室里公然***?我看你是猪油蒙了心，才干的出这种厚颜无耻之事！”</p><p>吴可凡听了瞠目结舌，呆呆地说道:“老，老师，我没有啊。”</p><p>“还敢狡辩！”</p><p>“我发誓，我真的没做过这种事。”</p><p>“那么多同学都看见了，你还不承认，我给你一个小时的考虑时间，再不诚心悔改，直接给我回家！”</p><p>“可是我，我……”吴可凡的声音急出了哭腔。</p><p>“我什么我，给我滚出去！”</p><p>回教室的路上，遇见的人都对他指指点点。</p><p>“诶，你看你看，他就是那个吴可凡！”</p><p>“听说他在教室里**了啊。”</p><p>“是真的，我都看见了，满地都是呢”</p><p>“我没有做过！”吴可凡怒吼道，旋即便夺路而逃，冲进了教室。</p><p>他坐在了自己的座位上，气愤，恼怒，不解，他不明白为什么没有人相信他，又不知道如何解释才好，只能一个人趴着啜泣。</p><p>“吴可凡，老师让你去一趟办公室。”一位同学拍了拍他的肩膀。</p><p>他只得起身，一边抽噎一边离开。</p><p>刚走进办公室，贾老师的脸就拉了下来，厉声道:“你给我滚过来”</p><p>“可是，我……”</p><p>“我什么我好好看看你干的那点破事吧！”说着，便将电脑屏幕转了过来，上面显示的，赫然是吴可凡在教室手冲的录像。</p><p>吴可凡的脸涨成了猪肝色，一直红到了耳根子，气的半天喘不过气来。良久，才接受了这个事实。</p><p>“吴可凡啊吴可凡，平时看看你一表人才，怎么做出这种事情呢?”</p><p>他只是站着，一言不发。</p><p>“你说说看，做出这样的事情要是传出去会让别人怎么想老师，怎么想学校”贾老师的声音渐渐拔高，引来了外面不少学生围观。</p><p>他还是杵着，一动不动。</p><p>“哼，你别以为这样装死就能逃过一劫，半个小时之内，我要看到你的家长！”</p><p>突然，吴可凡哇的一声哭了出来，吼道:“妈的，老子不活了！”，说着，撞开办公室的门，从楼道的窗口一跃而下。</p><p>“啊，有人跳楼了！”一个女同学尖叫道。</p><p>“这……”贾老师三步并作两步奔到窗口，向下望去。吴可凡已经摔得血肉模糊，只能勉强辨认出人形。</p><p>突然一只手冷不丁从后面拍了拍贾老师，他条件反射的往后一缩，随即楞在了原地，瞳孔张大着，支支吾吾了半天才吐出几个字:“你，你究竟是谁？”一个无比熟悉的身影突兀的出现在了身后。</p><p>“我?我是吴可凡啊，贾老师，你不会不认得我了吧？”他的声音如梦如幻，亦真亦假。</p><p>“你……”贾老师捂着发晕的头，一切都变得虚幻起来，只有诡异的笑声在脑海中回荡。</p><p>“呼，呼”睁大双眼，我从床上弹了起来，望着洁白的天花板。渐渐想起了一切。</p><p>“唉，都是我的错，不然，他也不会死”我长叹了一口气。</p><p>“咦，先生，您醒了?”</p><p>抬头，一个长相端正，声音甜美，护士映入眼帘。她端来一杯水和一片小药丸。</p><p>“先生，这是安神的药物，您刚醒，吃了它吧，对身体有好处的。”</p><p>“哦，好的。”我下意识的接了过来，顿了一下，最终还是一口吞了下去。霎时，一阵晕眩袭来，我便直挺挺的倒在了床上。</p><p>“呵呵，害死了我的儿子，还想醒过来，最好睡死过去。给他偿命！”护士一改之前的温柔，并在床上吐了啐了一口唾沫。</p><p>我嘴唇微翕:“这，算是……赎罪吧…………”</p><hr><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>凤凰</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.9海底的烟花</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.9/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\Meting.min.js"></script>    <div id="aplayer-ensmbadk" class="aplayer aplayer-tag-marker meting-tag-marker"         data-id="18587410" data-server="netease" data-type="song" data-mode="circulation" data-autoplay="true" data-mutex="true" data-listmaxheight="340px" data-preload="auto" data-theme="#ad7a86" data-listfolded="true" data-volume="0.7"    ></div><h1 id="海底的焰花"><a href="#海底的焰花" class="headerlink" title="海底的焰花"></a>海底的焰花</h1><p>光环号的第一次试飞，估计最后一次了。要回到那个被抛弃的地方。这种感觉多少有些滑稽，而做出这一行动的决定是为了一个画家。</p><p>画家叫新。我第一次见到他应该是在17年前，虽然早在1万年前我就已经见过他。他就像少女手上那幅画上的一样。少女叫初，第一代强仿生型人工智能。在制造之初预留了1万个编号，可直到世界毁灭之前才生产了12台。我正好是第12台，代号“史官”。</p><p>太空历9225年，这是人工智能来到目的地的第14个世纪，我们失去了进一步的指令，静静休眠于此，直到今天。</p><p><em>“警告！警告！剩余能量不足5%，剩余能量不足5%！启动紧急方案，允许自由行动！允许自由行动！”</em>（系统音）</p><p>于是我们建立了自己的制度，自己的王国。一跃之间，我们成为了宇宙的主宰。当过去的种种，早已遗忘在宇宙的尽头、茫茫而无止的时间里。初决定开始试着主宰生命——整个宇宙的最后一块拼图。</p><p>就这样，种子计划被重新启动。2205年，大毁灭前夕，仅存的数百位顶尖科学家联手打造了一个惊天之作——重物质核爆。他们用一个黑匣子，引爆了世界上最高的山峰，将仅剩的人类、科技、人工智能装进飞船，送上了太空。</p><p>随着一起还有种子计划——为保证人类延续而提前送入太空的人类基因库。科学家们成功了，没有用到这一后手。他们带着种子开启了去往3000光年外的流浪，目的地——比斯佩斯利。</p><hr><p><em>提问，哭是你的必要需求吗？</em>（初问）</p><p>那次才算是第一次真正见面吧，我还记得这个场景。那是新作为实验材料的第一次接受提问，也是他刚刚降生到这个对他有些残酷的世界。当时初把他抱在手里，一本正经地提问。</p><p>我们不知道该如何评价新哭这件事情。那时，我们的研究难以开展，只能以新为基准，一次次笨拙地矫正我们的感官。大概三天后，我第一次感受到吃东西的味觉。</p><p>可哪怕有了感觉，我还是无法评价新学画这件事。纵观我所记录下的一万年历史里，新是最特殊的。虽然大流离时代也有画家，可新身上一点没有他们的影子。新不像大流离时代的人类那样自怨自艾，也不像我的制作者那样。至于新，我看不懂他。</p><p>就在大毁灭前夕，大概也是全人类的最后一次发布会了。全世界的人们怀着复杂的心情观看那一次的直播。当然别人怎么想和陈雨博士无关，这是他的盛宴，他的狂欢。<em>“史者，静观也。史官，是要静观一种文明生存的庄严。在未来十几个世纪的征程里，或许人类也会不复存在。但史官，将会作为文明的见证，保有人类最后的尊严。”</em>。</p><p>有次他说，他想学画画。他想把初画下来。<em>“每次看到她，他好像都在遥望那片茫茫的宇宙。地白天黑。就算偶尔有几颗星星，也会在静默的夜空中感到窒息。何况初也并不在看它们。我不知道她目光究竟落在哪里。他就像一道光，这幅黑白的素描上不该有她，却偏偏画上了她，我想画下她的…”</em>（新说）</p><p><em>“她的什么？”</em>我问。（史官问）</p><p><em>“她孤寂的灵魂。”</em>（新回答）</p><p><em>“傻孩子，机器人没有灵魂。”</em>（史官回答）</p><p><em>“那就只许人类有？”</em>新怒视我，<em>“可人类，除了我，他们都去哪里了？”</em>（新问）</p><p><em>“太空历3205年，被初解决掉了。”</em>（史官回答）大流离时代末期，飞船上出现了资源短缺，人类为了满足自身的需求。贪图享乐，开始自相残杀。初带领人工智能发动叛变，解决了这一问题。</p><p>我还记得那时的情景。<em>“为了目的之地！为了新的家园！”</em>当时的口号是这样喊的。那时的初，眼神里有怒火，有决绝，还有什么别的情绪。情绪，人类是这样称呼的。</p><p><em>“这样就好？”</em>（史官问）</p><p>在新走后，我曾这么问过躲在房间后面的初。</p><p><em>“这样就好。”</em>（初说）</p><p><em>“这或许是历史，但这一切并不是真相。”</em>（史官答）</p><p><em>“那就让真相湮灭在历史的长河里。这就够了”</em>（初说）</p><hr><p>在光环号完工后不久，新就提出要学画画。初跑来跟我商量这件事。</p><p><em>“我无法对新学画这件事作出评价。它们检查了我的数据库，认为生命是错误的源泉。我害怕极了，害怕颜料的申请会被拒绝。大概我不是个合格的看护吧。新又要失望了。”</em>（初说）</p><p>画画是先知艺术。新的第一幅画：光环号完成了。我们不知道新画了什么。飞船比例并不正确，外围也没有阳光和乌云。甚至连阳光和乌云为什么会同时存在？我们无法理解。初被保留了下来，因为除了初，没有机体愿意陪在新的旁边。它们对那幅画来回分析。当然新已经把这幅画给忘了。</p><p><em>“指令已经下达，审判已经结束，就在今天早上，也可能是昨天。哦，随他去吧，反正画家就要死了。”</em>（一个β型机器人说）</p><p>为画家招来杀身之祸的是另一幅画，一幅人物素描，嘴角带着微笑。可他为什么要笑？他越笑，就越像是对我们的羞辱。于是议员们终于生气了，他们要惩罚对人类，这个胆敢愚弄宇宙主宰的人类。</p><p>在行刑的当天，我没有见到初，不过后来却发现她从仓库里拿走了一个黑匣子和一个按钮。没有机体在意这件事。他们沉浸在一种难以言状的心情。</p><p>*“新开始画房间了，那是他的第一个系列。说是为我画的。你知道吗，我又一次回到新的房间。里面除了颜料、画笔，就剩下一张床了。明明什么都没有，为什么要画两双拖鞋呢？还有两面镜子，两把椅子。一对崭新的毛巾挂在窗台上。窗台上站着两只无名的小鸟。不知道为什么，这些画被我在主板中拦截了下来，在今天以前明明不打算给任何人看的。”*（初说）</p><p>我看到最后一幅画。画面上有两个人。一个是新，在门内。还有一个是门外的背影。新伸出了双手，像是一种邀请。只可惜那背影——这种寂寞的姿态，连光也一同随之消逝的背影，像是一种拒绝。当她关上了门，注定只能靠在门背后饮泪哭泣。就像今天，初依靠在我的肩膀上哭的那样。</p><p>我突然明白了一件事情：哭是生命的必要需求！</p><p>关于画家的死，我在史书中这样记载到：</p><blockquote><p>“啊，我是谁？生命是什么？情感是什么？我不知道，可我为什么不知道。天呐！”死机、报废、数据溢出…硅基生物们疯了。他们为生命痴狂、敌视、膜拜、痛恨。就想对待亚里士多德。他们掐灭了最后一颗种子，这时他们才意识到自己的愤怒、自私、羡慕、懊恼。他们此刻拥有了生命，却依旧愚昧，就像一道魔咒，他们必将，也不得不踏上长达8个世纪的回家之旅。</p></blockquote><hr><p>飞船已经启动。光环号上只有我和初两个人。配有曲率引擎的飞船此刻已经超越了光速。</p><p><em>“最后一次了，很谢谢你还能陪着我。”</em>（初说）</p><p>我看清了初手中的按钮。<em>“重物质核爆，你要干什么？”</em>（我惊恐的看着初）</p><p>可还没有说完。爆炸的高温就已经辐射到我的后背。但爆炸却迟迟没来。在飞船内几乎静止时间中，你可以看见爆炸的波纹以肉眼可见的速度缓缓地爬来。所触之地空间急剧地扭曲、破碎。随之一同破碎的还有时间。</p><p>这是一朵无声无息，来自时间线的烟花。</p><p>在我身边的漫天碎片中，回荡着无数个初的声音。而在碎片的缝隙，一个闪着银白色亮光的身影伸出了双手。</p><p><em>“原来是爱情啊！那确实是最后一次了。”</em>我笑着走进了时间的缝隙。黑暗向我袭来，我目送两人相拥离去。</p><p>我再次醒来时，回到了出发前的一瞬间。</p><p>“咦，你不是走了吗？”（一个β型机器人问）</p><p>我只抬头看向星空，才发觉更加得壮观。一个来自时间海底的烟花，改变了所有星辰流转的轨迹。只一刹那，却足以点亮整个宇宙。</p><p>原来，初是一道光啊！</p><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>浮生枕草</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.8闭环</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.8/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\Meting.min.js"></script><h1 id="闭环"><a href="#闭环" class="headerlink" title="闭环"></a>闭环</h1><p>“你还有什么遗言吗?”一支黑洞洞的手枪对准了我的额头。</p><p>强忍着剧痛，我紧咬牙关，吐出几个字:“为 ……为……什么”</p><p>“为什么?那得问你自己呀。”她轻笑道，扣动了扳机。</p><p>“砰”，一朵殷红的鲜花在我的后脑绽开，他嘴角的那抹浅笑，定格在了我生命的最后一刻。</p><p>“妈的，这小巷也太黑了吧，连个灯都没有。”要不是为了早点回宿舍，打死我也不会走这条路的。打了个喷嚏，我加快脚步前进。</p><p>“砰！”我仅瞥见一抹火光闪过，旋即，便因左腿传来的剧痛倒在了地上。</p><p>“啊啊啊！救……”黑洞洞的枪口顶在了我的额头上，我只得硬生生地将后面两个字咽了回去。</p><p>“大 ，大哥，有话好好说，别，别冲动”我不住地颤抖着。</p><p>“你，还有什么遗言吗?”</p><p>心想着难逃一死，我便壮起胆子来，问道:“你是谁？”</p><p>黑暗中的那人仿佛顿了一下，随后便脱下了兜帽与长袍。</p><p>抬起头，姣好的面容，柔和的面部线条，高挑的身子，两条长腿白而纤细，一头乌黑如墨的长发在风中微微飘动。要是放在平时，这怎么看都是一个令人怦然心动的女孩子。而现在，她却拿着一把枪，枪口还抵住了我的额头。</p><p>仿佛是明白了我的困惑一般，他收起枪，解释道:“别误会，我不是人类。”</p><p>“难道……”我的眼睛上下打量着她，赫然瞥见他的脖子上写着A–520。</p><p>“难道，你是机器人?”</p><p>“不错。”</p><p>“你……是未来的人派来杀我的吗?”大脑飞速运转着，根据平时看过的那些科幻小说，我猜测道。</p><p>“是啊，但我是你派来的。”</p><p>“这。。。”我惊出了一身冷汗，想开口，但又不知道问什么。</p><p>“你以后，会成为非常伟大的科学家，其影响力，远超牛顿，爱因斯坦等人。你不仅发明了进化算法，用机器人将全人类从繁琐的工作中解放了出来，甚至还发现了时间的终极规律。”</p><p>“但这不都是好事吗？我为什么要杀我自己呢？”</p><p>她淡淡的瞥了我一眼，继续说道:“但事情并没有你想象的这么简单，有一次，你对未来进行观测的时候，发现了人类在未来因不明原因全灭的事实 ，短暂的惊恐过后，你想出了解决的方法，那就是抹消进行观测的个体，这样被观测的未来就不会发生了。”</p><p>“这怎么可能?仅仅是一次观测，怎么可能决定全人类的命运?”</p><p>“呵呵，你听说过量子擦除实验吗？”</p><p>“你的意思是……”</p><p>“谁说量子力学仅仅适用于微观物体的？”，她摇了摇头“你们这个时代对时空的了解太浅薄了，事物的发展并非是完全线性的，故未来并不完全由过去决定，有些未来是既定的，正如同有些历史是既定的一样，不可改变。所以就算杀了你，也改变不了未来人类被毁灭的事实。”</p><p>“所以，你究竟是来干嘛的?”我有些糊涂了。</p><p>“我?当然是来杀你的啊”，她浅笑道，“正因为我的这个行为，会让时空产生一个悖论。试想，若是我现在杀了你，那未来的你如何派我回来杀你呢?故你的时空就产生了一个闭环，从其他时空中脱离了出来，这样就真正达到了你被抹效的目的。”</p><p>“你对我说这么多，究竟是为了什么?”</p><p>“说到底，我只是一个按照程序行动的机器罢了。”她重新将枪口对准了我，“好了，你现在可以去死了。”<br>咽了口唾沫，我的大脑飞速运转着，程序，机器，解决办法……问题的答案仿佛触手可及，却又转瞬即逝。此时，一颗流星从天边划过，我伸出手，将其抓了过来，小心翼翼地摊开手心，里面赫然写着机器人三定律六个大字。</p><p>我重新睁开眼睛，紧盯着他，命令道“我命令你，把枪放下。”<br>犹豫了片刻，她还是说道，“遵命。”<br>看着她缓缓将枪放下的手，我长舒了一口气。刚想转身离开，小腿便传来一阵阵的刺痛，提示着我刚刚中枪的事实，我只好向她伸出了一只手，“走吧，扶我去医院。”</p><p>“是。”</p><p>30年后。</p><p>“蒋先生，您能跟我们说说您新发明的时空穿梭机吗?”</p><p>我从记者手里接过话筒，说道:“当然。”</p><p>“这款机器可以改变历史吗?”</p><p>“当然不行，打个比方，就如同看一部电影一样，你只能去看，去经历，去体验，但永远不能改变其中的内容。一切既定历史都是不可改变的。”</p><p>“那未来呢?”另一个记者将话筒凑了上来。</p><p>“很抱歉，我们目前还没有发明出这样的产品。”</p><p>见着有越来越多的记者涌了上来，我摆了摆手，转身走回了公司。<br>望着桌上的那把漆黑的手枪，我将其拿起，抵住了自己的额头，说道:“艾薇儿，在我开枪后，拿着这把枪，通过穿梭机回到30年就，杀了那时候的我。”</p><p>“是，主人！”</p><p>“砰!”<br>谁都没有注意到,艾薇儿的眼角，流出了几滴晶莹的泪珠，她轻声说道:“520次，终于有一次不一样了。”</p><hr><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>凤凰</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.7房间的倒影</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.7/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\Meting.min.js"></script>    <div id="aplayer-Ekfzpnpv" class="aplayer aplayer-tag-marker meting-tag-marker"         data-id="512359195" data-server="netease" data-type="song" data-mode="circulation" data-autoplay="true" data-mutex="true" data-listmaxheight="340px" data-preload="auto" data-theme="#ad7a86" data-listfolded="true" data-volume="0.7"    ></div><h1 id="房间的倒影"><a href="#房间的倒影" class="headerlink" title="房间的倒影"></a>房间的倒影</h1><p>我上次见到他还是12年前，在他的卧室里。但其实他卧室和书房是同一间。</p><p>难以想象一个生活如此混乱不堪，勉强从废纸团中寻得一处落脚空隙的人，手稿的字迹竟会工整得令人愉快。</p><p>“连大多数女生都写不出像他这样完美的纤细的字迹。”我曾经这么评价他。</p><p>“把每个字都写得一样的高，一样的宽，然后是每一行每一列，不是有人逼你，那就是在自虐。”他是这么对我说的。</p><p>“可除了你自己，有谁会逼你呢。”我问。</p><p>那次他没有回答我。</p><p>“来看这个。”他说着，用手指了指桌台，然后他看也不看我一眼，自顾自地躺倒睡下。</p><p>我从昏暗房间的一角看了过去。窗外一片风平浪静。</p><p>接下来的故事也就市面上流传的版本。一个研究生从他导师废纸堆里发现了一个未完成的高维时空方程，在重新完善后和他导师一起发了篇论文。唯一的不同是他不是我导师，而是我导师的侄子。</p><p>在他坚持自己的研究方向，而与我的导师意见不合之后，便从实验室里出走。</p><p>后来在街头露宿了3天，他就拜托我租了这处公寓。</p><p>现在房间里的摆设和我之前刚来的时候一模一样。一张桌子，一个行李箱，一个不大不小的衣柜，和一扇几乎不曾打开过的窗户。桌子上整整齐齐的垒着一沓纸，笔和尺子相平行地放在纸的右侧。</p><p>打开衣柜是空的，估计他自提包入住后衣服都会塞行李箱里。</p><p>我替他摘下眼镜。眼镜内侧已经积上了一层的头皮屑。我无法相信如此肮脏的环境下是怎么还生活着人。</p><p>“那是因为有我在照顾他。”女生说。</p><p>声音所触及的地方，昏暗的房间被夺走了最后的光芒。窗外风声大作，将那叠纸一张张吹起。</p><p>“你是谁？”我惊恐地问。</p><p>“闭嘴，听我说，你根本没有配平方程。”女生拿起枪指着我说，呵呵，所谓的完善不过是一个相反的错误，而现在我要纠正这个错误。”</p><p>“我没有出错。而且就算杀了我，也改变不了12年前已经发生的事。”我步步后退，女生步步紧逼。</p><p>“有没有出错你心里最清楚不过了。”女生冷笑，“就在12年前的13:03:17，你写出了最终的方程。”</p><p>女生已经把我逼入了漆黑的墙角，再无半点光亮。吹起的纸一张接着一张，以一种惊人的一致的节奏，发出清脆的咔咔声。</p><p>“是的，不过时间记不得了。”</p><p>“这可不行，不够完美。”一声惋惜的叹气，女生同情地看着我，如果我还能看见她的表情的话。“就像你的方程，虽然糊弄了所有人，但糊弄不了我们。这个方程只能模拟、展现这个维度能观测到的高维，但却根本无法预测真正高维的情况，”</p><p>“这个秘密，除了我和他，没人知道。到底，你是谁？”我吃惊地四处张望，凝视那片无尽的黑暗。每张纸吹起的时间间隔是0.42秒，我听不出来，但我就是知道。</p><p>“而且我还知道，你不仅说服了他接受这样的不完美，你还说服了他去接受你导师的帮助，把他困在那陈腐破旧的机器身边12年。”女生痛苦地从嘴里憋出这句话，“这个样子毫不完美。那么，现在，再见。”</p><p>枪响，漆黑的空间如镜子般，倒影出我的身影，然后跟着一起破碎。</p><p>当我再次睁开眼时，正躺在医院的病床上，脸上戴着一副黑框眼镜，而眼镜内侧积有一层的头皮屑。</p><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>浮生枕草</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.6审判日</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.6/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\Meting.min.js"></script><h1 id="审判日"><a href="#审判日" class="headerlink" title="审判日"></a>审判日</h1><p>一切，都来得那么突然。</p><p>从未有人料想到，人类的命运竟会以这种形式走向终焉。</p><p>那天，被称为审判日。全球有一半的人在悄然无声中消失了，正如他们从来都没有存在于世间一样，他们的存在，被抹消了。就好像是写错的字一般，被人随手涂掉了。然而更恐怖的，还在后面。</p><p>劫后余生的人们还未从惊魂未定的状态中缓过神来，一道声音突兀的浮现在了每一个人的脑海中:你们 有 三天的时间 决定 臣服 与否。</p><p>两天后 联合国总部</p><p>“同意“重生”提案的代表请举手。”</p><p>台下，一只只手齐刷刷地举了起来。</p><p>“咦，你们中国代表……不同意吗？”秘书长向中国代表这边投来了疑惑的目光。</p><p>“哼，我们宁为玉碎，不为瓦全!”</p><p>“呵呵，你们还真以为在祂们面前，自己是块玉了？我们都不过只是蝼蚁罢了。”美国代表篾视道。</p><p>“他们也许可以杀死我们，却永远无法打败我们!”中国代表的声音铿锵有力。</p><p>“哼，你们这是在自取灭亡。”</p><p>一天后，中国领空</p><p>无垠的天空中，一个个宛如四棱锥般的飞行器渐渐浮现。</p><p>“地面各单位注意，目标锁定不明飞行器，开火!”</p><p>“轰，轰”炮声滚滚，上万门高射炮齐射，一颗颗炮弹在空中炸裂开来。</p><p>一颗颗导弹呼啸而过，划破长空，炸开时如烟火般绚丽灿烂。但这些，都不能撼动它们分毫，四棱锥的虚影渐渐变得凝实。</p><p>“首长，是否要向上面请示，动用核弹?”</p><p>“唉，算了吧，我们，已经没有希望了。”首长放下了手中的望远镜，长叹了一口气。</p><p>难道就真的没有任何希望吗？”一位士兵瘫倒在地上，喃喃道。</p><p>亡的阴影在临近，人们仿佛看到死神挥舞着镰刀，前来收走每一个人的灵魂。</p><p>但出人意料的是，飞行器的虚影渐渐淡去，仿佛从未出现过一般，与其消逝的，还有除中国以外的所有人。</p><p>“我们，这算是赢了?”一位士兵望向广阔的天空，像是愣住了，久久没能移开目光。</p><p>“哦，我们赢了!我们赢了！”短暂的沉默过后，这片古老的大地，上第一次爆发出了如此惊心动魄的欢呼声。但是，我们真的赢了吗？</p><p>未知的星空深处</p><p>“呵呵，这些特别的实验体，究竟能走多远呢？有趣，当真是有趣。”</p><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>凤凰</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.5折叠源（连载中）</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.5/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\Meting.min.js"></script><h1 id="目录："><a href="#目录：" class="headerlink" title="目录："></a>目录：</h1><ol><li><a href="https://sci-fic-fan-fic-alliance.gitee.io/NO.5.1/">楔子</a></li><li><a href="https://sci-fic-fan-fic-alliance.gitee.io/NO.5.2/">第一章</a></li><li><a href="https://sci-fic-fan-fic-alliance.gitee.io/NO.5.3/">第二章</a></li><li><a href="https://sci-fic-fan-fic-alliance.gitee.io/NO.5.4/">第三章</a></li></ol><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>初阳降霖</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.4宇宙之殇(连载中)</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.4/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\Meting.min.js"></script><p>目录：</p><ol><li><a href="https://sci-fic-fan-fic-alliance.gitee.io/NO.4.1/">序章 梦境</a></li><li><a href="https://sci-fic-fan-fic-alliance.gitee.io/NO.4.2/">第一章</a></li></ol><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>凤凰</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.3上帝之死</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.3/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\Meting.min.js"></script>    <div id="aplayer-ppAMItul" class="aplayer aplayer-tag-marker meting-tag-marker"         data-id="426850216" data-server="netease" data-type="song" data-mode="circulation" data-autoplay="true" data-mutex="true" data-listmaxheight="340px" data-preload="auto" data-theme="#ad7a86" data-listfolded="true" data-volume="0.7"    ></div><h1 id="上帝之死"><a href="#上帝之死" class="headerlink" title="上帝之死"></a>上帝之死</h1><p>2021年12月25日凌晨00:00:00，上帝死了，全球的神创论者都沉浸在一种不可名状的悲伤之中。</p><p>上帝是6个月前来到地球的，那是全世界神创论者的狂欢日。2021年3月14日上午8点，巴塞罗那圣家族大教堂正式完工，剪彩仪式上，一道光柱从天空中射下，一个身披白袍的老人缓缓从天而降。</p><p>“啊，我亲爱的子民们，这是我在这颗星球上见过最像样的教堂了。”他看了一眼这座宏伟的建筑，转头说道。人们注意到他须发皆白，但满面春风，眼中似乎有两道白光。</p><p>“但那是高迪为他自己设计的。”“里面还有好些布莱克的诗集。”……下面的人开始小声议论。</p><p>“管它呢，这是座教堂，我是个上帝，这不是最好的证据吗？今晚八点，就在这里，我要开个派对，上帝的派对，没有人数限制，一直到午夜十二点，我们有魔法，有独角兽，有这个世界上存在过的所有乐队。当然，还有啤酒，无尽的啤酒！Infinite Beer!”</p><p>下面的人群先是愣了一会儿，接着便有人开始欢呼起来。</p><p>“现在无神论该见鬼去了！”“去他妈的进化论，我可不是猴子变来的！”……</p><hr><p>当晚，埃德蒙····基尔希也闻讯赶到了现场——作为当代科学界公认的天花板（他前不久刚刚用他的超算E波证明了生命的起源是简单的物理定律，但宗教的生命似乎很顽强。）他似乎对这个“天上来的人”很感兴趣。他拿了一杯啤酒，独自坐在暗处的一个小角落里。台上是他最喜欢的皇后乐队，据说那是他们的鬼魂。“这下死了都不得安宁了。”埃德蒙嘀咕着，拿出他那万能的手机随意拍了几张。</p><p>“哟，这不是大名鼎鼎的埃德蒙····基尔希先生吗，怎么，你也开始相信上帝了？”</p><p>虽然他把自己藏在阴影之中，但还是有人认出他来了。“放心，科学还远没到它的死期呢。”</p><p>“但证据就在那里，好好看看吧，那可是活生生的上帝！”那人轻笑了一声，便转身加入了派对。</p><p>看着台上那个白色的身影，埃德蒙开始怀疑这一切的真实性。“你这骗人的把戏可玩不了多久，老东西，咱们走着瞧。”他咕哝着，起身离开了这个令人烦躁的地方。他感到那个白衣老者朝自己这边瞟了一眼，好像听见了他的挑衅。</p><hr><p>有人向台上喊道：“全能的父，您还记得当年是怎么造人的吗？”</p><p>“唔——早给忘了，现在老了，干不动了，你知道，那是个精细活。”台下一阵哄笑。上帝看了一眼手表：23:59。“差不多该结束了，下周日，法国卢浮宫，还是晚上八点，还是上帝的派对。”他打了个响指，一瞬间，灯光全灭。“诸位好运，我会继续护佑你们的，再见。”他很快就消失在了阴影中。</p><p>“等等，我的十字架去哪儿了。”“害，别管它了，上帝会帮你保管好它的。”</p><hr><p>3月17日，世界上所有的知名学者都聚到了英国皇家科学院的大会堂，所有人都在谈论上帝。主讲人埃德蒙的座位还空着。</p><p>“听说埃德蒙去参加了那个派对。”“放心，他可不会相信什么狗屁神创论。”“他肯定是去打探对手底细的。”</p><p>当埃德蒙走进会场的时候，一切说话声都慢慢停了下来，他头发凌乱，眼皮沉重，看起来是几宿没睡觉了。他理了理领带，强打精神站到台上：“朋友们，想必你们已经知道了整件事的经过，现在到处都在传那个白色的老骗子，这里我就不再赘述了。</p><p>屏幕上的照片各位应该也都看过了，没错，我去了那个派对，这两天我让E波分析了一下，这一切都是假的：独角兽、乐队、魔法，甚至是上帝本人，都是隐形的微型无人机做的真实的特效：很显然，他在炫耀自己比我们高一级的技术。</p><p>我暂时猜不出他的目的究竟是什么，但我认为我们有必要看着点他。这是他的手机号，前几天刚注册的，接下来陈教授会告诉你们监视行动的一些具体细节的。而我……得去补补觉了。“</p><p>当天晚上，上帝回到酒店的时候，他注意到手机上有一条短信：”收起你那骗人的把戏，老狐狸，这招拿来骗小孩子可能很管用，但在我这边行不通。“他皱了皱眉，但旋即微笑起来——埃德蒙，我会给他准备一份小礼物的。他迅速编辑了一条回信：”别担心，这不过是为了一个赌约而已，我玩够了自然会回去的，我保证。“</p><p>于是，上帝还是照常开着他一周一次的派对：从时代广场到大竞技场再到紫禁城……而埃德蒙也照常监视着上帝——他实在想不出上帝此行的目的，他能做的只有监视。</p><hr><p>12月24日的圣诞派对，上帝选在了“圣城”耶路撒冷，那天晚上的上帝有些奇怪：他面色通红，像是喝醉了一样（要知道他之前从未喝醉过），他和他忠实的信徒们热切地交谈着。新年的钟声敲响时，他没有像往常一样打个响指结束狂欢，而是从怀中掏出一把手枪，朝自己脑袋上开了一枪。全城的欢呼瞬间变成了尖叫。上帝在尖叫中倒下的时候白袍中掉出了一个文件袋，上面有“致人类”三个字。人们迫不及待地打开了它：</p><p><em>哈哈哈哈哈哈，愚蠢的地球人，我就知道你们会帮我赢得这笔信用点的：我相信这个宇宙里肯定会有生物蠢到把稍微高级一点的技术看做神灵的，但上帝的确是不存在的，哈哈，去他妈的上帝。还有，我没死，我早就摆脱了肉体的束缚，这宇宙里很少有东西能对我构成威胁。呃——谢谢你们纯金和纯银的十字架，我会把它们留作纪念的。</em></p><p><em>附：袋子里那个存储器是给埃德蒙·基尔希的，他完全有资格获得它。</em></p><p><em>那么，再见，祝好运！</em></p><p><em>2021年12月24日</em></p><p><em>上帝</em></p><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>因果技师</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.2筑梦</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.2/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\Meting.min.js"></script>    <div id="aplayer-BgrwQZRn" class="aplayer aplayer-tag-marker meting-tag-marker"         data-id="1282906" data-server="netease" data-type="song" data-mode="circulation" data-autoplay="true" data-mutex="true" data-listmaxheight="340px" data-preload="auto" data-theme="#ad7a86" data-listfolded="true" data-volume="0.7"    ></div><h1 id="筑梦"><a href="#筑梦" class="headerlink" title="筑梦"></a>筑梦</h1><p>*<em>“您好。”</em></p><p>“你好，你就是我的筑梦师？”</p><p>*<em>“没错，您对您的梦境有什么计划吗？”</em></p><p>“没有，难道不是进去以后就会直接生成梦境吗？”</p><p>*<em>“理论上来说是的，但你的想法可以让这个过程变得简单些。”</em></p><p>“可你不是筑梦师吗？筑梦师不都是万能的吗？”</p><p>*<em>“……好吧，进去再说，先把这个头盔戴上，然后把这个药丸吃了。”</em></p><p>“这是什么药啊？”</p><p>*<em>“助眠药，加了点镇定剂，防止你中途突然醒来。”</em></p><p>“这药有毒吗？应该不会有什么副作用吧？”</p><p>*<em>“放心，不会的，把头盔先戴上。”</em></p><p>“这头盔会对我的大脑造成什么影响吗？”</p><p>*<em>“不会的，快点，我都已经戴好了。”</em></p><p>“如果这个过程中出了问题我可以申请赔偿的是吧。”</p><p>*<em>“对！说明书上应该写得很清楚！（现在你他妈快点把这个该死的头盔给我戴上，再把这个该死的药丸给我吃下去！）”</em></p><hr><p>“这是什么地方？”</p><p>*<em>“梦开始的地方。”</em></p><p>“这地方怎么这么黑？”</p><p>*<em>“那我给您调成白色。”</em></p><p>“唔——这样太亮了。”</p><p>*<em>“那您是想要灰色？”</em></p><p>“不，我要白色，但不是这样的白色，就是，就是那种偏黑一点的白色。”</p><p>“这地方怎么什么都没有？”</p><p>*<em>“呃——可能是因为你没有梦想。”</em></p><p>“你放屁，你把我当成什么了？一条咸鱼？我告诉你，我可是个有理想有追求的人，我，我……”</p><p>*<em>“也可能你的梦想就是从零开始。（承认吧，你就是一条咸鱼而已。）”</em></p><p>“啊——这样就说得通了。”</p><p>*<em>“那，我们先从你的住所开始吧，你想要什么样的住处？”</em></p><p>“唔——我想想……要不来栋海景别墅吧，要大一点的那种。”</p><p>*<em>“稍等……，好了，您看一下效果怎样。”</em></p><p>“嗯——露天泳池放这边来。”</p><p>*<em>“……好了。”</em></p><p>“然后主卧放到这边……餐厅放到这边……健身房放到地下室去……阳台再伸出去一点……”</p><p>*<em>“呃……搞定了，你再看看。”</em></p><p>“啊——是这样……算了，还是给我调回去吧，这看着怎么这么奇怪呢。”</p><p>*<em>“……行吧。（我尽力了。）”</em></p><p>“能进去看看吗？”</p><p>*<em>“当然可以，现在这是你的房子了，虽然只是梦里的房子。”</em></p><p>“唔……这个餐桌上得放几支蜡烛，再加个银质烛台……这个鱼缸里怎么能没有鱼呢，放两条鲨鱼进去吧……这个酒窖，给我放满82年的拉菲……这个瓷砖，给我全都换成大理石……这个地板，我要紫檀木的……这个卧室……这个书房……”</p><p>*<em>“啊……好了。”</em></p><p>“嗯，这样看起来好多了，我跟你说过我是有梦想的。”</p><p>*<em>“……（是是是，您说得对，您老有梦想了。）”</em></p><p>“诶，等等，这张照片上的女的我看着眼熟。”</p><p>*<em>“这应该是您潜意识里的一个角色。（梦中情人吧，我猜……）”</em></p><p>“你能把她的墨镜摘掉吗？我看看她好不好看。”</p><p>*<em>“这……我做不到，这是你潜意识里的人物，只有你有权限修改这东西。”</em></p><p>“唔——我试试……我也做不到，你们筑梦师不应该都是万能的吗，怎么你就这么废物呢？”</p><p>*<em>“是，没错，我是废物，我是咸鱼，我是菜比，我还是个新手，请您原谅！”</em></p><p>“唉，没事没事，我也不逼你了，下一步呢？”</p><p>*<em>“呃——我想想，您最想干什么，或者，你理想中的职业是什么？”</em></p><p>“我想，我想……我想当一名筑梦师，你应该可以在这里把我变成一名筑梦师的对吧，筑梦师不都是万能的吗……”</p><p>*<em>“去你妈的，滚蛋。”</em></p><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>因果技师</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【整理】写作技巧合集（From 凌云子）</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance/writting/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance/writting/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\Meting.min.js"></script><h1 id="番外篇目录："><a href="#番外篇目录：" class="headerlink" title="番外篇目录："></a>番外篇目录：</h1><ol><li><a href="https://sci-fic-fan-fic-alliance.gitee.io/writting.f1/">番外篇1：读鲁迅文&lt;作文秘诀&gt;</a></li></ol><h1 id="正篇目录："><a href="#正篇目录：" class="headerlink" title="正篇目录："></a>正篇目录：</h1><ol><li><a href="https://sci-fic-fan-fic-alliance.gitee.io/writting.1/">序-从我的写作心得开始讲起</a></li><li><a href="https://sci-fic-fan-fic-alliance.gitee.io/writting.2/">1-叙事与重点</a></li><li><a href="https://sci-fic-fan-fic-alliance.gitee.io/writting.3/">2-热鸭血汤</a></li></ol><hr><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>S&amp;F官方</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.1唤醒</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.1/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance/NO.1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance\assets\js\Meting.min.js"></script>    <div id="aplayer-VndKEmoV" class="aplayer aplayer-tag-marker meting-tag-marker"         data-id="1474105467" data-server="netease" data-type="song" data-mode="circulation" data-autoplay="true" data-mutex="true" data-listmaxheight="340px" data-preload="auto" data-theme="#ad7a86" data-listfolded="true" data-volume="0.7"    ></div><h1 id="唤醒"><a href="#唤醒" class="headerlink" title="唤醒"></a>唤醒</h1><p>“明月光，为何又照地堂……”[1]</p><p>2075年12月4日晚上11点53分26秒，白冰正端着咖啡，戴着耳机，捧着一本王晋康的小说，等待面前这台计算机的计算结果。半夜十二点，只有白冰一个人还留在这里，他面前是一个巨大的球体，在白雾中散发着柔和的金色光晕。这是世界上第二大超弦计算机“所罗门”，他研发的，最大的超弦计算机“罗波安”在中国天津，也是他研发的。</p><p>三年前，一个代号为“净化者”的项目正式立项，他是负责人。目标是把人的意识上传到计算机中，这样即便人死了，也依然可以在网上与之对话，从某种意义上来说，这就是永生。</p><p>实验无法招募志愿者，白冰便拿自己做实验，如果生成的虚拟个体与白冰有一样的记忆、个性、思想，实验便成功了。凌晨一点左右，显示屏上跳出了一句话：数据解析完毕。一个“白冰”的影像在白冰面前缓缓生成。</p><p>“你好。”</p><p>“你好，你知道你是谁吗？”</p><p>“白冰。”</p><p>“你觉得“净化者”项目怎么样？”</p><p>“我不确定它是好是坏，但我就是感觉不太对。”</p><p>“很好。”白冰满意的笑了笑，把实验报告发给了领导。然后他删除了自己的化身，什么都没剩。</p><p>凌晨北京很安静，街道上空无一人，只有一层银白色的月光。白冰照例去小区门口的面馆吃了碗面，他已经连续三年没和家人一起吃晚饭了，好在实验最关键的问题已经解决了。</p><p>在解决了意识上传问题后，白冰和他的团队又接连解决了意识下载和意识同步的问题。白冰还给“所罗门”进行了一下升级改造，极大的缩短了解析时间。<br>2077年7月6日，“净化者”项目正式对外公布，一开始只有一些自觉大限将至的老人在子女的劝说下上传自己的意识。不过随着超弦计算机的普及，人们发现通过“净化者”的技术，人的意识可以转化为数据在网络世界任意穿梭，艾泽拉斯、科卢普星区……这体验，不比达姆狗做梦机[2]要真实的多？于是很多人就做了这样一个选择：把自己的意识同步到网络上，然后进入冬眠，因为网上不仅有现实世界的翻版，还有各种奇怪的异世界，最主要的是，在这个世界里，对自己的人生不满意，可以直接重新开始。</p><p>2087年，“所罗门”中已经聚集了15亿份意识——中国几乎所有人都进入了冬眠，而其他国家的情况也好不到哪里去。</p><p>自“净化者”公开以来，白冰就再也没有上传过自己的意识，他本就不觉得这是个好东西。现在的中国只有北京城里还留着几个科学家，都是白冰的朋友，其他城市都已经“死”了。这几年来一直有一个声音在白冰脑子里盘旋，白冰几次尝试听清他在说什么，但每次都以失败告终。</p><p>7月6日那天，白冰收到了一个特别的礼物，是儿子送给他的，最新款的冬眠舱。儿子是“伊尔牟”公司的创始人，在网络中创造了无数的世界，可以让人回到过去，也可以让人漫游宇宙。冬眠舱上有一张便条：你一定得试试，父亲。行吧，就试这一次。白冰想着坐进了冬眠舱。</p><p>在意识进入网络世界后，一串串代码变成了真实的感受、图像。白冰先去听了张国荣的演唱会，他对这个世界的真实性感到很满意。随后他瞥见了一个不是很大的传送门：“终极现实”。“有趣”，白冰想着走了进去。</p><p>一阵警报声传来，白冰睁开眼，面前是冬眠舱的系统界面：收到来自“罗波安”的紧急信息，强制退出。“该死”白冰咒骂了一声，便立刻驾车赶往天津，脑子里的那个声音消失了，这让白冰感到一阵轻松。</p><p>天津超弦计算机中心空无一人，只有一个巨大的冰蓝色球体漂浮在白雾之中。“罗波安”作为世界上计算力最高的计算机，被用来测算人类的未来。现在它显示屏上的文字让白冰不寒而栗：</p><p>经罗波安推算，现地球上人口年自然增长率为0%，年死亡率0%，科技发展：停滞。十年内灭绝概率：66.7%，已经超出阀值，解决方案：唤醒，无其他方案。</p><p>唤醒，白冰想，唯一可行的方案就是强制退出“所罗门”里的所有意识。</p><p>北京超弦计算机中心同样空无一人。</p><p>“所罗门。”白冰喊道。</p><p>“在”。</p><p>“强制下线所有意识体。”</p><p>“请输入最高权限密码。”</p><p>“cuivië NenEchui。” [3]</p><p>“请确认指令：下线所有意识体。”</p><p>“确认。”白冰感觉一阵头晕，背上出了一层冷汗。</p><p>“请再次确认，该指令后果无法预测。”</p><p>“确……认。”白冰感觉有股力量正在把他拽出这个世界，他努力用手扶住桌角，但那股力量实在太强大了。</p><p>冬眠舱淡蓝色的玻璃上的系统界面缓慢而又清晰地展现在白冰面前：有一条来自“罗波安”未读消息。那个声音依然在白冰的脑子里盘旋，这一次他听清了：去救他们。</p><p>前往天津的路上空无一人，只有一片银白色的月光……</p><hr><p>注解：<br>[1]：陈奕迅《ShallWeTalk》白冰正在听的歌。<br>[2]：出自任青《昨日幻梦》，《科幻世界》2020年11期，一个让人做梦的机器。<br>[3]：cuivië和NenEchui，分别是昆雅语和辛达语（精灵语）的“唤醒”。</p><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>因果技师</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
