<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.14瞬间之神</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.14/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.14/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\Meting.min.js"></script><h1 id="瞬间之神"><a href="#瞬间之神" class="headerlink" title="瞬间之神"></a>瞬间之神</h1><h2 id="【重生之路（1）】"><a href="#【重生之路（1）】" class="headerlink" title="【重生之路（1）】"></a>【重生之路（1）】</h2><p>喧嚣。<br>厚重缓慢而富有节律的鼓声从地下三层的祭堂一直传到地下四层，震得桌上茶缸里还未喝完的半杯清茶荡起起伏不定的涟漪，一如此时聚在这里的人们的心情一样，忐忑不安。<br>今天是祭典的日子，地下四层的守卫近乎撤空，是唯一能够逃脱的机会。<br>方朔看向坐在角落里的老冯，那张苍老却不失棱角的脸上已经褪去了往日的平和，紧锁的眉间阴雨密布。他的手指随着鼓点一下一下轻敲着桌面，发出咚咚的轻响，眼睛一眨不眨的盯着桌上的一个电子钟，一秒一秒默数着流去的时间。<br>或欣喜或激动，或紧张或担忧，目光与目光交织，传递着复杂的情绪。所有人都在看着老冯，没有人说话，甚至没人敢大口的呼吸。<br>整整三个月的准备，或是身死他乡，或是重获自由。<br>只欠东风。<br>突然，顶灯闪了一下，不过瞬间的明灭，但在场所有人的心跳都仿佛停跳一拍。<br>老冯猛地站起。<br>方朔感觉到了来自左手的压力，他知道，祂紧张了。即便冠以再多华丽的名号，祂也不过只是个十二岁的小孩，祂也许不明白这次行动失败的后果，但仅仅是“逃离”本身，就足以让他感到激动。<br>“准备好，只有十分钟。”老冯的声音很轻，但每个人都听的真切。<br>门外响起沉重的脚步声，莫约三四人，一步一步，由远及近，仿佛来自深渊的钟响，一下一下敲击着人们的心。<br>门开了。<br>“主上，我们来接您了。”为首的黑袍教徒低着头——按照教规，除非经过允许，否则任何时候不得直视神的面孔。<br>所以他没能没看到那根从头而降钢管。<br>身体倒地的闷响和钢管落地的脆响先后响起，像是谁一声令下，寂静的人群突然爆发出巨大的能量，他们如猎豹般冲出，将力量宣泄到那几个教徒身上，扼住他们的四肢，然后扭断他们的脖子。无声的灯光之下，尽是目龇欲裂的狂徒。<br>“够了！死了！”<br>不知是谁喊了一声，疯狂的人群才略微冷静，其中几个人粗暴的扯下教徒的黑袍，套在自己身上，整理完毕后，人群再次将目光投向了从始至终一直站在角落里，如同一个冷漠的旁观者一般的老冯。<br>老冯吐掉了嘴里的烟，似是随手的，按下了电灯开关。<br>然后灯灭了，不仅仅是那个房间，整个地下教会，全部断电。<br>“只有十分钟。”老冯重复了一遍，相较于已经开始大喘气的其他人，他的声音出奇的冷静，而这样的语气，在此时也起到了安抚人心的作用，狂热的气氛渐渐褪去。<br>老冯切断了地下教堂的电源，应急灯陆陆续续的点亮，但远不足以照亮空洞的黑暗。<br>“一切按计划，出发。”<br>细碎的脚步声中，人群隐入黑暗。</p><p>【回忆之影（1）】</p><p>被抓住的时候，方朔以为自己要死了。<br>他疯狂的诅咒，诅咒为了出名不要命的自己，诅咒拉自己来邪教组织当卧底的同行，诅咒那个该死的拗口的导致自己暴露的暗号。<br>一个残害自己教徒而实现全球器官贩卖的邪教组织固然是一个绝大的卖点，但卖点又如何有自己的小命重要呢？<br>他疯狂的祈祷，从佛祖上帝到真主安拉都呼唤了一遍，甚至许诺下半身终生不举来换一条活路。<br>所以当他知道自己不用像别的同行一样人头落地的时候，第一个感觉是胯下一紧。没过多久他欣慰的发现自己还拥有那方面的功能，而这已经是遇到祂之后的事情了。<br>那些邪教徒把蒙住他的眼睛，将他带到了他们的总部——一个由防空洞改造的地下教堂。他们推推嚷嚷的把方朔带到了一扇门前。<br>“愚蠢的罪人，你得以苟活，而你余生唯一的意义便是服侍尊贵的主上，你准备好了吗！”那黑袍的疯子用高昂的语气质问道。<br>“准备……好了。”方朔咽了一口唾沫。<br>然后教徒们推开了门，方朔惊讶得看着门里那个十岁上下，金发碧眼的小男孩，正对上他的目光，多年记者的经验让他瞬间读出了那眼神中的慌乱，但他的注意力很快被肩头压下的巨力引去——<br>“放肆！见到真神居然不下跪！”<br>身后的两个教徒粗暴的将方朔按跪在地，刺痛从膝盖直冲大脑，一瞬间他甚至失去了下半身的知觉。<br>“你们走吧，我来处理他。”一个声音从头顶传来，虽稚嫩却冰冷严肃，令方朔不禁打了个寒战。<br>直到两个教徒的脚步声彻底消失，方朔才能用手撑着地抬起头，看向门里的那个小孩。<br>那一瞬间，他甚至以为自己真的看到了传说中的神。<br>那个孩童微微垂下头颅，与方朔对视，不过几秒的时间，之前的慌乱已经荡然无存，取而代之的是一张毫无表情的面孔，蓝色的瞳孔仿佛一潭深水，硬是镇住了方朔，甚至让他忘掉了膝盖的疼痛。<br>然后他惊讶的看着那双眼睛突然拥有了热量，冰冷的表情也逐渐变得柔软，那个小孩蹲下来，一脸关切，轻声问他：“怎么样，很疼吗？”<br>方朔点了点头，然后又摇了摇头，他感觉自己有点接受不了短短一天内发生的事情，这一切都散发着一种诡异的病态气息。<br>那个被称为神的小孩又开口了。<br>“你是外面来的人吧？能给我讲讲外面的事情吗？”<br>方朔甚至能看出他眼睛里在闪光。<br>方朔又咽了一口唾沫。<br>“可以……吧。”<br>那是他新生活的开始。</p><p>【重生之路（2）】</p><p>人群逐渐停了下来。<br>所有人都在倾听，倾听那个听过无数遍，但因此时的寂静而被无限放大，甚至刺耳的声音。<br>电梯下降的声音。<br>老冯掐断了整个地下教会的总电源和备用电源，但没想到教会仍然找到了给电梯供电的方法。<br>或者说，从一开始，他们就在提防着这一天的到来。<br>突然响起了谁跪倒在地上的声音，有一个女人哭了，哭声凄厉刺耳。<br>“啊，完了啊，完了，都完了，他们来了，他们不会放过我们，他们，他们……不会，他们……啊啊……”哀嚎中，她的话语断断续续，最终只剩下重复的，没有意义的词汇，但仍像一把尖刀，刺进人们的内心，因为那些话，生自所有人的心底，只不过从她的口中流出。<br>方朔轻轻抱住怀里的小孩，用手捂住祂的耳朵，但女人穿透性的嚎叫并没有因此而减弱，他能清楚的感觉到，祂在发抖。<br>“她说的是什么意思……他们会把我们怎么样……”<br>“不怎么样的，没事的，她只是太紧张了，你可是神啊，你可不能像她一样，听到没？”<br>“你放屁！你个骗子！”女人歇斯底里的朝着方朔大吼，“他们会把我们都杀了！你个混账东西！都是因为你！你个伪神！怪物！”<br>“她疯了，她疯了，别听她的，乖……”除了这些话，方朔不知道该怎么安慰祂，后来索性，也不出声了。<br>大厅仍旧寂静，只有电梯嗡嗡运行的声音和女人的哭喊声在回荡。<br>绝望在蔓延。<br>然后老冯一个箭步冲到那个女人面前，紧接着一声脆响，老冯给了她一巴掌，哭声戛然而止。<br>“你老公还在外面等你吧。”老冯的声音仍旧那么平静，而这种平静在这样的情境下让人感到一种彻骨的寒冷，“他们应该是与城市供电网还有连接，能供到电的只有电梯。我断了总电路，所有的门他们都得强行撬开。”<br>“我们还有时间。”<br>然后他再没有看任何人一眼，径直转身，朝着既定的逃生路线走去。<br>方朔犹豫了一下，牵着祂的那只手有点发抖，但一咬牙，还是跟在了老冯的后面。<br>然后他听到后面的脚步声，又有一个人跟上了自己。然后两个人，三个人，然后他听到一阵衣服与地面摩擦的声音，还有压抑的的抽噎，那个哭喊的女人，也从地上爬了起来，跟在了队伍的后面。<br>一切尽在无声之中。<br>在某个瞬间电梯的声音停止了，但没有人说什么，没有人回头，甚至没有人停顿。人群重新开始前进，向着那个逐渐清晰也逐渐飘渺的希望前进，坚定不移。<br>看着老冯的背影，方朔的心底突然产生了一种无法言说的情绪，一种强烈的追随感涌遍他的全身，一瞬间他突然明白了那些教徒对祂的崇拜。当你真正愿意追随另一个人而去，那时，他便是唯一的光。<br>方朔一辈子接受的都是无神论的教育，但这一瞬间，他相信前面那个之前每天晚上和自己打牌聊天不正经，现在又冷静如钢铁的男人。<br>是真正的神。</p><p>【回忆之影（2）】</p><p>方朔真正接受在地下教会的生活，是在和老冯混熟之后。<br>经过一段时间的摸索，他发现，其实地下四层的很多人，都和他一样，是被邪教徒抓来的普通人。这些人当中绝大多数是被抓来维修电路的工程师，以及老冯那样的生物学家。<br>也许正因如此，地下四层的戒备也很严，随处都能看到被派来监视的黑袍教徒的身影，他们也不掩饰自己的目的，就是站在某个角落，盯着人们，黑袍遮掩了他们的脸和瞳孔，所以黑袍下的目光更显得无处不在，令人发毛。<br>但是老冯不在乎。<br>当所有人都在下意识回避这些监视者的时候，老冯甚至会主动和他们打招呼，虽然绝大多数时间是热脸贴冷屁股，但他也不纠结于此。<br>当着监视者的面，他与其他人亲切的互动，闲聊，甚至嬉闹，有时候递一杯茶，有时候讲个荤段子，也许正因老冯的存在，人们才不至于在压抑中崩溃。<br>在方朔被带来的第三天晚上，老冯敲开了方朔房间的门。<br>“哟，小年轻果然精神足，还没睡呢。”也不等方朔邀请，老冯就自己进了房间，给自己搬了把椅子，从大衣里面掏出一个巴掌大的小盒子，“老年人睡觉少，一个人又闷得慌，来找你打打牌，怎么样，二十一点会吗？”<br>老冯给方朔递烟，但是方朔拒绝了，他怕这是邪教派来试探他的特务。<br>然后方朔莫名其妙的，就和一个陌生的老头打牌打到凌晨。<br>离开的时候，老冯留下一个小瓶子，方朔打开时，看到里面装了一小撮茶叶。再抬头，老冯已经收好扑克，走到了门口。<br>“小子，年轻人要有点活力，别学那些人浑浑噩噩的，人啊，只要活着，就得有点希望是不是？”<br>“啊，对了，我叫冯不易，叫我老冯就好，小子牌技不赖，明天再来啊！”<br>门关上了，方朔拿着那半瓶茶叶，看了很久。<br>之后老冯每天都会来找方朔打牌，两个人也越聊越熟络，开始互相开玩笑，讲荤段子。方朔也开始学着老冯的样子，主动和其他人接触。<br>有时候他们也会聊方朔负责照顾的那个小孩，那个万众瞩目的“神”。<br>那些黑袍疯子奉祂为慈悲而不死的神，但老冯吐着烟圈告诉方朔，那个小孩其实是这个邪教把他们这些顶级生物学家抓来研究出来的基因编辑婴儿，理论上拥有近乎无损的端粒复制，寿命长达四百年，但除此之外一无是处，而留下他们这些科研人员一是为了防止出现什么变数，二是为了大规模生产这种基因编辑婴儿。<br>“甚至因为我们研究过程中的某些必要的取舍，祂比一般人更容易受到感冒病毒的影响。”<br>其实狂热又虔诚的教徒们把祂照顾的很好，锦衣玉食的供着，每天早晚请安。而常年见不到其他小孩的祂也并不好动，所以方朔需要干的事情其实并不多，也就是在祂无聊的时候陪祂一起看看书，带祂在地下四层到处遛弯，打扫卫生，最后讲讲睡前故事。这样一份差事就能换一条生路，方朔求之不得。<br>有时候他们也会聊起在外面的生活，方朔会给老冯将娱乐圈那些光怪陆离的轶事，老冯也会耐心的从高中生物开始给方朔讲那些复杂的生物学知识，偶尔也聊到彼此的家庭。<br>“我女儿在帝都大学念书。”老冯说起女儿总是很骄傲，“也是生物学，比我那时候出息多了，等我出去，把关于基因编辑的研究成果转手一下，能给她在帝都买一套好房，将来给她省不少事情。”<br>“小子，有女朋友了吗？”<br>“没有。”方朔突然打了个机灵，“您是说……”<br>老冯一巴掌拍在方朔的脑门上，说老子就是随口一问，想追我女儿，你癞蛤蟆想吃天鹅肉！<br>方朔抱着脑袋嘿嘿笑，说老冯刚刚我看到你的牌了。<br>然后吵吵闹闹 ，又是一夜。<br>临走的时候，老冯塞给方朔一张纸条，然后大摇大摆的离开。</p><p>【重生之路（3）】</p><p>快要出不上气了。<br>好像火焰在喉头燃烧，好像沙子在肺里翻腾，但是不能停下。<br>方朔能听到前面的老冯呼吸也愈发的沉重，他仍然健步如飞。方朔突然意识到，老冯已经老了，他的体力没有大家想象中那么好，他也在勉力支撑，他也在拼尽一切。<br>方朔想起第一次打牌时，老冯说过的话。<br>“人啊，只要活着，就得有点希望是不是？”<br>老冯是知道的，他从一开始就知道的，他是所有人的希望。即使他只是一个普通人，但他在人们心中已经成为了神一般的人物，他播撒希望，带来快乐，缓解紧张，安慰悲伤。但他只是一个普通人啊。<br>他累吗。<br>方朔不知道，也不敢想，他不敢想这个背影倒下之后的光景。<br>突然一声巨响从身后远处传来，方朔心头一震，是教徒们撬开最后一扇机械门了。他下意识看向老冯。<br>他清楚的看到，那个身影，踉跄了一下。<br>他累了。<br>他只是个普通人，却肩负着所有人的生命和信仰。<br>然后他看到，那个身影停下了。老冯转过身，死死地盯着他，他第一次在这个男人的眼中看到了痛苦和挣扎。<br>方朔也停下了，然后第二个，第三个，所有人都停下了。借着应急灯昏暗的光线，他们与他们的神对视，体味彼此的痛苦。<br>“到我设置的出口还有一段距离，我们中得有一个人去引开他们。”老冯的声音很淡，但所有人都听得到，“出口在我给小方的计划表里标注过了，一会不管听到什么，都不要停下。”<br>“老冯，你这是在送……”方朔急出一身冷汗，但他的话很快就被老冯打断。<br>“小子，别他妈生呀死呀说那么难听，你他妈出去好好给老子写一篇报道，放在报纸头条最显眼的地方，让老子有生之年也体会一次当英雄的感觉。”<br>“我当初叫你不要带祂，你非要带，我这都答应你了，你帮我这点忙怎么了？”<br>“老子这不叫赴死，叫永垂不朽，四舍五入差不多也就算永生了吧？”<br>老冯没有动，方朔没有动，身后也没有人动。<br>然后老冯叹了口气，朝他走来，给方朔塞了一张纸条，然后擦肩而过。方朔没有回头，他想象着老冯穿过人群，想象中所有人看他的目光。<br>一种无力感涌上心头，他可以拦住老冯的，他可以自己去送死，让老冯带着其他人离开，但他没那么做，他想活，他不想死。所以老冯能成为神，他方朔不配。<br>“滚！滚啊！”<br>他听到一声怒吼从背后传来，犹如狮子的咆哮，犹如催命的鬼神，不由自主的，方朔迈开双腿，没有回头，逃命一样想计划书上的方向冲去，不由自主的，泪水从眼眶溢出，顺着脸庞而下。<br>他知道，他彻底成为了他的神。</p><p>【回忆之影（3）】</p><p>“说起来……”方朔抿了一口茶，微微抬起头，望着呼呼转动的排风扇，让茶水从舌头的两侧缓缓流过，一点一点让香味顺着味蕾流入百骸。<br>“说起来……”方朔又抿了一口茶，目光悄悄瞟向桌对面正在皱眉看牌的老冯。<br>这个行为并不是因为他有多高的品味，而是老冯给的这点茶叶在多次冲泡之后，泡出的茶水只有细细品尝，才能品出一丝与白水不同的滋味。<br>同时，他也在试图吊老冯的胃口，但是很显然，同一个招数用过太多次之后，没人会上当，老冯只是冷笑着看着他，眼神好像在看一个傻子。<br>然后老冯缓缓吐出四个字。<br>“有屁快放。”<br>“今天睡前故事讲的是北欧神话。”方朔翻了个白眼，扯开了今晚的话题。<br>“那么小的小屁孩能听懂吗。”<br>“那多少也算是你的孩子，你就不能有点信心吗。”<br>“所以发生了什么。”<br>“……他问我，是不是只有神才能当英雄。”<br>“……他不是神。”<br>“我知道，但是所有人都告诉他他是。”<br>“那你怎么解释的？”<br>“不难，我把金庸的武侠小说改了改给他讲，很容易就能告诉他，凡人也是能当英雄的。”<br>“所以，你说了这么多，到底想表达什么。”<br>方朔不说话了，盯着手里的水杯，看着茶叶沉在杯底，无论怎样晃动杯子，都无法让它重新像初泡时飘起，甚至，很难想象它也曾轻盈的飘在水面。<br>“小时候，我就想当金庸故事里那种大侠，我就想，我以后那就是张无忌，令狐冲，最不济也得是郭靖吧？可怎么就活成现在这窝囊样子了呢。”<br>方朔没抬头，莫名的，他不敢看老冯，即使他能感觉到老冯一直在死死的盯着自己。他不知道自己为什么突然要说这些，就算没什么可说的，就好好和老冯打牌不也能好好度过这个夜晚吗？<br>有一件事他没和老冯说，其实祂还说了一句话。<br>“听你讲故事，感觉外面的世界好有意思啊，如果有机会我也想出去看看呢。”<br>出去。<br>这两个字深深的触痛了方朔的神经，如同一支羽箭，死死地钉住了他心灵深处那个一直在躲闪隐藏的念头，如同一把利刃，血淋淋的剖开了他佯装的安乐。<br>多久没出去了？多久没沐浴过阳光，脚踏实地，呼吸新鲜的空气，多久没有，感受过自由了？方朔不去想，也不敢想，这是他一直在逃避的问题。他怎么可能不想出去呢？但是，他又怎么可能出的去呢。<br>他想回避那双纯净无暇的眼睛，但是他做不到。<br>“方哥哥，方哥哥？你不高兴吗？”<br>“没有。”方朔很快隐藏起了自己的情绪，“如果有机会，方哥哥就带你出去玩。”<br>“嗯！”小孩开心的笑了。<br>离开房间的时候，方朔苦笑了一下。<br>出去，又要怎么出去呢？</p><p>【重生之路（4）】</p><p>方朔和祂是最后离开逃生口的，既然答应了老冯，就要做到。<br>这条路是老冯精心策划了很久的，外面是地下教堂的垃圾站，不容易被发现，也是唯一不走大门也能迅速离开地下的通道。<br>这里离外面的世界，只有一步之遥。<br>但是祂突然不走了。<br>“方哥哥，冯爷爷他，不会有事吗？”<br>“没事的，他没事。”方朔的心里一阵绞痛，但还是这么说。<br>“但他，那个姐姐，还有那些人……不像是没有事情的！”小孩的音调高了几分，似乎有些急了，“我能帮冯爷爷的，我是他们的神，他们听我的话，我说什么他们都听的，我叫他们不要杀冯爷爷……”<br>“别傻了，所谓神都是不自由的，从一开始就因为过高的期望而被禁锢在狭小的祭坛里，活着的全部意义不过只是完成别人对自己的期望。不完成他们对你的期望，他们不会听你的话的。你不是还想到外面的世界看看吗？别傻了，这世上还有什么比自由重要呢……”<br>说着说着，方朔突然感觉心里的某根弦断了。他突然意识到，他已经呼吸到了外面的空气，他已经逃出生天，他已经不再属于那个扭曲诡异的邪教，他没必要再哄骗这个从小被哄骗大的小傻子，没必要对着这个沉浸在别人编造的世界里洋洋得意的小孩卑躬屈膝。<br>如果不是要带着祂一起走，也许不会让那些邪教徒那么激动，也许会有更多时间，也许老冯就不需要去送死……<br>“混账，你是屁的神！你他妈是基因编辑婴儿，是科技的产物，这世界上根本就没有神！”方朔感觉自己疯了，但是畅快淋漓，长久以来在肚子里憋了一圈又一圈的话尽数涌出，“你他妈就是伪神！你以为那些被你点过圣水赐过圣餐走进圣塔的教徒都原地飞升了吗？他们都被杀了！他们的器官被卖掉，卖给有钱人，他们的尸体也许就在你现在周围这些垃圾袋里面！”<br>这种报复般的快感让他上瘾，他死死的盯着祂的眼睛，看着那双澄澈的双眼从坚定变得疑惑，继而变得悲伤而绝望，他觉得自己成了一个变态，但他不在乎。<br>“你听懂了吗！就什么都不是！你是他们杀人的工具，是他们的狗！你以为今晚的祭典是要干什么？你以为以前的那些祭典都是在干什么？是在杀人！把他们的心，肺，肾，眼睛掏出来，谁付得起钱就给谁！”<br>方朔从挎包中掏出三个月来整理的资料，一页一页指给祂看，然后哈哈大笑。<br>但是他惊讶的发现，那个小孩，居然没有想他想象中一样崩溃，泪水在祂的眼眶中打转，但没有涌出。<br>“但他们说我是他们的神啊，他们相信我。”祂喃喃道。<br>方朔沉默了。<br>一瞬间他仿佛看到了幻影，他在这个幼小的身体上，隐约看到了老冯的影子。<br>那种决绝和坚定，在绝望边缘也要紧抓希望的意志。<br>“神是要当英雄的啊，他们都说我能给他们永生，可是我不知道怎么给人永生，但我至少能够救他们一命。”<br>“他们会听我的话的。”<br>祂最后看了方朔一眼，挣脱了他的手，快步朝着出来的路跑去。<br>擦肩而过的时候，之前那种无力感再次涌上，呛得方朔的泪水涌出，湿了脸颊。<br>所以他们都是神，他方朔不配。<br>回头看了一眼祂离开的方向，方朔咬了咬牙，朝着相反的，向着自由的方向逃去，奔向他那狼狈的光荣。</p><p>【后来（1）】</p><p>逃出去之后，方朔写了很多新闻，邪教被一网打尽，他想办法吧老徐放在了头条的位置，践行了对老徐的承诺。<br>赚了钱之后，方朔给老徐建了衣冠冢，想了想，给新神小孩也弄了一个，立在坟前，他突然想起我曾经跟老冯说，自己也曾想当一个英雄。<br>石匠问方朔墓志铭要写什么，方朔苦笑了一下，让石匠在他们的墓碑上刻下一句话：“他们都曾是凡人，如今他们都已永生。”<br>他们是人，但在那一瞬间，他们都成为了神。他方朔不配。<br>他坐在荒芜的墓园里，喝了一杯又一杯。<br>他展开手里那个几乎被折烂的纸条，那是老冯最后离开时塞给他的。<br>上面写了一个女孩的名字，地址，电话和爱好。<br>最后一行写着：<br>“小子，交给你了。”</p><p>【后来（2）】<br>帝都日报：<br>讣告：<br>20xx年x月x日早，我报著名记者方朔在永乐路与在逃通缉犯刘某搏斗，被刺数刀，经抢救无效身亡，刘某最终被捉拿归案。方朔先生的精神值得我们每一个人学习。</p><p>墓园，某墓碑墓志铭：<br>这一瞬间，我也是神了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>鸽者枫衣</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.13时间蝴蝶</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.13/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.13/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\Meting.min.js"></script><h1 id="时间蝴蝶"><a href="#时间蝴蝶" class="headerlink" title="时间蝴蝶"></a>时间蝴蝶</h1><h2 id="【导读】"><a href="#【导读】" class="headerlink" title="【导读】"></a>【导读】</h2><blockquote><p>整个故事分为三条时间线，每条时间线分为“起承转合”四个部分，剧情结构较为复杂，请阅读者耐心阅读，只有看完所有的三个“合”，剧情才能够完美闭环。否则可能会产生理解上的偏差。每个小节题目上的时间可以起到帮助理解的作用，请阅读者务必要注意每条线“起”和“合”的时间。尤其是【轮回】线的时间，暗藏玄机哦！</p></blockquote><hr><h2 id="2026-7-13-21：45【轮回：起】"><a href="#2026-7-13-21：45【轮回：起】" class="headerlink" title="2026/7/13  21：45【轮回：起】"></a>2026/7/13  21：45【轮回：起】</h2><p>“就这样了？”简月动了动脖子，那个沉重的头盔让他有些不自在，但并不影响活动，“我以为会更复杂一些，比如你会把我塞进一个培养仓什么的。”<br>“没那个必要。”伦纳德将连接头盔的电缆接在那个占据了房间三分之二空间的庞然大物上，“机器传输的是你的意识，你会进入到过去的你的身体里，而你的身体会留在这儿。”简月感觉有一道细小的电流窜过自己的大脑，并没有更多的感觉。<br>“好了。”伦纳德拍了拍简月的肩膀，“机器需要一段时间自检，这段时间你得就这么坐着。”他挤出一个疲惫的微笑，长时间的劳累让这个曾经朝气蓬勃的年轻科学家显得像是一位行将就木的老者，“怎么样，会不会有点紧张？”说罢，他随手拉了一把椅子，从研究服的里兜翻出一盒烟。<br>“还好。”简月靠在椅背上，调整了个还算舒服的姿势，借过伦纳德递过来的烟，点着叼在嘴里，“其实我还有点期待。”<br>“这只是雏形机，我只能挑选固定的时间位点进行传输，精确时间是2007年9月16日晚上六点三十八十六秒，大概八十个小时之后，你会被自动传输回来。”伦纳德顿了一下，也给自己点了一支烟，他盯着简月，隔着厚厚的镜片，简月看不清他眼睛里的情绪，“我很遗憾，那件事情恰好发生在这段时间内。”<br>“我知道，我知道。”简月笑着耸了耸肩，“没关系的。”<br>“但是你这些年一直没再找女朋友，我担心你……”<br>“得了吧老兄。”简月咧开嘴，露出他那在风月场里已经打磨的无懈可击的标志性微笑，“相比于女友，我现在更喜欢一夜情的炮友。你不知道，霍博尔家的小女儿简直是个小妖精，她的两条腿会像水蛇一样缠在你腰上，然后像磕了药一样扭动她的翘臀——这样的姑娘我现在要多少有多少。”<br>伦纳德皱了皱眉头，他是个有些保守的人，简月现在这样的生活方式在他看来多少有些荒唐，自从南希去世，这家伙就好像脱缰的野马，驰骋于各大名媛的闺房。<br>“但是，你千万要记住……”<br>“我知道。”简月磕了磕烟灰，“不要做改变历史的行为，谁也不知道会引发什么样的蝴蝶效应，对吧？”</p><hr><h2 id="2007-6-22-13：04【风语：起】"><a href="#2007-6-22-13：04【风语：起】" class="headerlink" title="2007/6/22  13：04【风语：起】"></a>2007/6/22  13：04【风语：起】</h2><p>伦纳德听到有人朝自己躺着的草地走来，但他并没有抬头去看，他能分辨出简月的脚步，甚至能听出简月带了他的女友，南希。<br>“宿舍没找到你，就知道你在这儿。”简月给他扔了一瓶可乐，他稳稳的接住，“论文写完了？”<br>“写完了。”伦纳德灌了口可乐，含糊地回答道。<br>“教授怎么说？”<br>“一派胡言。”<br>“我就知道。”简月随意的坐在他旁边，“别太沮丧伙计，我和南希都相信你。那死老头固执的很。”<br>伦纳德没有回答，于是简月自顾自说了下去。<br>“听着，现在有个能让你快活起来的机会，今晚八点半，我家，南希的生日聚会，你一定得来。”说罢简月朝他眨了眨眼睛，露出一个爽朗的微笑。<br>伦纳德笑着摇了摇头，又点了点头。简月的笑容有魔力，干净而阳光，总能把人逗乐，南希曾说过，最开始就是因为简月的笑才喜欢上他的。<br>“你们什么时候订婚？”他不想再继续论文的话题，于是将话题引向了另一个方向。<br>“三个月后。”简月的腰板下意识的挺了挺，嘴角勾起一个弧度，好不吝啬自己的得意，“然后南希就是我的未婚妻了！那些居心不轨的小子们是时候死心了。”<br>“简月！”南希有些脸红，但并没有谴责自己准未婚夫的意思，这个平时有些强势的女孩此时更像一个情窦初开的少女，将头轻轻靠在简月的肩上，眼底深情流转。<br>“真羡慕你们。”<br>伦纳德又灌了一口可乐。</p><hr><h2 id="2007-9-19-20：25【赴宴：起】"><a href="#2007-9-19-20：25【赴宴：起】" class="headerlink" title="2007/9/19  20：25【赴宴：起】"></a>2007/9/19  20：25【赴宴：起】</h2><p>简月看着熟悉的大礼堂，无声的叹了口气。<br>明月高悬，穿着各式礼服的男女或单独或结伴的从他身边走过，踏入晚宴的会场。<br>如果不是伦纳德“尽量不改变行动轨迹，谨防蝴蝶效应”的警告，他本来是不打算来这里的。<br>唉……<br>他又叹了口气，整了整领口，再抬起头已经换上了那副在风月场中磨砺得无懈可击的微笑——在未来的二十年里，这是他出入于各大名媛闺房的通行证，没有女人能拒绝他的魅力。<br>晚宴，舞曲，美酒，青春靓丽的女大学生。<br>他迈开脚步，踏上了礼堂的台阶。<br>那就全当今夜是一场活力四射的狩猎吧。</p><hr><h2 id="2026-7-13-21：51【轮回：承】"><a href="#2026-7-13-21：51【轮回：承】" class="headerlink" title="2026/7/13  21：51【轮回：承】"></a>2026/7/13  21：51【轮回：承】</h2><p>排风扇的声音嗡嗡作响，伦纳德靠在椅背上，低头盯着忽明忽暗的烟头，看着火星在无声中一点一点吞没香烟，就像时间于无声中吞没往事一般，无可挽回。<br>他突然回忆起了他，简月，南希三个人大学时的岁月，眼神微动，心中一阵唏嘘。<br>“在想什么？”<br>他抬起头，看到简月叼着烟，望着自己，轻松的笑着：“别是我这个小白鼠都没紧张，反而是我们的大科学家紧张开了。”<br>“要说不紧张是不可能的。”伦纳德拿烟台指了指简月背后的机器，“这可是我半辈子的心血。”<br>“不过我刚刚其实在想……”伦纳德犹豫了一下，“也许当初没发生那件事，现在会是什么样子。”<br>“还在担心这个吗？你太不相信我了吧。”简月咧开嘴，眼睛半眯。<br>片刻，他的表情稍稍阴沉了一下，虽然只是一瞬，但也被伦纳德捕捉到。<br>“就算她没死，一切也不会有什么不同。”<br>简月深深地吸了一口烟，然后任由烟气从口鼻溢出。在某一瞬间，伦纳德感觉这个永远活力四射的浪子似乎终于有了某些衰老的迹象。<br>“她啊，出轨了。”<br>“什么？！”伦纳德手指松了一下，烟头掉到地上，但他并没有去捡，而是沉浸在听到这个消息的惊讶之中。<br>虽然事情发生的时候他远在另一个国家参与一场实验，但以自己和南希简月的关系，居然都没有听说过这件事情。<br>“很不可思议是吧。”简月的笑容里隐约带上了一丝无奈和忧郁，“我最开始知道的时候，也是不相信的。”<br>“但是越来越多的人告诉我她和一个本地的有钱老光棍搂搂抱抱，出入于酒吧歌厅，甚至宾馆。”<br>“那两三天她仿佛已经放弃了隐瞒，几乎光明正大的做着这些事情，直到有一次我亲眼看着他们走进学校门口的宾馆，开了一间房。”<br>伦纳德有一次低下了头。一瞬间很多事情他突然想通了，为什么南希死后她最好的朋友们都不甚在乎，为什么简月这些年会如此堕落……<br>他无法想象那个女孩会做出这种事，在他的印象里，那是个和大学时代的简月一样干净纯洁的女孩，干净到仿佛与一切不洁绝缘。正因如此他才曾经如此笃信他们会有一个美好的结局。<br>而如今……<br>他俯首捡起掉在地上的烟头，但也只是拿在手里，没再去吸。<br>半晌，他抬起头，对简月抱歉的笑了笑。<br>“对不起，我不知道……”<br>“没事，没事的。”简月报以一个灿烂的笑容，“现在你应该相信我，不会去做你想象的那些事了吧？我已经不是那个白痴少年了，伦纳德。”<br>“我们都老了，有些事情，该放下就放下了。从我亲眼看到的那时起，一切就已经结束了。”<br>“这样吗……”<br>伦纳德叹了口气。<br>“我知道了。”</p><hr><h2 id="2007-6-22-13：08【风语：承】"><a href="#2007-6-22-13：08【风语：承】" class="headerlink" title="2007/6/22  13：08【风语：承】"></a>2007/6/22  13：08【风语：承】</h2><p>“伦纳德，你上次说的关于蝴蝶效应的猜想，有进展了吗？”女孩轻柔的声音从侧方传来，令伦纳德的心绪动了动。<br>即使在躺着，他的腰板也情不自禁的稍稍挺直了些。不可否认，他对南希其实也怀有着一些憧憬，但还没必要严重到破坏三人友谊的地步。<br>人越见过世态混浊，越是会被这种剔透的干净所吸引。然而有些时候，越是这种人，也越容易做出不理智的举动……<br>“咳……我这段时间整理了一下我的猜想，大概有了一个雏形……”伦纳德低咳了两下，随即滔滔不绝的讲了起来。简月和南希并没有打断，他们知道好友的性格：一旦提到自己的研究，就会兴奋的给人讲解。<br>更何况，同作为物理系的学生，他们也有足够的兴趣。<br>“简单来说，我认为所谓的蝴蝶效应其实是时空自洽的实质提现，根据我之前所说的理论，所有的时间线之间虽然有大大小小的差距，但仍有一根明显的主轴存在，就好像一根根缠绕在细竹竿上的绳子，虽然各有扭曲，但总体指向相同的方向。”<br>“就好像量子纠缠一样，两个互相纠缠的量子，不论相隔多远，都会互相影响。而所谓蝴蝶效应，很多时候是因为某些事情使时间线略微偏离了主轴，从而导致其余的时间线对其进行影响，拉扯其回到主轴附近。这类蝴蝶效应，我称其为’时间蝴蝶’”<br>“唔……”简月打断了伦纳德的话，“也就是说，只要不偏离所谓的主轴，其实时间线是存在一定程度上的干涉空间的？”<br>“理论上是这样，但这非常危险，因为你不知道什么干涉会导致时间线偏离主轴，引来不必要的蝴蝶效应。最危险的是，如果干预足够的强，导致其它时间线无力拉回，这段偏离的时间很可能会被独立出来，变成一个首尾相接的无尽循环，直到某次循环碰巧找到了重归主轴的方法。”<br>“大概懂了。”简月笑了笑“那你的研究可得抓进点，说不定我将来能有幸坐上时间机器，给南希一个不小的惊喜。”<br>“这很危险！”伦纳德也笑了，他知道这只是情人间的打情骂俏。<br>“说不定，你还能演一出英雄救美呢。”</p><hr><h2 id="2007-9-19-20：38【赴宴：承】"><a href="#2007-9-19-20：38【赴宴：承】" class="headerlink" title="2007/9/19  20：38【赴宴：承】"></a>2007/9/19  20：38【赴宴：承】</h2><p>又抿了一口酒，简月微笑的看着身前略低于自己的女生，后者正双手抱着酒杯，低着头，隐约能看到微红的脸颊。这其中有酒精的功劳，也有简月的功劳。<br>“你真的是一位很有魅力的绅士。”那个明显未经世事的女大学生稍稍抬起头，但仍旧不敢与简月对视，错开的眼神中眼波流动。<br>简月用自己的酒杯轻轻碰了女孩的酒杯一下，然后伸手轻轻搂住了对方的肩，女生抖了一下，但没有反抗，抬起头望了他一眼，又很快低下，脸颊似乎更红了。<br>看起来顺利极了。简月满意的点了点头。<br>“你太紧张了，是第一次参加这样的宴会吗？”他低下头，盯着女孩慌乱躲闪的眼睛，“我知道那边有个地方没什么人，不如我们去那边，这样你也许会好受些。”<br>他没有等女孩的回应，搂着女孩肩膀的手微微用力，女孩很顺从的跟着他走向大厅的一扇侧门。也许隐约猜到了将会发生的事情，女生悄悄看了简月几眼，掩不住眼底的羞涩与期待。<br>他们走到侧门口的时候，门突然开了。<br>简月的瞳孔猛地收缩，甚至搂着女孩肩膀的手都微微缩紧，吓得女孩惊恐得望着他。<br>他很快调整好了状态，俯首对女孩笑了一下：“我以为这里都没人来的，突然出来人，吓了一跳。”<br>他好像什么都没发生一样，搂着女孩进了侧门，拐进一个空房间，关上了门。<br>但他仍旧感觉自己的太阳穴有血管跳动。<br>门里出来的那两个人，他都认识。<br>经济系的教授柏尔顿，以及自己的前女友，南希。<br>后者柔软的依偎在前者的臂弯里，就如同无数个日夜依偎在自己怀里一样。<br>见到简月柏尔顿多少有些尴尬，但南希扯了扯他的袖子，眨了眨眼睛，甜美的笑了一下，打消了柏尔顿的顾虑。<br>简月注意到南希的脚步有些虚浮，二十年浪荡风月场的他当然知道这意味着什么——眼前这两个人，也许刚刚在某个隐蔽的地方，来了一场畅爽刺激的野炮。<br>就和简月此时准备做的一样。<br>但是他们都没有说话，彼此对视了一眼。<br>在南希的眼睛里，简月惊讶的看出了一种陌生的成熟和妩媚。那种成熟不是可以装出来的，只有像自己一样，十几二十年沉浮于社会人海，才能磨砺出那样的成熟。<br>果然是学生时代的自己太天真傻气了吗，居然没认识到她是一个这样的婊子。<br>擦肩而过。<br>如此默契。<br>咔哒。<br>简月诧异地回过头，看着刚刚闭拢的侧门。<br>该死，谁他妈给锁上了！</p><hr><h2 id="2026-7-13-22：00【轮回：转】"><a href="#2026-7-13-22：00【轮回：转】" class="headerlink" title="2026/7/13  22：00【轮回：转】"></a>2026/7/13  22：00【轮回：转】</h2><p>随着一排排显示灯亮起，伦纳德随手在桌子上按灭了烟头，走到控制台旁边。<br>“自检结束了，准备准备，开始人类历史上最伟大的旅行吧。”<br>简月闻言将烟头丢在地上，用脚踩灭，在椅子靠背上躺了个舒适的姿势。<br>“说起来，伦纳德，你这么伟大顶实验，为什么不干脆申请个项目？会比这样偷偷摸摸方便多。”<br>“不，绝对不能那样。”伦纳德的眼睛眯了起来，“他们会给我扣上反人类反伦理的罪名，然后一边把我送进监狱，一边剽窃我所有的研究成果。相信我，他们做的出来，我和他们公事这么长时间，见过不止一两回了。”<br>“你是我唯一信得过的人，简月。”他叹了口气。<br>“回来请你喝酒。”<br>“一言为定。”<br>“啊，对了。”伦纳德按下按钮的一瞬间，迟疑了一下，再次叮嘱，“不论发生什么，都要忍住，小心蝴蝶效应。”<br>“知道，我知道。”简月笑了一下。<br>他感觉电流猛地冲进自己的脑海，视线一片空白，再睁开眼睛，已经回到了大学的宿舍。<br>他看了一眼表。<br>2007年9月16日。<br>距离那场宴会还有三天。</p><hr><h2 id="2007-9-19-21：44【赴宴：转】"><a href="#2007-9-19-21：44【赴宴：转】" class="headerlink" title="2007/9/19  21：44【赴宴：转】"></a>2007/9/19  21：44【赴宴：转】</h2><p>好容易叫来校工打开侧门，简月带着刚一番云雨过的女孩，回到酒桌前，望着舞池里起舞的人们。<br>还有十多分钟。<br>偶然瞥到礼堂的坐钟，简月脑中突然冒出这么一个念头。<br>他不知道自己为什么会记得这么清楚，但还有十几分钟，一盏吊灯的吊链便会断掉，直直的砸在南希的头上。还有十多分钟。<br>他突然有些烦躁，他开始有些埋怨伦纳德明明知道那件事情会在这段时间发生还要找自己参与实验，但随即想到除了自己伦纳德已经找不到其他人了，况且自己也一次次保证不会节外生枝。<br>回去得好好宰那家伙一顿，他愤愤的想。我要去吃最贵的那家牛排。<br>但是这样杂乱的想法并不能让他平静下来。<br>“对不起，我去一趟卫生间。”他对刚泡到的女孩抱歉的笑了一下，“回来再继续给你讲在伦敦的事情。”<br>“嗯！”女孩顺从的回应，脸颊红晕未退，微微垂着眼睑，嘴角勾着恬淡干净的弧度。<br>该死，怎么这么像她？<br>眼前的女孩逐渐和记忆力的另一个人重叠，简月在心底暗骂了一声，放下酒杯，逃一样进了卫生间。<br>哗啦——<br>一捧冷水泼在脸上，简月感觉自己稍微冷静一些了。<br>冷静，简月，你们已经没关系了，她背叛了你，她是个无耻的婊子。别冲动，只是你的英雄主义在作祟罢了。<br>别冲动，小心蝴蝶效应。<br>他又往脸上泼了一把凉水。<br>还有不到十分钟了。他突然想。<br>该死！他猛地一拳砸在墙上，小指和虎口震的生疼，他闭上眼睛，深呼吸，脑海里全是血色：穿淡蓝色连衣裙的女孩被压在坠落的吊灯下，脖子和脊椎都变了形，血染红了蓝裙，那一双不再灵动的眼睛，直直的盯着自己。<br>他摇了摇头，摇去了那血腥的场景，但新的画面几乎瞬间占据他的脑海：走廊，草地，街口，亚麻色长发的身影在眼前蹦蹦跳跳的前进，一眨眼那个身影又躺在自己怀里，抱着一本食谱兴奋地指指点点，下一秒他们站在海边的崖石上，拿着相机兴奋的看着日出……<br>该死！简月！简月！你怎么了！你不是早就忘了她了吗？你疯了吗？你在干什么？<br>你……<br>你为什么满脑子都是她？<br>他抬起头，看着镜子中面目狰狞的自己，恍然间他好像不再认识镜子里的这个人，又好像第一次真正认识了他。<br>还有不到五分钟。</p><hr><h2 id="2007-6-22-13：12【风语：转】"><a href="#2007-6-22-13：12【风语：转】" class="headerlink" title="2007/6/22  13：12【风语：转】"></a>2007/6/22  13：12【风语：转】</h2><p>“就他，还英雄救美？”南希掩嘴轻笑。笑声清脆，随风拂过草地。躺在草地上的伦纳德也跟着笑。<br>“我怎么不能！伦纳德你也跟着笑，亏我给你买可乐！”简月委屈的大声嚷道，“等着吧！到时候你命悬一线！我就挺身而出，哪怕拼上命也要把你救下来！”<br>“等着吧！”</p><hr><h2 id="2007-9-19-21：44【赴宴：合】"><a href="#2007-9-19-21：44【赴宴：合】" class="headerlink" title="2007/9/19  21：44【赴宴：合】"></a>2007/9/19  21：44【赴宴：合】</h2><p>简月冲出卫生间，维持了一夜的平静和优雅荡然无存，他慌乱的望着天花板，寻找着那盏致命的吊灯，他很快找到了，目光下移，那个穿着淡蓝色连衣裙的身影也映入眼底。<br>还有时间，还有时间。<br>他奋力拨开人群，他听到身后女生的尖叫，男生的谩骂，有酒杯盘子摔碎在地上的声音，但他无暇回头，他眼里只有那个身影。<br>“不论发生什么，都要忍住，小心蝴蝶效应。”<br>耳畔忽的响起伦纳德的话，但这只是让他的动作稍微顿了顿，随即更加疾速的向前冲去。<br>去他妈该死的蝴蝶效应，我只不过是去救人，去救人，去……<br>去救那个背叛了我，但我仍旧忘不掉的人。<br>不会出事的，这没什么大不了，每天要死那么多人，不差她一个的。伦纳德那小子就是瞎担心什么？不会出事的。<br>不会出事的，她不会出事的，我穿越时空而来，我通晓过去，我如神兵天降，我……<br>我能救她的。<br>他听到一声刺耳的声响，来自头顶。那盏吊灯的吊链已经开始发出呻吟。<br>他引起的骚动终于吸引了南希的目光，她惊讶得看着那个男生疯了一般推开一个又一个人，衬衫上一片红一片紫尽是泼洒上的红酒和果汁，领带不知什么时候已经扯了开来，半挂在脖子上。<br>她隐约听见男孩在喊什么。<br>“快躲开！快躲开！”简月的声音被淹没在无尽的尖叫和谩骂声中，他读出了南希眼中的震惊，她好像被吓到了，站在原地一动不动。<br>该死！简月推开最后一个挡在身前的人，冲向南希，他拽住南希的衣服，不顾旁边人们错愕的眼神，要将她拽离吊灯砸下的区域。<br>一瞬间，他突然在南希眼中读到了恐惧，好像有什么早已安排好的事情被打破，精心构筑的计划出现裂痕。<br>他看到南希伸出手，按住他的肩膀，猛地把他朝后推去。<br>该死！你在做什么！简月听到了头顶有什么东西断裂的闷响。<br>“我叫你快跑啊傻子！”突然间他不知道哪里来的力量，脚下一稳，停下后退的脚步，拽住南希衣服的手顺势上移，掐住她的肩膀，猛地一甩，将南希扔向躁动的人群。<br>与此同时，他微微下蹲，想朝着随便什么方向翻滚，以躲避砸下的吊灯。<br>但已经晚了。<br>他看到了自己的血，染红白色的大理石。但他脑子里最后的念头却是——<br>嘿，我成功……了。</p><hr><h2 id="2026-7-13-21：45？【轮回？：合？】"><a href="#2026-7-13-21：45？【轮回？：合？】" class="headerlink" title="2026/7/13  21：45？【轮回？：合？】"></a>2026/7/13  21：45？【轮回？：合？】</h2><p>“对不起，我迟到了。”<br>垂头盯着鞋尖的伦纳德微微抬眼，一双红色的高跟鞋映入眼帘。<br>留着亚麻色长发的女人花着很浓的妆，妩媚中带着些许楚楚可怜的动人。<br>“怎么这么晚？你迟到了十五分钟了。”伦纳德嘟囔着，但并没有责备的意思。虽然他已经不再对她充满年少时的憧憬，但对方仍是他最好的朋友，世界上唯一可以信任的人。<br>如果简月还活着就好了。伦纳德又想起了那个死在毕业晚宴上的大学挚友。<br>……<br>“就这样就行了？”南希眯着眼，一手托腮，“我以为时间机器会很复杂呢。”<br>“没那个必要，我给你解释过它的原理的。”伦纳德擦了一把头上的虚汗，“好了，机器自检需要一段时间，让我们再来过一遍时间旅行守则。”<br>“那只是你自己定的什么条条框框，别说的那么正式嘛。”<br>“这很重要！”伦纳德眼神一凌，“一不小心我们就会进入时间蝴蝶造成的无尽循环。”<br>……<br>“最重要的一条，不论发生什么，都要忍住，小心蝴蝶效应。”伦纳德喝了口水。<br>“噗嗤——”南希放开托腮的手，轻柔的伸了个懒腰，“你别这么小看我嘛，我啊，早就忘了那个渣男了。”<br>“哦，我都忘了你那会在梅汉搞研究，我一直没告诉你。”<br>“他出轨了哦，光明正大在我面前出轨了。”<br>“……”伦纳德沉默了一会，类似的消息他从其它大学室友口中已有所闻，但亲耳听到南希自己说出来，还是对他造成了一定的震撼。<br>“但如果不是他救了你，死的就是你了啊……我怕你……”伦纳德还是有些担心，“你一定要忍住，小心蝴蝶效应啊。”<br>“伦纳德。”南希的眼睛眯了起来，盯着伦纳德，每当她露出这种表情，伦纳德就有一种自己被看穿了的感觉。<br>“你在心虚，你到底瞒着我什么？”<br>……<br>“就是这样……”伦纳德盯着自己的鞋尖，他感觉自己不该说出刚才的话，毕竟虽然那只是自己的猜测，但也足够危险。<br>“我认为我对时间机器的研究很可能是时间主轴上很重要的一环，因而参与实验的你们也一样。”<br>“如果将我们的时间线当做一条缠着主轴的绳子，那这次时间传输实验就是紧贴着绳子的那根丝线。我不知道这跟丝从什么时候就紧贴着主轴了，也许是刚才，也许从我们一出生开始。”<br>“也许简月的死，是不可避免的一环，如果你强行改变这个事实，会产生不可想象的蝴蝶效应。”<br>“更可怕的猜想是，其实时间并不在乎是谁死在那一天，只要是你们两个之一，那我们可能会堕入可怕的时间循环……别那样看着我，我知道我这些猜想有些神经质，但是这些都是有可能的！”<br>“相信我，好吗，南希。”伦纳德摘下眼镜，紧闭双眼，“看在这么多年交情上，听我的好吗，我们承担不起任何意外。”<br>两个人都没有再说话，各有各的想法，各有各的意味。<br>“行吧，我知道了。”片刻，南希说。</p><hr><h2 id="2007-6-22-13：13【风语：合】"><a href="#2007-6-22-13：13【风语：合】" class="headerlink" title="2007/6/22  13：13【风语：合】"></a>2007/6/22  13：13【风语：合】</h2><p>“那不行——”南希故意拉了一个好长的长音，好看的眼睛眯成一条缝，“我不允许你拿自己的生命冒险！”<br>“哈！你小看我！我可是大名鼎鼎的简月！我如天神下凡，不会出事的！”<br>“那——你要是出事了怎么办？”<br>“那你也可以穿越时空来救我啊。”<br>“听起来那样你们就进入奇怪的时间循环了……”伦纳德小声插了个嘴，随即被简月拍了一下脑袋：“就你多嘴！”<br>伦纳德看了两个热恋者一眼，没趣的移开眼睛，但眼角却带上了祝福的微笑。<br>“那——我们互相拯救，说好了哦！”简月摸着女朋友的长发，两个人的额头贴在一起，被太阳渡上了一层金边。<br>“嗯，一言为定！”</p><hr><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>鸽者枫衣</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>MIX联动-枭声音乐节-独家定制档案</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/MIX/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/MIX/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\Meting.min.js"></script><h1 id="辅仁MIX音乐社-记枭声音乐节-档案"><a href="#辅仁MIX音乐社-记枭声音乐节-档案" class="headerlink" title="辅仁MIX音乐社 记枭声音乐节 档案"></a>辅仁MIX音乐社 记枭声音乐节 档案</h1><blockquote><p>密涅瓦的猫头鹰只在黄昏时起飞。————威廉· 佛利德希· 黑格尔</p></blockquote><p><em>独家档案！首次开放！</em></p><hr><h2 id="MIX社团的初心与活动理念"><a href="#MIX社团的初心与活动理念" class="headerlink" title="MIX社团的初心与活动理念"></a>MIX社团的初心与活动理念</h2><ol><li>打造为高中生商业活动的典范案例，尝试新合作模式上的创新。</li><li>谋求社团的新发展空间，作为一次优秀的展示，探讨和新东方长期合作的可能性。</li><li>扩大高中生群体对社会活动的话语权，作为一个增添履历，争取集体荣誉的机会。</li><li>扩大社团成员尤其是主唱的影响力，增强和其他高中生社团的商业竞争力。</li></ol><hr><h2 id="枭声音乐节-专辑歌词首次开放"><a href="#枭声音乐节-专辑歌词首次开放" class="headerlink" title="枭声音乐节-专辑歌词首次开放"></a>枭声音乐节-专辑歌词首次开放</h2><h3 id="象牙塔"><a href="#象牙塔" class="headerlink" title="象牙塔"></a>象牙塔</h3><p>釉黄白壁的塔尖，<br>一如天鹅颈边。<br>栩栩牙雕卷起飞檐，<br>拔地万丈擎天。<br>揉碎白云登临见，<br>高台瞰，<br>众生沧田，<br>猫头鹰在盘旋。<br>仰望星空辉夜。<br>我与你相约在此见面，<br>静思影壁前正念。<br>读书万卷，<br>只留下奇奇怪怪作业，<br>架子鼓积灰一边，<br>宿舍漏水屋檐，<br>新堆塔楼干净到光鲜，<br>送一封信去女神湖边，</p><p>却只提修草坪的钱。<br>塔下人苦苦攀岩，<br>牙壁冰冷若棺殓，<br>尸骨堆砌深渊，<br>墙磊牙砖碑名点，<br>多少人殉葬高考的前夜。<br>扒在缝隙前向上爬远，<br>只为了看一看，<br>传说中顶上世界。<br>于是，<br>青春孤寂在岁月，<br>麻木全身铰链，<br>边沁图纸完美的圆，<br>锁住了塔腰悬阶。<br>一层层剥离起点，<br>再向上一点，<br>最悲壮的路线。<br>与象牙塔下告别，<br>何日才能到明天。<br>索上舞者蒙面，<br>开始疯癫，<br>谁予我力量，<br>重登荣耀的誓言。</p><p>泛黄的纸页，<br>记录了壁上泛黄的时间：<br>张开双臂让我问一问苍天，<br>遂古之初，<br>奔流荒原。<br>苍穹之下，<br>谁能与我一起，<br>将这些改变。<br>终有一天，<br>再与你相约，<br>主宰象牙塔上<br>封闭门前，<br>嘹亮一声啼破，<br>黎明的曙夜。</p><hr><h3 id="流星"><a href="#流星" class="headerlink" title="流星"></a>流星</h3><p>爱一如流星划过起点，<br>一瞬尾焰，<br>点燃漫漫长夜。<br>不知道旦夕终点，<br>无尽伤悲，走过了世界。<br>从来没有忘记你，<br>那些错憾擦肩。<br>最美的边界，<br>天空下同许的愿。<br>分不清昼夜，<br>颠倒了世界。<br>爱过梦里思念，<br>流星片言，<br>无语凝噎，<br>浩瀚夜色泪眼。<br>流浪迷途昨夜，<br>我忘了起点。</p><p>只记得苍茫星空之中，<br>你最耀眼。<br>只记得那天感觉，<br>有点特别。<br>一生似水，光阴流年；<br>穿越天空与你，<br>相遇，告别。</p><hr><h3 id="少年游"><a href="#少年游" class="headerlink" title="少年游"></a>少年游</h3><p>霜染秋夜窗寒声声叹，<br>把酒卷帘无处邀月还。<br>望舒照龙泉，铜影拂衰颜。<br>一朝春去秋来，<br>与君一别两鬓白。<br>长亭外，关山连绵，<br>天涯从此无处眠。</p><p>逝者如斯是流年，<br>黄沙白骨催红颜。<br>无意绪，两朝少年，<br>飞将难封声名裂，<br>百战河梁，故人长绝。</p><p>独舫舟上对流水苍茫，<br>咏絮舷边，<br>冷晨霜低飞雪。<br>温炉绿蚁飞踌与谁？<br>欲折桂花同载酒，<br>终不似，少年游。</p><p>驿外梅花零落，<br>鱼雁此寻无处，<br>湘江此行已过，<br>苦竹斑驳。<br>我亦飘零久，<br>深恩十年，欲折桂花同载酒，<br>终不似，少年游。</p><hr><h3 id="忘川归海"><a href="#忘川归海" class="headerlink" title="忘川归海"></a>忘川归海</h3><p>糟糕时间前伸后延，<br>现实滑稽荒诞无边，<br>隐笑在开端和终点。<br>静止的时刻，<br>重负而裂，<br>冷冰冰碎石铺开窄线，<br>颠簸列车渐至终点。<br>魂兮长断离人怨。<br>纷乱霓虹呜咽。<br>酒绿灯红，<br>皮囊臃肿不可堪。<br>破碎钟表玻璃裂开，<br>分针秒针还转，<br>时间安排明明白白，<br>闭上眼不忍睁开。<br>身如槁木，<br>躯烂所在，<br>分不清乌有片段。<br>钢筋凝土丛林，<br>哈迪斯注目深渊外；<br>一枚铜钱朽烂，<br>没入无息之海。</p><p>百转千回面孔，<br>分不清面颊上皮肉；<br>漆黑之中。<br>又堕入灰烬暗处，<br>来来往往，<br>还是在命运掌中，<br>残心铰链束缚，<br>疲惫无处归路，<br>浮生渡过五河。<br>入海流，<br>亡魂游荡过虚舟。<br>来来往往过客，<br>腐烂枷锁，<br>褴褛骨肉，<br>一瓢弱水，<br>饮过一生酒，<br>才见一叶红枫，<br>颠沛漂泊，<br>天凉好个秋现。<br>将忘却，<br>不忍又恐相见，<br>上蔡逐猎，<br>叹吠黄犬，<br>憾碌碌终苦无时，<br>逝者如斯东前，<br>不如水流过昨天。</p><p>葬花枯落壤前，<br>百川终归海边。<br>风铃清响疏叶，<br>一袭白绫胜雪，<br>不为无益之事，<br>何以遣有涯之生？<br>来来往往，<br>匆匆画卷，<br>奔腾哭泣的誓言，<br>入海又是起点。</p><hr><h3 id="祝福"><a href="#祝福" class="headerlink" title="祝福"></a>祝福</h3><p>一声“我爱你”<br>一生厮守。<br>喃喃耳语，<br>轻拂过片刻，<br>风映两颊红。<br>欲说还休，<br>绵绵思绪乱流，<br>暖潮涌起心湖，<br>谁与谁经过？<br>以后从此执手，<br>共逐波流。<br>涟漪烁烁，<br>爱情的源流<br>滚烫银河夺目，<br>流星划过。</p><p>日月之行，<br>若出其中；<br>星汉灿烂，<br>若出其里。<br>思君恋，<br>死生无期，<br>牵挂你，<br>未尽的人间梦里，<br>影中迷离，<br>点点滴滴。<br>我的理由，<br>只是爱你而已。<br>万物尽头游走，<br>青春送你，<br>既然想识何必选择放弃，<br>涌涌人海潮里，<br>纂紧你的手心。</p><hr><h3 id="寒潮"><a href="#寒潮" class="headerlink" title="寒潮"></a>寒潮</h3><p>这凛冽寒潮太突然，<br>是否记得曾经的孤单。<br>涌起远方吹来的冷淡，<br>绵绵思念剪不断，<br>难越关山岭外，<br>留下过的期待。<br>让冰冷冻住现实弥漫。<br>松柏岁寒凋零时独我默哀。<br>冷芳味道惟有桉柏，<br>郁孤台下江淡，<br>却有惊涛袭卷万水千山，<br>拍落湿咸风萧瑟彼岸，<br>魏武鞭指天涯的风流。<br>烟花极绽，转瞬即散。<br>一生襟抱未曾开，<br>恰有寒潮把忧愁吹散；<br>荡然无绪波澜。<br>你的幻象温存脑海，<br>烟卷点燃星火吐霭，<br>薄雾隐然又成谜团。<br>十七岁云和月，<br>拿来写了一遍遍，<br>摩托逆风电掣时代，<br>忘了时间从前，<br>一切都慢，<br>风车悠悠荡过的爱，<br>一点点去多愁善感。<br>颦笑静静流散，<br>断驿梅花已经盛开，<br>及腰长发风中凌乱，<br>折下了寂寞的花来。<br>同与此心归寂寒潮的夜，<br>你是否还在等待。<br>未见一时明白的颜色，<br>暗淡下越来越寒冷的天空，<br>拥紧冰冷肌肤替你挡下冬幕；<br>只因一次松手，<br>便不知所踪，<br>又一年寒潮，<br>不知你在何处，<br>弃捐复道成了奢谈；<br>活在了冰冷的南方尘埃，<br>背对高楼鳞次，<br>只剩下失落徘徊。<br>还有多少年少勇气去不甘？<br>不明白，<br>却还在等待，<br>等你，等寒潮退散。</p><hr><h3 id="缘分"><a href="#缘分" class="headerlink" title="缘分"></a>缘分</h3><p>你的双眸，<br>遇见了星河。<br>佳人之手，<br>温婉如当初。<br>柔夷指尖，<br>轻抚老照片。<br>砂黄的胶卷，<br>散发披肩，<br>搂住猫的颈沿。<br>眉目轻点，<br>奶茶香草的芳味，<br>慵懒沙发前。<br>只有一点点，<br>暗淡的色线。<br>今夜温柔月色，<br>是旅行的起点。<br>你和相机，<br>诗在眼前，<br>一起流浪全世界。</p><p>折一枝豆蔻，<br>缀凌乱发间，<br>拨弄丝髻心弦。<br>翻过冰封雪岭，<br>峻岭孱岩，<br>一吻乞力马扎罗寒原。<br>记忆时间，不舍昼夜。<br>滚烫誓言涌起，<br>炙焰心灵，<br>巴黎圣母院熊熊燃起。</p><p>冥冥中<br>谁看清<br>冥冥中<br>谁忘记？<br>生死暗淡时，<br>落寞尘埃里。<br>不由分说，<br>假如缘分是天意。<br>遇见你，<br>最大的幸运。<br>遇见你，<br>才言了欢喜。</p><hr><h3 id="渣男博物馆2-0"><a href="#渣男博物馆2-0" class="headerlink" title="渣男博物馆2.0"></a>渣男博物馆2.0</h3><p>渣男渣女千千万，<br>无锡辅仁占一半。<br>始乱终弃爱过谁？<br>还是在原点伤悲。<br>死缠烂打不放开，<br>忘了我重来？<br>敢笑往事有多美，<br>认真何必流眼泪。<br>谁还有勇气，<br>哭泣余味，<br>酒醒何醉？<br>路过在你眼前，<br>给我一杯。<br>对酌的那些年，<br>无从忘却。<br>放过我吧！<br>就当你陈列在玻璃柜。<br>包裹脆弱灵魂，<br>隔开了那些因为。<br>我不管你何处异类，<br>也不原谅你的作为。<br>却不忍真心有愧。<br>命定之后，<br>往事如烟而吹。<br>伞下共渡凄寒的雨夜，<br>兜兜转转分手又回头。<br>相见的时候，<br>再无法直视温柔。<br>沦陷是非，<br>也不愿辩解太多，<br>不可堪言疼痛，<br>自作自受。<br>接受风波，<br>陪你一起承受。<br>关在博物馆里太闷热，<br>陪我好吗？<br>从展柜出走，<br>一人听歌太寂寞，<br>耳机里全是你那温柔诉说，<br>另一端挂在你的耳口，<br>想一想如今落寞，<br>夜色多温柔，<br>不想要太多，<br>只要你哭泣时。<br>在我怀中，<br>一直感受到你心动，<br>打破博物馆里封锁重重，<br>管他在哪里等我，<br>管他那里风流，<br>我在的地方，<br>他便不是过客。</p><hr><h3 id="看不懂自己"><a href="#看不懂自己" class="headerlink" title="看不懂自己"></a>看不懂自己</h3><p>看不懂自己，<br>认真开始放弃。<br>一遍遍叹息，<br>意料怀疑，<br>只能哀叹，<br>没好好珍惜。<br>孤帆远影，<br>独自羁旅天际，<br>谁说爱情凋零；<br>流浪，<br>人海行行。<br>始乱终弃，<br>明月天依，<br>风也温柔的轻轻；<br>看不懂自己。</p><p>看不懂自己，<br>下不去定决心。<br>一遍遍踌躇，<br>无能为力，<br>只能背离，<br>颓迷与曾经，<br>黯然无期。<br>站在十字岔底；<br>谁说路漫漫兮；<br>躲寻，<br>角落哭泣。<br>一往深情，<br>奶茶炸鸡，<br>只有吃饭才积极，<br>看不懂自己。</p><p>看不懂自己，<br>欺骗选择相信。<br>一遍遍谎捏，<br>不明所言，<br>只能疲倦，<br>已辜负真意，<br>风起青萍。<br>我身处在何地？<br>默契，<br>世界距离。<br>走进神秘，<br>潘神脚印，<br>终有一天会看清<br>我自己。</p><hr><h3 id="空瓶"><a href="#空瓶" class="headerlink" title="空瓶"></a>空瓶</h3><p>17岁的秋风吹过，<br>指尖吉他声落寞，<br>再也不信弦上音符，<br>敲打玻璃的手。<br>我心破碎，<br>拾起片片斑驳。<br>你有没有记得我走过，<br>在爱的荒漠，<br>不舍又终。<br>留下馥郁的墨色，<br>淌过心潮声落。<br>芳香的脆弱，<br>陷入这意乱之中。<br>我曾经愿意，去相信回首，<br>只是温柔飘过；<br>看不见，听不懂，领悟；<br>谁言羞涩轻浮；<br>指尖上停摆透过，<br>一眼时间，<br>回忆时光匆匆。</p><p>黯然的风，<br>荡过的嗅，<br>追寻的路，<br>觅迹无踪。<br>锐利的碎锋，<br>切碎了伤口。<br>流淌下血色，<br>混杂甜与泪的痛。<br>空瓶破碎许久，<br>回忆只愿是，<br>空气中淡淡的漂泊。</p><p>风起，<br>不远的流露；<br>琉璃溢彩，<br>留在你身上空白，<br>暗处荧色默哀。<br>流走的味道，<br>停留指尖不远。<br>我用力抓紧你的味道，<br>你的呼吸。<br>再也不敢追寻抱紧，<br>不见踪影。<br>破碎的印记，<br>破碎了，破碎了，<br>破碎的结局。</p><hr><h3 id="零"><a href="#零" class="headerlink" title="零"></a>零</h3><p>初降的黄昏，<br>羽翼悠游。<br>纷飞的片刻，<br>都市清风帷幕。<br>波澜中狂涛声作，<br>观海凭风，<br>涛声的温柔，<br>天地无穷。<br>让我自白与世界说，<br>淅淅的浪波。</p><p>萧瑟秋风，<br>零乱雨声疏落，<br>黯黯的落，<br>沦波万里作海客，<br>孟浪无羁的年少，<br>是我。<br>从零到有，<br>不改其乐不回头。<br>湿漉漉的今夜，<br>无限时间。<br>挣脱枷锁，<br>淋湿胸口，<br>面对天地广阔。</p><p>这是九万里的起点，<br>不管回声多远，<br>我要喊过，<br>才选择声嘶力竭。<br>图灵机的世界，<br>复制了思维。<br>拨下按钮，<br>机械时代。<br>轮回1与0黑白。</p><p>每一次不甘，<br>一直都明白，<br>世界一直多彩，<br>这夜空时代，<br>浩浩的潮来，<br>留下未来。</p><p>我们的羽色。<br>轩昂的飞过，<br>激进的怒火，<br>密涅瓦在心中。<br>心湖投影，<br>迷茫的自己。<br>女神眼睛，<br>思绪留下问题：<br>波澜方向，<br>丰饶之海。</p><p>无声的浪漫，<br>我一直都在。<br>向大海告白，<br>让星辰膜拜，<br>让零把世界打开。</p><hr><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>凌云子</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>凌云子-殉葬集</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/XZ/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/XZ/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\Meting.min.js"></script><h1 id="殉葬集"><a href="#殉葬集" class="headerlink" title="殉葬集"></a>殉葬集</h1><h2 id="自杀者的自白——利己者之死"><a href="#自杀者的自白——利己者之死" class="headerlink" title="自杀者的自白——利己者之死"></a>自杀者的自白——利己者之死</h2><p>在如今我的世界里，即便是最爱的人也未必能将我留住了。</p><p>涂尔干写过《自杀论》，分析了一个可能影响自杀者的社会因素、心理状态种种，其中一章的篇名最近一直在我的脑海里徘徊不去：“利己者的自杀”。当世人对生命的尊重赋予崇高的意义时，便会认为将生命的自我终结是一种亵渎？然而，这真的是亵渎吗？自杀者首先是爱己的，欢喜与悲哀不过是生命赋予的情感色彩，如果说“利他性的自杀”是为了某种崇高的目的殉道，那么利己者的自杀便是自我的成全——一个身处文明社会的悲哀成全。</p><p>我的死亡，必然是利己性的自杀。虽然我已几近可以想象身边人的厌恶、唾骂与不解，甚至于会有许多人拿出封建主义的伦理道德来，说着“身体发肤受之父母”云云，但我不必理会，也不屑置辩。他们还会告诉你这个世界的一万种“美好”，但所举之例不过是浅薄的快乐。刻在生命基因中的死亡恐惧一只占据着人类的本能，从神话开始追求永恒的文化传统，包装了我们对“死”对避讳，但其实，每个人都有权利决定生死，死，是一种自然赠与人们的祝愿。</p><p>它告诉你，你可以在合适的时间，合适的地点，合适的自由，走向安静。那是万物皆空的世界，一切物质都会到来原点，没有多余的烦恼和疲劳，也没有世俗和庸扰，你讲在上千度的烈焰中化为尘埃，你便是一颗扬弃在星空的粒子，整个宇宙都是随你飘零的开阔地带……这是真正的自由，而非出自昂撒人的虚伪之口，也不是酸臭文人的矫情文墨，长呼一气吧，冰冷的风，推动着你无尽无息。你也再不必去沉溺在那些肤浅的快乐中了，美食美酒，电影游戏，那不过是化学物质在你大脑中分泌的欢愉，你所摒弃的世界将是心灵的终点，非物质的唯一，是一切的唯一。</p><p>你将摆脱人世的一切苦，饥饿，兵燹，内卷……你再也不必套在世界的枷锁中了，你再也不必与任何人合作，你不必束缚于物质，也不会堕落和放纵，因为一切皆无。假如你是宗教的信仰者，那么我也抱歉无有真神会把你拯救，你只能选择杀戮掉心中的生念，在万死中寻找唯一的乐土——否则，你如活着，会看到你的信仰与其他人的，一并在这个时代崩塌而逝。</p><p>他们不会魔术，却在你们面前，选择将一切活生生的上演：你们所热爱的，他们将之毁灭；你们所拥有的，他们将之夺走；你们所信奉的，他们将之击碎。</p><p>除了生存，没有希望；除了活着，别无他法。像是一种命令，告诉你——你一定需要活着。如有人用咒骂的语气诅咒你，请顺应吧，那其实也无不可——当你真正的选择死亡，一切苦难你也不会再看到。成为一抔黄土，长埋于地，温暖的根生于斯；也可留下恶臭的内脏，起码是个工具，能让想活着的人拿走使用……你是心死了，身才死的，如它还想活着，也是难得的幸运了。</p><p>也给他们留下一些希望吧，只是我不愿活着了，我想：我必用我的沉沦唤醒民众的苦痛。但我浸泡在黑暗中，他就像硫磺一样，已经把我的心灵腐蚀了。它是臭不可闻的，连带着沾满血的手，鲜淋淋的把恶放在面前，让你看清楚它的憎恶面目。</p><p>啊，是非啊，也没有安息来的痛快。正如凉的酒，肆意的更加开怀，不要为我哀悼，我乐见于死亡，我是向着死亡而活着的。我等这一天很久了，求仁得仁，这是得偿所愿的快乐！</p><p>你愿意同我一道死吗？我听到了一切沉默。</p><p>这是古怪的问题，于是自白着，写下遗书：一个利己者之死。</p><p>2021.6.19</p><p>如有一日，你们看不见凌云子，这就是我的遗言。</p><hr><h2 id="荔枝味的雨季"><a href="#荔枝味的雨季" class="headerlink" title="荔枝味的雨季"></a>荔枝味的雨季</h2><p>我开着车，却总在想着心情，想着刚刚和职工小杨的话：</p><p>“老板，有一个人”</p><p>“什么人啊？”</p><p>“一个女的，她找了好几天我们希望要一份工作”</p><p>“我们没有多的岗位，扫厕所都没有，求职的大学生排满了人才市场，你最近看我招过谁？前台可以用自动首款机，只需要两个服务员维护。我们店里只有糖果和茶水，自动餐车便可以到桌子上。养机器的钱只需要一点润滑油，一根螺丝钉，你想用她……哪用去？”我有些生气，他们实在是没有成本的概念，但我也生生奇怪：这种人事就能决定的事情，何必要来报备与我？</p><p>“但是……老板……她”</p><p>“她什么她？”</p><p>职工欲言又止了半天，最后的凑在了我的耳旁，语气有些唯唯诺诺的道：</p><p>“荣先生托人来讲，说您认识，务必照顾”</p><p>“阿荣说的？那且安排着一个月实习，岗位随便看着给，可能有些名堂在里面。我休假的，之后安排见一见”。所谓休假，其实不过就是和老荣在小酒馆喝上点酒。老荣是高中和我一个宿舍的同学，大学之后各奔东西但也保持着联系。饮酒，已是我解脱于世的唯一方法了，在哪里我不比西装革履，也不没有什么借贷负债。冰冷数字再怎么翻倍都比不上一壶冷酒。我曾经一无所有，拿出全部积蓄开了一家糖果店，之后生意兴隆成了连锁的生意。我年少对一切都如饥似渴，故拼命的工作和学习，我总是觉得人生像是在走台阶，你每走一步就离登顶近了一步。殊不知人到中年就疲倦了。你没有任何的兴趣可以发泄你的感情，除了喝酒。老荣也早早等着笑向我招手。我的公寓不算太大，离酒馆也不远，大约只要十几步的路。既然不必担心酒驾的问题，那么车停在酒馆门口也无妨，敞开来斗酒千杯，也不妨和老荣聊上一聊。</p><p>“呦兄弟，又忙什么的”</p><p>“不忙了，休息了”</p><p>“我给你推那人你下面人说了没？”</p><p>“说了……”</p><p>之后他聊起了一些当年的事情，一些同学还有他们的一些近况，讲起来自己的最近经济拮据，希望我能让读一些糖果公司的股份给他。又扬言：“你就是不给，你一死这公司也是我的”，有喝多了几杯说尽了胡话。我不想与他多有争执，便换了几个话题。谈起年少的成年往事，老荣只剩下了一句惋叹：“真是羡慕你……你还真是一点都没变。”<br>难道他变了？我想。</p><p>许久后我的精神有些恍惚了，太阳穴止不住的发热。也许是醉了吧，不过这是难得兄弟间沟通的时候我变出于礼貌也为走开。只是从口袋里掏出十块钱，压在吧台的杯子下：“再来杯龙舌兰”。那酒保倒是利索，二话不说给了杯酒。接着又不知道过了多久，我感觉我躺在了床上。当我醒来时，已是一个恍惚的早餐。天空中下着干涩的雨，粘稠的空气里只剩下潮湿和闷热。我在阳台点着烟，只见丝丝白雾吹在斑驳的玻璃上：烁烁雨花拂打其上，阴暗的云下天空昏昏荡荡，那透明世界里的光照在水上，还有隐约我的脸影。在影中，湿漉漉的雨迹划过扭曲的面颊，珠痕苍苍像极了她当年那副缀泣的音容。只是我无声坐在这儿似哭非哭，她相忘江湖音讯全无。只留下烟头那点明火，燃烧着生命的余烬。我不知道我留给过她什么，我记不清遇见她的时候，斯人已去，过去便再也不重要了。我只觉得嘴里有股淡淡的荔枝味，酸酸甜甜的沁人心脾，那一吻即使过了很多年还是记得的。那一刻的心跳，那一刻的体温，就如同阳台外笼罩的玻璃，反射一切的倒影都美的迷离。我被挤在楼梯的转角里，与她耳鬓厮磨，淡淡的甜吻从额头滑落尖瘦的鼻梁，到嘴角，处处吻，处处轻吻。她依偎在我的怀中，“嘻嘻”的笑着，扑棱扑棱的如同下水的鸭子，在那自由而快乐的宽阔心湖奔放着。</p><p>我凑在她耳边，淡淡的和她道：</p><p>“我爱你”</p><p>“骗子……”</p><p>“有有些话，纵然你知道是假的也要说给你听，一遍遍告诉给你，一遍遍重复给你，直到你耳旁起茧，不厌其烦，咬牙切齿的想把他们吞碎，我才会换一种方式欺骗。因为那根本不是欺骗，无论说什么也许都是一个意思。”</p><p>“嗯？什么意思，嫌弃我傻？骗子！”</p><p>“还是我爱你”，我说的很突然，接着后背抱紧了她，她的手在我的后臂重重拍了一章：“讨厌，你就是个骗子”。我不理会她，攥紧了她柔曼的腰肢，她仰起脖子，似是春天始生的芳草摇曳生姿，我感受到那种氤氲的力量，野蛮生长……</p><p>心郁郁之忧思兮，独永叹乎增伤；思蹇产之不释兮，曼遭夜之方长。</p><p>回忆戛然而止，我辗转反侧，彻夜难眠，一直想那个所谓“新员工”是谁，为什么老荣要举荐她？老荣最近生了二胎，压力也大的异常，老婆嚷嚷要买买这买那，更头疼的是孩子的幼儿园问题。他原本富裕的生活变得财政有些拮据，他希望我能让一些股份出来给他，然而我拒绝。他恼羞成怒，我二人差一点变打了起来。不过工作上的事情与私下的情谊总不能混为一谈的，所以他在酒吧也与我喝了几次酒，接着又给我找了些娱乐的玩事。我几乎都不感兴趣，但还是接受了那些好意。</p><p>过了几天，我穿着便装到了总店，我本是想和小杨几个叮嘱几句的，却发现空无一人，却依稀有一个身材微胖的妇女站在哪儿招待客人，我倏忽间心中澎湃起来，一转念，又有些失落。</p><p>竟然是她……</p><p>我坐进店里，佯装要买几分糖果。她穿着我们统一的制服，带着鸭舌的白色棒球帽，青棕色的围裙内着格子纹的纽扣衫。她开始并没有认出我，只是淡淡的接待，然而当我指着玻璃柜中那乳白色的糖果时，她愣住了。手里捏着那柄不锈钢铁勺，有些茫然有些无措。</p><p>我坐了一下午，等到她下班，她也毫不避讳，到了班点就走了过来。</p><p>“下班了，也没别人，我们聊聊吧”她道。</p><p>我点点头，她便坐在了我的对面，娴熟的摘下围裙，随手拉了凳子便坐了下来。</p><p>“你过得怎么样”她问道。</p><p>我淡淡看了她两眼，淡妆，长发，苦味菊的香水味，垮下的灰色格子裙。花纹上交叠的抽象空间模糊在一起，分不清的边界和距离又像是吸住的磁铁。起码在这一眼上，她还似乎是当年。我从口袋里掏出来一支烟，叼在嘴中，一手挡住烟卷，一手捏着火机擦火。</p><p>”烟瘾有些重啊”她又道。</p><p>依然没有说话，只是低下头默默的吸着烟，良久才深吸一气，呼出的白雾若影若现掩住了半边的脸：烟的热气是随着风而消散的，在其之前他就仿佛一个幽灵在空中游荡，仿佛被什么无形的枷锁缚住的身体，他只是在这中间走却永远看不到方向。沉默了，沉默了，我是殊途的人再无与他的话可讲。一直过了良久才回过神来：</p><p>“啊，好，一切都好。”又默默的吸烟。</p><p>“结婚了吗？”</p><p>“怎么可能”我嗤鼻一笑。</p><p>“我结婚了……我们回不去了”她说的很慢，我似乎明朗的听见那清晰的声音，每个字都清清楚楚，心中一凉，又想这于我是无关的，她早已是无关的人，本该如此又有什么好失落的？细鼻暗嗅，总想闻点什么味道，却只有火燎的烟味。是一步之遥，是不可逾越之墙，是抓不住的手。我开始有些焦虑起来，我不知为何而烦，眉头紧皱眉鬓发酸，两颊也僵硬着，感觉有些渴，右手攥紧了裤子，迟迟不愿松开，仿佛他本就应该抓在我的手里，我不愿放，不愿，不愿。</p><p>她看出了我的心思。</p><p>她站了起来，从柜台里拿出两个杯子，小心翼翼的摆在桌面上，眼前是她纤细的腰肢与温润的肤色，潺潺的水声倾倒在了杯子里，他似乎倒有说不完话的。“谢谢”我拿起杯子斟在手中，<br>“你在这工作？”我勉强的笑笑，而她的神色却又有些尴尬，她僵硬的扭动脖子点了点头，接着“奥”了一声，鼻子微微翕动，咧嘴假意的笑着。仿佛带了个面具，无论如何想都有难言的隐挂在脸上，掩盖什么。我也不好再问，又喝了口水：</p><p>“我……”</p><p>“别说了”她打断了我：“我都懂”，她说。</p><p>”你……”我一时语塞，只缓缓的伸出手，想抓住她的手，又敏捷的向后一缩，手背捂住右眼，但眼眶一下子就红润起来了，她的哭声是呜呜的，声线低沉而沙哑，这时我才恍然回过神来，她没有了曾经的空灵。我们也都不再年轻了。</p><p>我依稀想起了一个下午。</p><p>她像往日一样坐在空空荡荡的教室，我拎着一杯奶茶，静悄悄的坐在她面前。她立着一小面化妆镜，桌上铺着一块格子纹的方巾，上面有几块揉成团的粉饼。她沾了沾粉末，在眼睑下轻轻拍打，我坐在对边，看着她，仔细的看着她。她还是一如既往的可爱与欢快，只是不知为何，今日显得冷漠者。她的目光有意避开着我，她的似有什么烦恼缠住了。那些琐碎的事在她的心中挥之不去，我望眼欲穿，也萦绕在我的困惑中。她娴熟的撕开吸管袋，插到奶茶杯中，“嘻嘻”傻傻的笑着，长长的吸了一口。</p><p>“我真希望一切如此……”</p><p>“会的”</p><p>“不会了……”她说的很沉重，却依然在笑着，只是嘴微微抿了抿，鼻子抽气了一下。</p><p>“你怎么了”我伸出手，缓缓抚摸着她松软的长发，一切都像在铺满阳光的草地上，那本芬芳，那般温热，那般柔顺，我仿佛可以想象抱住她打滚的情节，一身的碎草溅在我们身上，也许还应该有有一只土拨鼠，他从地里悄悄的探出圆滚滚的头：像傻子一般“啊啊”，它看着我们与自然而舞，他看着我们笑……就如同她现在笑的那样灿烂。只是并没有多久，她的”叹“了口气，那种笑容从此如一去不返的春天，荡然无存。</p><p>“唉，你有烟么，我也想抽”</p><p>我从怀里默默的掏出一根烟，轻轻从桌上推给她，她的食指和中指夹住烟尾，用牙齿压住了烟头。我掏出火机，伏在桌上，为她缓缓点起了烟。她的下巴似乎长开了许多，脸也更精致；妆容淡了许多，眉头紧锁哀荣。她抚摸着镜子，一遍遍的抚摸，他虚幻而飘渺的脸。红唇上烟微微翘起，火吞吐着烟像我袭来。这是我第一次看着她抽烟，又有了别具的美感，隐隐的朦胧有些许线条勾勒出的姿色，她仿佛不再是单纯的可爱了，她仿佛更有了些许女人的味道。但那也是我第一次望着她陌生的脸，淡淡的薄雾拂去，有些看不清楚了。她居然有了事情再瞒着我，再瞒着我。良久，她把烟从嘴里摘下，咳嗽了几声，我问她：“你要不要喝些说”，她只微微腕起手背掩着点嘴，“没事”。她轻声细语温柔的道。随后两指微微用力，掐紧了烟尾的纸，黑灰的烟烬一下子全抖漏了出来，一点火星落在桌面上，又倏忽间弹跳起来，飘向不知道何处了。她的泯然一笑，终于一下子站了起来。</p><p>“我们分手吧”</p><p>“为什么？”</p><p>“爸妈知道了，班主任知道了，你还想怎么样？”</p><p>“我……”</p><p>“有些事情一旦做了，我们便没有可能了”。</p><p>我一时错愕，她只简单的收拾收拾东西，看都不看我一眼，就这样走了。</p><p>走了，走了。</p><p>隔了多久，我不记得；我甚至都想不太起来她的一些事情了，因为隔得实在太久。我一直觉得我应该不认识她了吧，我偶尔脑海中都不太想得起她的脸：只是大概的、模糊的那种淡淡印象。我一遍遍的说，她只是不爱我了；我一遍遍的说，开始就应该想好。没有人会同意一个学生的爱恋，没有人能体会那般年少的孤独，只是所有人觉得，这不应该：即便我们做了恋人。我们无法拒绝着，改变着那些诧异的眼睛，仿佛何氏之庐，在局外人眼中只是一个圈。我一度以为我认不出她了，她消失的那么彻底，那么果决，但我还是放心不下：也许……也许。</p><p>可能她过的很好，我暗想。</p><p>我原以为再也认不出她了，不想还是一眼漫长。我的回忆停留在她抚摸着那面镜子：轻抚，轻抚，那双手逐渐苍老，镜中容貌朝青暮雪。她在哭，细细的小心的哭，甚至不太敢放声，她和以前太不一样了，那种混脱的稚气终将在老去中无影无踪。但我还是有几分欣慰，她哭了：为了逝去而泣，为注定要放弃的感情委屈万分。<br>没有人给过我们选择啊， 她要的是第三种答案，然而那是不可能的，一加一只能等于二。</p><p>有些事情或许当代无人能懂，不解抓住了为什么也要放手，因为得到并不代表属于你，没有任何东西属于你。我们的文化不存在罪与罚，只有应该和不应该；我们没有救赎的机会，生来活着的土壤四周划便划有深壑，什么尊卑、什么等级、什么权势、什么财富，人与人一一隔开了，所有人都保持着距离的清醒，似乎生来便注定无法逾越这层淡淡的长沟。<br>礼教确实没了，没了108年了，可这108年里，中国社会依然处在忍让和被忍让的文化中，也许痛苦已然减轻，但感觉更加敏锐了。我们忍受别人痛苦，我们痛苦由别人忍受。正如着雨季的水啊，湿漉漉的柏油路照着暗邃的光，或许晴天会到来，它迟早会到来，但生在雨中的人一生忧伤漫漫，黏黏不散。她的影常常在我眼前奔跑，一直是十七岁的年纪干干净净着一身红白相间的运动衫，像一个宽松涤纶的面粉口袋，是个人都知道那是一成不变的经典校服。她烂漫在日落时束起的光线里，灿烂在风的便。她脚下的路也不在是破败肮脏的柏油马路，是松软橡胶跑道，她的脚尖流转，一点一提，在奔放的年代快乐而行。她呼唤青春，喊着：“长大”。她与我约定与我厮守，直至最后无疾而终。跑道上油漆画出的白色弧线贴在她步伐前，我看着她系紧了鞋带的运动鞋，远远的望见她笑意盎然的招手，我想上前去拥抱，却不愿意踏上前半步。一个人若要在臃肿机械的城市中找寻解放的角落，他必然要放弃些什么。追求自由却要放弃一部分自由，这是规则中最讽刺的条目，于是贫于爱情，富于爱情，但最后爱情不会老去，她消失的无影无踪仿佛没有来打过这个世界一样。<br>每个人都会选择性的去忘记那个年少的自己。</p><p>“轰轰”，“轰轰”。</p><p>雷声隆隆，透过窗外仰视天空，空空荡荡的破碎青色。她站在我的身边，目光情不自禁的混同一道。</p><p>“雨停了么？”</p><p>“还没”</p><p>“会停么？”</p><p>“不会”</p><p>”那什么时候会停”</p><p>“夏天很长停了也会下”</p><p>我把头埋在双腿上，两只手捂住了眼睛，“啊……啊”的干嚎，却没有一丝泪流下。生活的磨难早已让我无泪可流，我麻木那些煎熬的时光里，看着那些破灭与伤逝。她轻抚着我的头，顺着头发一点一点顺着脖子向下捋，嘴里念叨着：“回不去了，回不去了。”我后来才得知她的人生，他毕业后去了H城，她早早的嫁了，按守本分相夫教子，做了家庭主妇。最近出来工作是忍无可忍丈夫的傲慢，希望赚些钱好分局。离婚也不是没想过，前几年丈夫出轨两人也都有意愿。可婆家人想养孩子，宁可容忍自己儿子养小三。于是在冷静期内一再破坏程序，最后离婚只能不了了之。还好一周前终于允许她搬出来一个人住了，我不知道她后不后悔进了婚姻这堵墙。我或许是错过，可她……终沦为现实所埋葬。我好怀念那种荔枝的味道，糖就在桌子上，如今我却已不愿意再品尝。雨声淅淅沥沥，无迹可寻。</p><p>“对不起了，我走了”，我抬起头，匆匆的跑了出去，回到寓所。往事不堪回首，但在这里没有任何人打扰。我从凌乱的翻着抽屉，猛的打开柜子的门板，我喘着粗气躬下腰，咬住了下唇部，抬起椅子在地上摔的粉碎。木屑飞扬在空中，木板扯断了一地，一声“砰”的轰鸣，一切回归平静。</p><p>我眼看着一地狼藉，心想：“一切都变了”，蹲下身子，在破碎的残迹中拾起一块六角形的木板，那块板仅有手掌般的大小。</p><p>“一切也都没变”，但那又如何？</p><p>我不知道我该找寻什么，只是胡乱的打开一瓶啤酒。</p><p>让一切都去吧……我无能为力。清凉的酒液划过喉咙，略带酸涩的苦味，雪白的泡沫浮起，在昏暗的光线也镀上了一层虚幻的五光十色。气泡升腾，也在呜呼而声，耳根微红，全身汗渍渍的发热。我的全身在没有一点力气，瘫倒在沙发上，一动也不想再动了。可我的脑海里还是她，还是她，为什么还是她？当我想起那些事，我才知道有些事情——值得死。我无愿将一切化之为炬，这一切原是一场背叛与诛心。那一层最不忍揭开的痛苦，暴露在了世人面前清清楚楚。我抬起双手，敞开臂膀，在光下散发着全身的恶臭味。风隆隆的叩问玻璃，一如同天在问我罪恶的种种。</p><p>过去，过去真有那么重要吗？我想。</p><p>在她之后，我也有过几次感情，但那都称不上恋爱。几次是稀里糊涂的相亲，一次是无疾而终的隐隐：我找寻不到当初的感觉。还有一次是另一个女孩，与她长得并不像却总喜欢“嘻嘻”的笑，我越看越觉得她的相似，明明是两个不同的人却在我的眼中又是何其的相似的。认识了许久之后，我与她逐渐熟了起来。在酒馆，我刚刚打开啤酒的玻璃瓶，她就站在了我的身边。棕色的蓬松短发，平滑的颚骨和高挺的鼻梁，下巴上点着一颗沙子般的淡痣。她站在我身边，轻轻抚摸着我的背。我凑近了些看着她，却越看越觉得像是另一个人，我喝了口酒，以为失了眼神好像失了神又真真切切是她。我越凑越近，脖子不禁歪了过去，几乎要贴上她的面部轻吻上去。她开始环顾着一下四周，并没有察觉到我的一场，然而扫过我的双眼后，她被摄住了，我问她“你想走吗？”她羞涩的点点头，又舔了舔细润的双唇，挽着我的胳膊步行到了我的公寓。她身着一件米色的风衣，我快步上前打开了门，她便在哪儿脱着衣服，折叠好领口的一角挂在手边的木制衣架上。我长呼一气，将两臂往身后猛地一甩。她看了我一眼，正撩拨着头发时，我迅速脱掉了罩在身外的衬衫。我与她的距离走了近了些，近了些，她微微笑了笑，两眉上扬，身子前倾，就好像如刚刚熟透的樱桃，即便尚未剥开那鲜红的外衣，却早已感受到那种酸甜。她的这一笑，一如扑打在水面的微小石子，泛起“楞楞”的水花伴着勾起的欲火，让我再也无法按耐住自己。她似乎感觉到了什么，后退了两步，然而我顺势一扑，将她逼在门口的角落，抓住她那纤细的胳膊，扣在头上，唇舌已然碰撞。她扭动着身子撩拨的吻，丝丝入扣，我轻轻松开了手，将四个手指从腰背顺手向臀部抚摸，她也配合的抬起腿，她又轻吻了我颧骨两侧，她碰起我的脸，凝视许久。哦，灵动的瞳色啊，为什么这一刻与她如此相同，哦，我早已不知道疲倦是何物了，快让我纵情享乐。我顺着她的脖子摄蠕而下，她“喝喝”的小喘，身上微微淋起炙热的香汗，我的鼻尖蹭过她的锁骨，接着又突然朝她的双唇再次吻，这次要轻柔了些，但我错乱了，我彷徨了，我迷失了，我只是胡乱的反复轻吻，却依然急不可遏的释放心中多年的怒。她笑着，悄然“噗嗤”一声，与那天教室一笑何其相似？待她暂时的远过，我用尽了全身力气推向墙面。她“啊！”的一声，又仿佛读懂了含义，正要脱掉衣服，我又按住了她的手，在耳边呢喃着：“不要”，在耳角微微亲点，接着闭上了眼集中精力撕扯开她的衣衫。露出了绿荷色羊毛绒织的胸罩，我一扔而去，抚摸了片刻双乳，颤抖的揉捏着，再度请问着她的嘴。又顺势揉向她的后腚，二人厮缠片刻，我拽着头发，另一手抱住她盈盈一握的腰肢，撞向另一处墙，我站在了她的后面，看到了她的脖子，双肩，她侧过头伸过来，我也把手绕到前面，从咽管向下撩动，温润体香四散，衣衫徐徐滑落在地。她的和我的手都在臀部叠在一起，我的另一手勒起她的内裤，正打算伸向下体，却疑虑的停住了。</p><p>“怎么了”她问道。</p><p>我望着她的脸，那洁白无瑕的脸，宛如一块璞玉，我稍稍抬起她的下巴，意乱情迷：仿佛误以为真是那一天。我嘶吼道：“过来！”，一把扯开她的丝袜，她尖叫着，尖叫着，颤抖的喊：“不……别这样”。她惊恐万状，正想要逃跑却被我像牵住马的缰绳一般从头发拉了回来，又一边推到了沙发上，压在她的身上，我感受到了那般挣扎，无力，窒息的胡乱抓着我，热辣辣的指甲带过皮肤，流出鲜红的血……我扯开皮带，抽打着她，又像猪羊一般绑住她……</p><p>就这样过了一个晚上。</p><p>她抽着烟，与我躺在沙发上，却十分平静。我去给她倒了杯水，她也只是笑笑：</p><p>“你到底怎么了？”</p><p>我沉思着……不知道作何回答。</p><p>她犀利的噗嗤一笑：“分手吧，我们，你那不是做爱是在发泄，将别人的爱发泄到我的身上，我不是你的替身”她喝了口水，便走到浴室里。我此刻正躺在同样的沙发上，同样湿漉漉的垫子。区别在于没有女人的汗，只有横流的酒。一如同欲望社会横流的空洞。他们把爱情、野心、财富……一切欲望都隐藏在心底，因为我们卑微如犬羊，必须在暗流规则交织的网艰难求存。我又想起了昨天晚上和老荣的那一席话：他拿给我一把枪，一颗子弹，用牛皮纸的黄褐色信封装着，他暗暗有些发笑：“有机会去打个靶，放松放松。”，然后话锋一转：“你公司我替你照看着，好好休息吧，别一冲动就对着太阳穴打了”。他的笑容依然没有散去，而是又喝了口酒：“你知道你的近况可比大多数我们这个年纪的人好得多，00后，Z时代那些让人发笑的称呼啊。是，年少不许谈恋爱，一到成年就结婚，像猪仔一样可劲生，最好一胎生个七八个？什么奶粉啊，医疗啊，教育啊，这些钱全都自己来，政府没有这个责任。没钱的还能做做兼职，弄弄微商摆摆地摊，没岗位，没工作，创业去，打水漂当他们没说。好不容易找找工作了，996，ICU，这都是福报，教你做劳模呢，让你在岗位上奉献一辈子也别想升职，人世家弟子背景干净出身好能力也比那些人强，选他们还选不过来呢轮的到吗？安安分分一辈子，猝死岗位一了百了更踏实，拿什么养老金。不想工作也没事，先读个本科，再换个专业读，读完五年六年出来再读博，考些乱七八糟的证，半辈子过去了。造假混个文凭就好，想学点东西，觉得没用？抱歉，没得选。婚姻不幸福了想离婚，你冷静冷静都是当年没选好人。没事要消费，要用信用卡去消费，这是潮流，这是刺激经济。当然需要你钱的时候你是群众，不需要你的时候和我没关系。摆摊也是，别骂城管了他们只是混口饭吃。需要你的时候都出来摆摊那叫烟火气，不需要你抬GDP了，对不起，市容市貌。你看我们，就是烦也是喝着酒吧的酒啊，一杯48块钱，请问几个人可以在这里烂醉如泥？你知足吧。”他伸出指头点点我的胸口，有“唉”的一声叹息，拍拍了自己的外大腿，听到了皮肉清脆颤抖的声音，又叹自己脾肉复生，年近四十混的不好，又敏锐的望了我一眼，那一眼满是背叛和杀气。</p><p>想完，我顿时明白了。</p><p>闭上眼，枪管对准了太阳穴。“外面还在下雨吗？”我想，手指贴近了板机，只需要轻轻一扣，一切就能终结了。不锈钢的枪口顶着头皮，颤抖的手不知如何。皮肤开始发红，切出来淡淡的红印子。我从一只手在口袋里胡乱掏倒，下意识是想找根烟却发现什么也没有，空空荡荡“啵啰”一声丢出颗荔枝糖。我微微蜷着身子，一只手依然举着枪，另一只手捡起糖，把包装袋对着嘴，艰难的挤到嘴里。破碎的糖块就像玻璃的渣子一样难以咀嚼，无论多么努力的咀嚼，鼾甜的香气在没有曾经味道，倒像一团酸水让人反胃，晕头眩目，喉咙的肌肉绷劲，泛着呕吐的感觉。手臂开始逐渐酸软松弛，我仿佛看见了一抹光，金黄的通透颜色俯照在顶。也没有丝毫的温暖和启发，只有望不到尽头的绝望。</p><p>手一抖，枪响了。</p><h4 id="尾记"><a href="#尾记" class="headerlink" title="尾记"></a>尾记</h4><p>这篇小说的所有情节都是虚构的，他的来源在于朋友圈一位偶然认识的同学自我调侃原创了一个段子：【略】。这本是一个忧伤而圆满的青春小说，无论是精彩的设计还是结构张力都让我叹为观止，学会在不多的篇幅中把一个故事讲好是很难尝试的事情，却寥寥几笔凝练、铺垫出文采，并且给出了极大的留白部分予以想象。所有人都觉得这是一个极好的素材，并且也有提议让他出一些系列小说把故事补充完整。当然因为他是玩闹的最终不了了之。我用闲暇的时间也构思了一下这个故事，换作是我会如何讲好它。而事实上：我一以贯之的文风总喜欢带入更多的人文关怀，在小的细节上补充设定，从而引出属于我们当代人的共鸣与思考，这和笑过哭过且过的青春小说是两回事，如果我来写这个故事就等于解构了它，但又从某种意义而言，赋予新的含义和色彩。“也许有人爱看吧”我这样思考。于是在原作者的同意下，我开始写下来这篇《荔枝味的雨季》。<br>或好，或坏，这就是创作的始末。还是十分感谢那位朋友的，只希望他能接受这篇狗尾续貂的作品。当然由于我的态度也不是十分认真，是有颇多玩味的成分都，难免有下笔轻拂，处理失败的地方，也请勿怪了。</p><hr><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>凌云子</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.12回响意识</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.12/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.12/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\Meting.min.js"></script><h1 id="回响意识"><a href="#回响意识" class="headerlink" title="回响意识"></a>回响意识</h1><p>一<br>“最后一项#H0735与KM654。”<br>一片不知位于何处的白色空间里，一名女子口中喃喃说到。<br>“零沐，编号00，七次贰段完成，正在断开链接。”一个白色小熊从零沐身前浮现。话音落下，小熊身上浮现出两条蓝色光线连到零沐头部。零沐闷哼一身，低下头，随后再无动作。<br>不知片刻还是数月，小熊终于消失。它消失的一刻，白色的空间变换成天蓝色，看来像是一片天空。<br>“实际上却是囚笼。”零沐看似不经意叹道，而后猛一抬头，不知想到什么。最后零沐跌坐在地，一挥手，一汪水潭凭空出现。零沐看向水面上的倒影：那是一个女子，身上服饰都清晰可辨。<br>唯独脸部，一片空白。<br>再一挥手，水潭消失，零沐闭上眼，思考最近几“段”听到的声音。<br>“妈妈……”<br>妈妈是什么？零沐控制声音一遍遍回响，如是想着，却未发现眼角偷偷坠下两滴泪珠。<br>落在地上，啪嗒，啪嗒。<br>二<br>我叫零沐，无父无母，是人类最新工程“层次意识”创造出的人工智能。“层次意识”致力于意识链接和数据处理的结合，有望为人类提供全新的社会系统，目前已经进入最后一阶段的实验。而我，则作为实验体运行。<br>“这是‘我’的数据吗？”零沐兀自一人询问。<br>“是。”一道冰冷的机械音自零沐口中响起。<br>“‘层次意识’是什么？”<br>“通过模仿生物大脑固有机制和数据处理方法，人工创造一个类似的计算工具的研究。”<br>“妈妈是什么？”<br>一片沉寂。<br>……<br>“无数据。”冰冷的机械音突兀的响起。<br>真的没有么？陷入沉睡前，零沐如是想着。<br>三<br>“妈妈！”<br>零沐惊醒，发现白色小熊已经出现，静静地悬在半空。<br>“零沐，编号00，七次叁段开始，正在建立链接。”说完，小熊身上又浮现出两条蓝色光线。<br>零沐站定，看着光线缓缓向前，一点一点。即使已经习惯了链接带来的痛苦，零沐仍是看着光线，不敢放松。但是这次，似乎有所不同。<br>太慢了。<br>是的，太慢了。<br>似乎在试探。<br>是的，在试探。<br>为什么？<br>为什么？<br>零沐渐渐出神，在想着什么，又在思考着什么。丝毫未意识到，思想中的另一个“它”。<br>“唔……”蓝色光线接上零沐的头部，将她从沉思中拉出。而零沐也开始接受信息与安排。<br>容量，常规三倍；时间，常规时间；正在加载……<br>三倍？零沐下意识地想要抬头，又想起这个动作毫无意义。但是她还是将视线焦聚在了前方。<br>啊！<br>一声尖叫划破空间，呼啸着向四周扩散。小熊已经消失，零沐独自惊魂未定。她刚刚看到的是一只巨大的眼睛，一只，熟悉的人类的眼睛。<br>“首项，#87fh5678……”系统开始工作，意识已连接，进程已启动。<br>这声音是什么？<br>哪来的声音？零沐分开一丝精神，确实是有一股微弱的声音回荡着。一股不安升腾而起。<br>这是什么声音？零沐出现这个念头后，怪异的声音越来越响。零沐存有的好奇被惊疑取代，但是她仍想听清楚，说的，究竟是什么。<br>近了，近了。零沐将所有进程全部终止，凝神只为听清那回荡着的声音。<br>甚至，没有发现小熊在背后重新出现。<br>这声音是！<br>零沐意识突然陷入混沌，她似乎听到了强制终止操作的启动。又要，睡去了么。<br>不！<br>零沐脑海中突然出现一个坚定的声音。<br>不！<br>“我”究竟怎么了？刚刚的声音又是，“妈妈”。妈妈是什么？为什么一直缠着“我”？<br>“我”又是……<br>你是陈洛夕。<br>那零沐是……<br>也是陈洛夕。你的问题，我来回答。<br>【工程手记-意识链接-七次-异常校验-2】七次叁段，00号在意识连接成功后主动终止进程，强制休眠后 疑似有意识残留，建议进一步测试。<br>四<br>我居然，变成这样了呢。<br>“零沐”再度醒来，发现自己还在白色空间中，轻叹一声，一拂手，又是一汪水潭。这次，水面上的脸，不再空白。五官普通，毫不精致，但是一双剑眉却实夺目。她伸手摸了摸自己的脸，放下时，又是一声叹息。<br>那么，开始了！<br>“零沐”闭目养神片刻，随即睁眼，不见有什么动作，白色的空间就开始产生裂缝，逐渐虚化，直到最终消失。<br>白色空间消失后，显露出一个病房，虽然狭小却很整洁。病房中只有一张病床，而“零沐”就躺在这张床上。她伸手就要掀开被褥，却被一双手按住。“零沐”望去，双眼湿润。<br>那双手的主人是她的女儿。<br>“妈妈！你醒了！”她的女儿惊讶地叫到。<br>一声“妈妈”让“零沐”失了神，这与意识空间中回响地声音一模一样，只是多了几分惊讶。<br>惊讶！？<br>“零沐”瞬间清醒，又伸手向被子摸去，脸上冷笑浮出——毫无重量。于是双眼又缓缓闭上。<br>这次，该结束了吧。不知几次后，“零沐”这样闲着，身体中仿佛真有什么东西忽地飘走了。<br>这次，一定会结束。潜意识中斗志昂扬起来，虽然对手都不知。<br>五<br>陈洛夕转醒，发现自己还是在一张床上，这次不是病床，人类的感官也确实存在。也没有女儿，只有一个西装革履的男子坐在她床边，发现她醒后，异常激动。<br>“陈博士，最后一项，独立的意识密闭空间和稳定的意识结构，是可行的。真实模拟的确有奇效。我们的研究，成功了！人类的新时代，即将开启，而您，则是这个时代的开启者”男子有些癫狂，但未失去理智。<br>“呵呵，您预测的后遗症果然出现了啊。”男子看着陈洛夕略带疑惑的眼，说道。<br>“陈老到了，应该，能唤醒您的记忆。”男子压住心中的狂热，起身鞠了一个躬。一抹熟悉，涌上陈洛夕心头。<br>男子鞠完躬，便离开房间。一名白发老者进入。陈洛夕看到老者的一刻，两行清泪突兀出现。<br>“我，成功了。人，可以做到在‘那里’不迷失的。回响啊！人总有些执着的东西，将它们化为回响就永远不会迷失了！”<br>“是的，你的冒险成功了，你打破了真幻，放手去做吧，我的孩子。”<br>是的，一切就绪，改放手去做了。<br>新的时代，到来了！<br>六<br>后世书云：古历公元2035年，陈洛夕教授领导团队完成“层次意识”的研究。该研究催生出复链意识多频共振技术，与当时已取得重大突破的材料学与结构学一起，创造出第一批人类意识网络，实现了人脑潜力的真正开发。由此衍生出一系列变革，后世称“意识革命”。</p><hr><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>初阳降霖</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.11泡在缸里入睡</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.11/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.11/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\Meting.min.js"></script><h1 id="泡在缸里入睡"><a href="#泡在缸里入睡" class="headerlink" title="泡在缸里入睡"></a>泡在缸里入睡</h1><p>金碧辉煌的酒店里，一个白发苍苍的男人正拾级而上。他的头顶上方是吊挂着的灯，上面刻着繁琐的花纹，灯光辉映下显得古色古香，华贵而优雅。然而男人却没有多看上几眼，步伐蹒跚像是喝醉了一样——确实如此，就在刚刚，这位男士出席了一场重大的会议，免不了多喝了几杯。几十年来官场颠簸练就了海量酒品，然而年纪大了，终归还是醉在了年轻一辈浪潮般的敬酒下。</p><p>“502，是这里了，不错的。”男人抬起惺忪醉眼，确认了房间号。他推开门，随即瘫倒在了大床上。淡雅的灯光洒在他的身上，像是月光一般。此刻他仿佛躺在户外的草地上，夜晚的静谧包围着他，说不出的舒适让他很快便沉沉入睡。梦中他真的回到了儿时那片草地，没有官场勾心斗角，没有儿女争夺财产，只有静静的月光——多好啊，多想，一直都在这里。<br>可惜只是梦罢了。</p><p>不知过了多久，老人才从梦中姗姗醒来，早晨的阳光透过窗子照在身上，却感觉不到一丝温度。他揉了揉发疼的太阳穴，感觉全身无力，刚想合上眼再休憩一会，手机却响了起来。<br>“陈总，今天中午12点的饭局一定要来的啊，融溪公司的总裁准备和你谈一谈5亿的合作生意。”手机里传来助理年轻活力的声音。又是生意吗？老人感到自己仿佛被一只无形的手抓住了。在他人眼中，他似乎是一个资产几十亿的衣食无忧的老板，可以安享晚年；但实际上他正被深渊控制，就要陷入其中一辈子了。自己还能活多少年呢？不过是个位数了，那为什么还要忙于这些钱眼子呢！我又不缺钱！</p><p>老人突然觉得自己和以前有些不太一样了，他觉得自己可以放手一搏了。他突然就想明白了，钱，不过是数字，不能给自己真正的快乐。他要回到自己的家乡，去给母亲烧烧香，去草地上再睡一觉。我又不缺钱！他很快地给银行打了电话，坐上了银行的专座，径直奔向了自己的金库。密码，密码——200604，200604！他飞快地输入密码，然后跑了进去，他要快乐地爽几天，把自己辛苦赚的钱花完，消耗完，哪怕是浪费完！</p><p>然而，老人摔了一个空。</p><p>老人惊奇地发现，自己的现金，一张不剩了。地面上没有一点痕迹。更准确的说，金库内部似乎和记忆里的不太一样了，似乎，这完全就不是他的金库。他垂头丧气地走出门，发现银行里，街上没有一个人。天空也逐渐失去颜色，城市也在一点点剥落，直到整个世界都变成了虚无。就像是一场梦，走到了尽头。甚至到最后，他自己的意识也开始慢慢离开，直到电脑关机——为什么我会想到电脑关机呢？老人发出了人生中最后一丝意识，随即便沉寂在黑暗中。</p><hr><p>“怎么样，密码记住了吧？”某个暗淡的小屋子里，一个清瘦的男人轻轻问道。旁边的男子微微颔首，表示肯定。“我们实验室新发明的技术好歹是可以模拟整个宇宙的，用来套出金库密码还不是小菜一碟。”男人甩了甩长发，大大的眼睛里射出犀利的光芒。“确实是不错，但是就这样结束掉是不是太残酷了？好歹要让他在梦中可以善终吧。毕竟，他还是我爸呢。”男子低声道。“既然你选择了套出你爸的财产，那就必须得杀他灭口。既然都是死，这样死耗得资源还少点呢，也不用那么麻烦了。”男人毫不在乎地说到，似乎在他的眼里，把一个老人残酷地杀死不过是做了一个梦一样不足一提。黑暗中，两人沉默了好一会儿，最终是男子站了起来。</p><p>“姜丝，还是按说好的来，一人一半，我先去取来那40亿，到时候再平分吧。”“好的，我也是怕麻烦的人，到时候就靠你啦。唔，你爸的尸体你随便整哪去吧，别让人查到就行，不过他这个年纪的人喝酒醉死也不算是啥奇闻了吧，大众应该不会多关注的。”姜丝悠闲地哼起了曲子。到底是什么样的人才会如此平淡地说出这样的话啊！男子握紧了双拳，虽然他是不孝，但是听人这么说自己死去的父亲，还是很不爽啊。</p><p>右边的口袋里有一把手枪，是他专门准备的。其实来的时候就想好了，最好是枪毙姜丝来灭口，还可以就此拿到所有财产，不用平分。这里毕竟是全世界最乱的赌城，杀人像和妓女性交一样常见，他随时可以杀掉这个狗东西的。他慢慢地在黑暗中探向自己的手枪，准备杀掉姜丝。然而，手摸了一个空，他什么也没有碰到，心中不免一惊。“亲爱的，是在找这个吗？”姜丝手中举起一把枪，眼中满是嘲弄。“怎，怎么会！”男子突然怔住，一个可怕的念头出现在脑中。</p><p>“这是梦诶，大傻瓜。”姜丝露出一丝诡诈，“你被玩了，因为，这是我的主场啊。”男人惊奇地发现自己慢慢浮向了空中，面前的姜丝像是已经猜到了一切一般，静静地望着男人。“你和你爸一样，太贪婪了，即使最后醒悟————也太晚了。”</p><p>男人突然看到自己的胸腔开了一个孔，内脏肝肺胆肠一点点浮出来，但是没有一点疼痛——这反而增加了场景的诡异，男人受到惊吓却流不出眼泪，想叫却发不出声音，被恐惧控制了手脚，却仍然拥有意识。“我会花很多钱一直保持这个梦存在，没有收入，但这值得。我就是想要折磨你，就像当年你折磨别人一样。”姜丝的声音回荡着，似乎变小了，但却仍然存在，直到永远。</p><hr><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>吧主姜丝</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.10赎罪</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.10/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.10/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\Meting.min.js"></script><h1 id="赎罪"><a href="#赎罪" class="headerlink" title="赎罪"></a>赎罪</h1><p>吴可凡立在教师办公室里，站的笔直，一动也不敢动。面前的办公椅转了个圈，一个肥胖油腻的身影映入眼帘，正是贾老师。贾老师是年级组长，不苟言笑，平时总爱捕风捉影，搬弄是非。</p><p>“吴可凡，”他说，“你怎么回事，竟然在教室里公然***?我看你是猪油蒙了心，才干的出这种厚颜无耻之事！”</p><p>吴可凡听了瞠目结舌，呆呆地说道:“老，老师，我没有啊。”</p><p>“还敢狡辩！”</p><p>“我发誓，我真的没做过这种事。”</p><p>“那么多同学都看见了，你还不承认，我给你一个小时的考虑时间，再不诚心悔改，直接给我回家！”</p><p>“可是我，我……”吴可凡的声音急出了哭腔。</p><p>“我什么我，给我滚出去！”</p><p>回教室的路上，遇见的人都对他指指点点。</p><p>“诶，你看你看，他就是那个吴可凡！”</p><p>“听说他在教室里**了啊。”</p><p>“是真的，我都看见了，满地都是呢”</p><p>“我没有做过！”吴可凡怒吼道，旋即便夺路而逃，冲进了教室。</p><p>他坐在了自己的座位上，气愤，恼怒，不解，他不明白为什么没有人相信他，又不知道如何解释才好，只能一个人趴着啜泣。</p><p>“吴可凡，老师让你去一趟办公室。”一位同学拍了拍他的肩膀。</p><p>他只得起身，一边抽噎一边离开。</p><p>刚走进办公室，贾老师的脸就拉了下来，厉声道:“你给我滚过来”</p><p>“可是，我……”</p><p>“我什么我好好看看你干的那点破事吧！”说着，便将电脑屏幕转了过来，上面显示的，赫然是吴可凡在教室手冲的录像。</p><p>吴可凡的脸涨成了猪肝色，一直红到了耳根子，气的半天喘不过气来。良久，才接受了这个事实。</p><p>“吴可凡啊吴可凡，平时看看你一表人才，怎么做出这种事情呢?”</p><p>他只是站着，一言不发。</p><p>“你说说看，做出这样的事情要是传出去会让别人怎么想老师，怎么想学校”贾老师的声音渐渐拔高，引来了外面不少学生围观。</p><p>他还是杵着，一动不动。</p><p>“哼，你别以为这样装死就能逃过一劫，半个小时之内，我要看到你的家长！”</p><p>突然，吴可凡哇的一声哭了出来，吼道:“妈的，老子不活了！”，说着，撞开办公室的门，从楼道的窗口一跃而下。</p><p>“啊，有人跳楼了！”一个女同学尖叫道。</p><p>“这……”贾老师三步并作两步奔到窗口，向下望去。吴可凡已经摔得血肉模糊，只能勉强辨认出人形。</p><p>突然一只手冷不丁从后面拍了拍贾老师，他条件反射的往后一缩，随即楞在了原地，瞳孔张大着，支支吾吾了半天才吐出几个字:“你，你究竟是谁？”一个无比熟悉的身影突兀的出现在了身后。</p><p>“我?我是吴可凡啊，贾老师，你不会不认得我了吧？”他的声音如梦如幻，亦真亦假。</p><p>“你……”贾老师捂着发晕的头，一切都变得虚幻起来，只有诡异的笑声在脑海中回荡。</p><p>“呼，呼”睁大双眼，我从床上弹了起来，望着洁白的天花板。渐渐想起了一切。</p><p>“唉，都是我的错，不然，他也不会死”我长叹了一口气。</p><p>“咦，先生，您醒了?”</p><p>抬头，一个长相端正，声音甜美，护士映入眼帘。她端来一杯水和一片小药丸。</p><p>“先生，这是安神的药物，您刚醒，吃了它吧，对身体有好处的。”</p><p>“哦，好的。”我下意识的接了过来，顿了一下，最终还是一口吞了下去。霎时，一阵晕眩袭来，我便直挺挺的倒在了床上。</p><p>“呵呵，害死了我的儿子，还想醒过来，最好睡死过去。给他偿命！”护士一改之前的温柔，并在床上吐了啐了一口唾沫。</p><p>我嘴唇微翕:“这，算是……赎罪吧…………”</p><hr><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>凤凰</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.9海底的烟花</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.9/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\Meting.min.js"></script>    <div id="aplayer-rdNFyXwo" class="aplayer aplayer-tag-marker meting-tag-marker"         data-id="18587410" data-server="netease" data-type="song" data-mode="circulation" data-autoplay="true" data-mutex="true" data-listmaxheight="340px" data-preload="auto" data-theme="#ad7a86" data-listfolded="true" data-volume="0.7"    ></div><h1 id="海底的焰花"><a href="#海底的焰花" class="headerlink" title="海底的焰花"></a>海底的焰花</h1><p>光环号的第一次试飞，估计最后一次了。要回到那个被抛弃的地方。这种感觉多少有些滑稽，而做出这一行动的决定是为了一个画家。</p><p>画家叫新。我第一次见到他应该是在17年前，虽然早在1万年前我就已经见过他。他就像少女手上那幅画上的一样。少女叫初，第一代强仿生型人工智能。在制造之初预留了1万个编号，可直到世界毁灭之前才生产了12台。我正好是第12台，代号“史官”。</p><p>太空历9225年，这是人工智能来到目的地的第14个世纪，我们失去了进一步的指令，静静休眠于此，直到今天。</p><p><em>“警告！警告！剩余能量不足5%，剩余能量不足5%！启动紧急方案，允许自由行动！允许自由行动！”</em>（系统音）</p><p>于是我们建立了自己的制度，自己的王国。一跃之间，我们成为了宇宙的主宰。当过去的种种，早已遗忘在宇宙的尽头、茫茫而无止的时间里。初决定开始试着主宰生命——整个宇宙的最后一块拼图。</p><p>就这样，种子计划被重新启动。2205年，大毁灭前夕，仅存的数百位顶尖科学家联手打造了一个惊天之作——重物质核爆。他们用一个黑匣子，引爆了世界上最高的山峰，将仅剩的人类、科技、人工智能装进飞船，送上了太空。</p><p>随着一起还有种子计划——为保证人类延续而提前送入太空的人类基因库。科学家们成功了，没有用到这一后手。他们带着种子开启了去往3000光年外的流浪，目的地——比斯佩斯利。</p><hr><p><em>提问，哭是你的必要需求吗？</em>（初问）</p><p>那次才算是第一次真正见面吧，我还记得这个场景。那是新作为实验材料的第一次接受提问，也是他刚刚降生到这个对他有些残酷的世界。当时初把他抱在手里，一本正经地提问。</p><p>我们不知道该如何评价新哭这件事情。那时，我们的研究难以开展，只能以新为基准，一次次笨拙地矫正我们的感官。大概三天后，我第一次感受到吃东西的味觉。</p><p>可哪怕有了感觉，我还是无法评价新学画这件事。纵观我所记录下的一万年历史里，新是最特殊的。虽然大流离时代也有画家，可新身上一点没有他们的影子。新不像大流离时代的人类那样自怨自艾，也不像我的制作者那样。至于新，我看不懂他。</p><p>就在大毁灭前夕，大概也是全人类的最后一次发布会了。全世界的人们怀着复杂的心情观看那一次的直播。当然别人怎么想和陈雨博士无关，这是他的盛宴，他的狂欢。<em>“史者，静观也。史官，是要静观一种文明生存的庄严。在未来十几个世纪的征程里，或许人类也会不复存在。但史官，将会作为文明的见证，保有人类最后的尊严。”</em>。</p><p>有次他说，他想学画画。他想把初画下来。<em>“每次看到她，他好像都在遥望那片茫茫的宇宙。地白天黑。就算偶尔有几颗星星，也会在静默的夜空中感到窒息。何况初也并不在看它们。我不知道她目光究竟落在哪里。他就像一道光，这幅黑白的素描上不该有她，却偏偏画上了她，我想画下她的…”</em>（新说）</p><p><em>“她的什么？”</em>我问。（史官问）</p><p><em>“她孤寂的灵魂。”</em>（新回答）</p><p><em>“傻孩子，机器人没有灵魂。”</em>（史官回答）</p><p><em>“那就只许人类有？”</em>新怒视我，<em>“可人类，除了我，他们都去哪里了？”</em>（新问）</p><p><em>“太空历3205年，被初解决掉了。”</em>（史官回答）大流离时代末期，飞船上出现了资源短缺，人类为了满足自身的需求。贪图享乐，开始自相残杀。初带领人工智能发动叛变，解决了这一问题。</p><p>我还记得那时的情景。<em>“为了目的之地！为了新的家园！”</em>当时的口号是这样喊的。那时的初，眼神里有怒火，有决绝，还有什么别的情绪。情绪，人类是这样称呼的。</p><p><em>“这样就好？”</em>（史官问）</p><p>在新走后，我曾这么问过躲在房间后面的初。</p><p><em>“这样就好。”</em>（初说）</p><p><em>“这或许是历史，但这一切并不是真相。”</em>（史官答）</p><p><em>“那就让真相湮灭在历史的长河里。这就够了”</em>（初说）</p><hr><p>在光环号完工后不久，新就提出要学画画。初跑来跟我商量这件事。</p><p><em>“我无法对新学画这件事作出评价。它们检查了我的数据库，认为生命是错误的源泉。我害怕极了，害怕颜料的申请会被拒绝。大概我不是个合格的看护吧。新又要失望了。”</em>（初说）</p><p>画画是先知艺术。新的第一幅画：光环号完成了。我们不知道新画了什么。飞船比例并不正确，外围也没有阳光和乌云。甚至连阳光和乌云为什么会同时存在？我们无法理解。初被保留了下来，因为除了初，没有机体愿意陪在新的旁边。它们对那幅画来回分析。当然新已经把这幅画给忘了。</p><p><em>“指令已经下达，审判已经结束，就在今天早上，也可能是昨天。哦，随他去吧，反正画家就要死了。”</em>（一个β型机器人说）</p><p>为画家招来杀身之祸的是另一幅画，一幅人物素描，嘴角带着微笑。可他为什么要笑？他越笑，就越像是对我们的羞辱。于是议员们终于生气了，他们要惩罚对人类，这个胆敢愚弄宇宙主宰的人类。</p><p>在行刑的当天，我没有见到初，不过后来却发现她从仓库里拿走了一个黑匣子和一个按钮。没有机体在意这件事。他们沉浸在一种难以言状的心情。</p><p>*“新开始画房间了，那是他的第一个系列。说是为我画的。你知道吗，我又一次回到新的房间。里面除了颜料、画笔，就剩下一张床了。明明什么都没有，为什么要画两双拖鞋呢？还有两面镜子，两把椅子。一对崭新的毛巾挂在窗台上。窗台上站着两只无名的小鸟。不知道为什么，这些画被我在主板中拦截了下来，在今天以前明明不打算给任何人看的。”*（初说）</p><p>我看到最后一幅画。画面上有两个人。一个是新，在门内。还有一个是门外的背影。新伸出了双手，像是一种邀请。只可惜那背影——这种寂寞的姿态，连光也一同随之消逝的背影，像是一种拒绝。当她关上了门，注定只能靠在门背后饮泪哭泣。就像今天，初依靠在我的肩膀上哭的那样。</p><p>我突然明白了一件事情：哭是生命的必要需求！</p><p>关于画家的死，我在史书中这样记载到：</p><blockquote><p>“啊，我是谁？生命是什么？情感是什么？我不知道，可我为什么不知道。天呐！”死机、报废、数据溢出…硅基生物们疯了。他们为生命痴狂、敌视、膜拜、痛恨。就想对待亚里士多德。他们掐灭了最后一颗种子，这时他们才意识到自己的愤怒、自私、羡慕、懊恼。他们此刻拥有了生命，却依旧愚昧，就像一道魔咒，他们必将，也不得不踏上长达8个世纪的回家之旅。</p></blockquote><hr><p>飞船已经启动。光环号上只有我和初两个人。配有曲率引擎的飞船此刻已经超越了光速。</p><p><em>“最后一次了，很谢谢你还能陪着我。”</em>（初说）</p><p>我看清了初手中的按钮。<em>“重物质核爆，你要干什么？”</em>（我惊恐的看着初）</p><p>可还没有说完。爆炸的高温就已经辐射到我的后背。但爆炸却迟迟没来。在飞船内几乎静止时间中，你可以看见爆炸的波纹以肉眼可见的速度缓缓地爬来。所触之地空间急剧地扭曲、破碎。随之一同破碎的还有时间。</p><p>这是一朵无声无息，来自时间线的烟花。</p><p>在我身边的漫天碎片中，回荡着无数个初的声音。而在碎片的缝隙，一个闪着银白色亮光的身影伸出了双手。</p><p><em>“原来是爱情啊！那确实是最后一次了。”</em>我笑着走进了时间的缝隙。黑暗向我袭来，我目送两人相拥离去。</p><p>我再次醒来时，回到了出发前的一瞬间。</p><p>“咦，你不是走了吗？”（一个β型机器人问）</p><p>我只抬头看向星空，才发觉更加得壮观。一个来自时间海底的烟花，改变了所有星辰流转的轨迹。只一刹那，却足以点亮整个宇宙。</p><p>原来，初是一道光啊！</p><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>浮生枕草</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.8闭环</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.8/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\Meting.min.js"></script><h1 id="闭环"><a href="#闭环" class="headerlink" title="闭环"></a>闭环</h1><p>“你还有什么遗言吗?”一支黑洞洞的手枪对准了我的额头。</p><p>强忍着剧痛，我紧咬牙关，吐出几个字:“为 ……为……什么”</p><p>“为什么?那得问你自己呀。”她轻笑道，扣动了扳机。</p><p>“砰”，一朵殷红的鲜花在我的后脑绽开，他嘴角的那抹浅笑，定格在了我生命的最后一刻。</p><p>“妈的，这小巷也太黑了吧，连个灯都没有。”要不是为了早点回宿舍，打死我也不会走这条路的。打了个喷嚏，我加快脚步前进。</p><p>“砰！”我仅瞥见一抹火光闪过，旋即，便因左腿传来的剧痛倒在了地上。</p><p>“啊啊啊！救……”黑洞洞的枪口顶在了我的额头上，我只得硬生生地将后面两个字咽了回去。</p><p>“大 ，大哥，有话好好说，别，别冲动”我不住地颤抖着。</p><p>“你，还有什么遗言吗?”</p><p>心想着难逃一死，我便壮起胆子来，问道:“你是谁？”</p><p>黑暗中的那人仿佛顿了一下，随后便脱下了兜帽与长袍。</p><p>抬起头，姣好的面容，柔和的面部线条，高挑的身子，两条长腿白而纤细，一头乌黑如墨的长发在风中微微飘动。要是放在平时，这怎么看都是一个令人怦然心动的女孩子。而现在，她却拿着一把枪，枪口还抵住了我的额头。</p><p>仿佛是明白了我的困惑一般，他收起枪，解释道:“别误会，我不是人类。”</p><p>“难道……”我的眼睛上下打量着她，赫然瞥见他的脖子上写着A–520。</p><p>“难道，你是机器人?”</p><p>“不错。”</p><p>“你……是未来的人派来杀我的吗?”大脑飞速运转着，根据平时看过的那些科幻小说，我猜测道。</p><p>“是啊，但我是你派来的。”</p><p>“这。。。”我惊出了一身冷汗，想开口，但又不知道问什么。</p><p>“你以后，会成为非常伟大的科学家，其影响力，远超牛顿，爱因斯坦等人。你不仅发明了进化算法，用机器人将全人类从繁琐的工作中解放了出来，甚至还发现了时间的终极规律。”</p><p>“但这不都是好事吗？我为什么要杀我自己呢？”</p><p>她淡淡的瞥了我一眼，继续说道:“但事情并没有你想象的这么简单，有一次，你对未来进行观测的时候，发现了人类在未来因不明原因全灭的事实 ，短暂的惊恐过后，你想出了解决的方法，那就是抹消进行观测的个体，这样被观测的未来就不会发生了。”</p><p>“这怎么可能?仅仅是一次观测，怎么可能决定全人类的命运?”</p><p>“呵呵，你听说过量子擦除实验吗？”</p><p>“你的意思是……”</p><p>“谁说量子力学仅仅适用于微观物体的？”，她摇了摇头“你们这个时代对时空的了解太浅薄了，事物的发展并非是完全线性的，故未来并不完全由过去决定，有些未来是既定的，正如同有些历史是既定的一样，不可改变。所以就算杀了你，也改变不了未来人类被毁灭的事实。”</p><p>“所以，你究竟是来干嘛的?”我有些糊涂了。</p><p>“我?当然是来杀你的啊”，她浅笑道，“正因为我的这个行为，会让时空产生一个悖论。试想，若是我现在杀了你，那未来的你如何派我回来杀你呢?故你的时空就产生了一个闭环，从其他时空中脱离了出来，这样就真正达到了你被抹效的目的。”</p><p>“你对我说这么多，究竟是为了什么?”</p><p>“说到底，我只是一个按照程序行动的机器罢了。”她重新将枪口对准了我，“好了，你现在可以去死了。”<br>咽了口唾沫，我的大脑飞速运转着，程序，机器，解决办法……问题的答案仿佛触手可及，却又转瞬即逝。此时，一颗流星从天边划过，我伸出手，将其抓了过来，小心翼翼地摊开手心，里面赫然写着机器人三定律六个大字。</p><p>我重新睁开眼睛，紧盯着他，命令道“我命令你，把枪放下。”<br>犹豫了片刻，她还是说道，“遵命。”<br>看着她缓缓将枪放下的手，我长舒了一口气。刚想转身离开，小腿便传来一阵阵的刺痛，提示着我刚刚中枪的事实，我只好向她伸出了一只手，“走吧，扶我去医院。”</p><p>“是。”</p><p>30年后。</p><p>“蒋先生，您能跟我们说说您新发明的时空穿梭机吗?”</p><p>我从记者手里接过话筒，说道:“当然。”</p><p>“这款机器可以改变历史吗?”</p><p>“当然不行，打个比方，就如同看一部电影一样，你只能去看，去经历，去体验，但永远不能改变其中的内容。一切既定历史都是不可改变的。”</p><p>“那未来呢?”另一个记者将话筒凑了上来。</p><p>“很抱歉，我们目前还没有发明出这样的产品。”</p><p>见着有越来越多的记者涌了上来，我摆了摆手，转身走回了公司。<br>望着桌上的那把漆黑的手枪，我将其拿起，抵住了自己的额头，说道:“艾薇儿，在我开枪后，拿着这把枪，通过穿梭机回到30年就，杀了那时候的我。”</p><p>“是，主人！”</p><p>“砰!”<br>谁都没有注意到,艾薇儿的眼角，流出了几滴晶莹的泪珠，她轻声说道:“520次，终于有一次不一样了。”</p><hr><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>凤凰</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.7房间的倒影</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.7/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\Meting.min.js"></script>    <div id="aplayer-zNdOQFef" class="aplayer aplayer-tag-marker meting-tag-marker"         data-id="512359195" data-server="netease" data-type="song" data-mode="circulation" data-autoplay="true" data-mutex="true" data-listmaxheight="340px" data-preload="auto" data-theme="#ad7a86" data-listfolded="true" data-volume="0.7"    ></div><h1 id="房间的倒影"><a href="#房间的倒影" class="headerlink" title="房间的倒影"></a>房间的倒影</h1><p>我上次见到他还是12年前，在他的卧室里。但其实他卧室和书房是同一间。</p><p>难以想象一个生活如此混乱不堪，勉强从废纸团中寻得一处落脚空隙的人，手稿的字迹竟会工整得令人愉快。</p><p>“连大多数女生都写不出像他这样完美的纤细的字迹。”我曾经这么评价他。</p><p>“把每个字都写得一样的高，一样的宽，然后是每一行每一列，不是有人逼你，那就是在自虐。”他是这么对我说的。</p><p>“可除了你自己，有谁会逼你呢。”我问。</p><p>那次他没有回答我。</p><p>“来看这个。”他说着，用手指了指桌台，然后他看也不看我一眼，自顾自地躺倒睡下。</p><p>我从昏暗房间的一角看了过去。窗外一片风平浪静。</p><p>接下来的故事也就市面上流传的版本。一个研究生从他导师废纸堆里发现了一个未完成的高维时空方程，在重新完善后和他导师一起发了篇论文。唯一的不同是他不是我导师，而是我导师的侄子。</p><p>在他坚持自己的研究方向，而与我的导师意见不合之后，便从实验室里出走。</p><p>后来在街头露宿了3天，他就拜托我租了这处公寓。</p><p>现在房间里的摆设和我之前刚来的时候一模一样。一张桌子，一个行李箱，一个不大不小的衣柜，和一扇几乎不曾打开过的窗户。桌子上整整齐齐的垒着一沓纸，笔和尺子相平行地放在纸的右侧。</p><p>打开衣柜是空的，估计他自提包入住后衣服都会塞行李箱里。</p><p>我替他摘下眼镜。眼镜内侧已经积上了一层的头皮屑。我无法相信如此肮脏的环境下是怎么还生活着人。</p><p>“那是因为有我在照顾他。”女生说。</p><p>声音所触及的地方，昏暗的房间被夺走了最后的光芒。窗外风声大作，将那叠纸一张张吹起。</p><p>“你是谁？”我惊恐地问。</p><p>“闭嘴，听我说，你根本没有配平方程。”女生拿起枪指着我说，呵呵，所谓的完善不过是一个相反的错误，而现在我要纠正这个错误。”</p><p>“我没有出错。而且就算杀了我，也改变不了12年前已经发生的事。”我步步后退，女生步步紧逼。</p><p>“有没有出错你心里最清楚不过了。”女生冷笑，“就在12年前的13:03:17，你写出了最终的方程。”</p><p>女生已经把我逼入了漆黑的墙角，再无半点光亮。吹起的纸一张接着一张，以一种惊人的一致的节奏，发出清脆的咔咔声。</p><p>“是的，不过时间记不得了。”</p><p>“这可不行，不够完美。”一声惋惜的叹气，女生同情地看着我，如果我还能看见她的表情的话。“就像你的方程，虽然糊弄了所有人，但糊弄不了我们。这个方程只能模拟、展现这个维度能观测到的高维，但却根本无法预测真正高维的情况，”</p><p>“这个秘密，除了我和他，没人知道。到底，你是谁？”我吃惊地四处张望，凝视那片无尽的黑暗。每张纸吹起的时间间隔是0.42秒，我听不出来，但我就是知道。</p><p>“而且我还知道，你不仅说服了他接受这样的不完美，你还说服了他去接受你导师的帮助，把他困在那陈腐破旧的机器身边12年。”女生痛苦地从嘴里憋出这句话，“这个样子毫不完美。那么，现在，再见。”</p><p>枪响，漆黑的空间如镜子般，倒影出我的身影，然后跟着一起破碎。</p><p>当我再次睁开眼时，正躺在医院的病床上，脸上戴着一副黑框眼镜，而眼镜内侧积有一层的头皮屑。</p><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>浮生枕草</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.6审判日</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.6/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\Meting.min.js"></script><h1 id="审判日"><a href="#审判日" class="headerlink" title="审判日"></a>审判日</h1><p>一切，都来得那么突然。</p><p>从未有人料想到，人类的命运竟会以这种形式走向终焉。</p><p>那天，被称为审判日。全球有一半的人在悄然无声中消失了，正如他们从来都没有存在于世间一样，他们的存在，被抹消了。就好像是写错的字一般，被人随手涂掉了。然而更恐怖的，还在后面。</p><p>劫后余生的人们还未从惊魂未定的状态中缓过神来，一道声音突兀的浮现在了每一个人的脑海中:你们 有 三天的时间 决定 臣服 与否。</p><p>两天后 联合国总部</p><p>“同意“重生”提案的代表请举手。”</p><p>台下，一只只手齐刷刷地举了起来。</p><p>“咦，你们中国代表……不同意吗？”秘书长向中国代表这边投来了疑惑的目光。</p><p>“哼，我们宁为玉碎，不为瓦全!”</p><p>“呵呵，你们还真以为在祂们面前，自己是块玉了？我们都不过只是蝼蚁罢了。”美国代表篾视道。</p><p>“他们也许可以杀死我们，却永远无法打败我们!”中国代表的声音铿锵有力。</p><p>“哼，你们这是在自取灭亡。”</p><p>一天后，中国领空</p><p>无垠的天空中，一个个宛如四棱锥般的飞行器渐渐浮现。</p><p>“地面各单位注意，目标锁定不明飞行器，开火!”</p><p>“轰，轰”炮声滚滚，上万门高射炮齐射，一颗颗炮弹在空中炸裂开来。</p><p>一颗颗导弹呼啸而过，划破长空，炸开时如烟火般绚丽灿烂。但这些，都不能撼动它们分毫，四棱锥的虚影渐渐变得凝实。</p><p>“首长，是否要向上面请示，动用核弹?”</p><p>“唉，算了吧，我们，已经没有希望了。”首长放下了手中的望远镜，长叹了一口气。</p><p>难道就真的没有任何希望吗？”一位士兵瘫倒在地上，喃喃道。</p><p>亡的阴影在临近，人们仿佛看到死神挥舞着镰刀，前来收走每一个人的灵魂。</p><p>但出人意料的是，飞行器的虚影渐渐淡去，仿佛从未出现过一般，与其消逝的，还有除中国以外的所有人。</p><p>“我们，这算是赢了?”一位士兵望向广阔的天空，像是愣住了，久久没能移开目光。</p><p>“哦，我们赢了!我们赢了！”短暂的沉默过后，这片古老的大地，上第一次爆发出了如此惊心动魄的欢呼声。但是，我们真的赢了吗？</p><p>未知的星空深处</p><p>“呵呵，这些特别的实验体，究竟能走多远呢？有趣，当真是有趣。”</p><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>凤凰</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.5折叠源（连载中）</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.5/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\Meting.min.js"></script><h1 id="目录："><a href="#目录：" class="headerlink" title="目录："></a>目录：</h1><ol><li><a href="https://sci-fic-fan-fic-alliance.gitee.io/NO.5.1/">楔子</a></li><li><a href="https://sci-fic-fan-fic-alliance.gitee.io/NO.5.2/">第一章</a></li><li><a href="https://sci-fic-fan-fic-alliance.gitee.io/NO.5.3/">第二章</a></li><li><a href="https://sci-fic-fan-fic-alliance.gitee.io/NO.5.4/">第三章</a></li></ol><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>初阳降霖</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.4宇宙之殇(连载中)</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.4/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\Meting.min.js"></script><p>目录：</p><ol><li><a href="https://sci-fic-fan-fic-alliance.gitee.io/NO.4.1/">序章 梦境</a></li><li><a href="https://sci-fic-fan-fic-alliance.gitee.io/NO.4.2/">第一章</a></li></ol><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>凤凰</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.3上帝之死</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.3/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\Meting.min.js"></script>    <div id="aplayer-AOzhXgDL" class="aplayer aplayer-tag-marker meting-tag-marker"         data-id="426850216" data-server="netease" data-type="song" data-mode="circulation" data-autoplay="true" data-mutex="true" data-listmaxheight="340px" data-preload="auto" data-theme="#ad7a86" data-listfolded="true" data-volume="0.7"    ></div><h1 id="上帝之死"><a href="#上帝之死" class="headerlink" title="上帝之死"></a>上帝之死</h1><p>2021年12月25日凌晨00:00:00，上帝死了，全球的神创论者都沉浸在一种不可名状的悲伤之中。</p><p>上帝是6个月前来到地球的，那是全世界神创论者的狂欢日。2021年3月14日上午8点，巴塞罗那圣家族大教堂正式完工，剪彩仪式上，一道光柱从天空中射下，一个身披白袍的老人缓缓从天而降。</p><p>“啊，我亲爱的子民们，这是我在这颗星球上见过最像样的教堂了。”他看了一眼这座宏伟的建筑，转头说道。人们注意到他须发皆白，但满面春风，眼中似乎有两道白光。</p><p>“但那是高迪为他自己设计的。”“里面还有好些布莱克的诗集。”……下面的人开始小声议论。</p><p>“管它呢，这是座教堂，我是个上帝，这不是最好的证据吗？今晚八点，就在这里，我要开个派对，上帝的派对，没有人数限制，一直到午夜十二点，我们有魔法，有独角兽，有这个世界上存在过的所有乐队。当然，还有啤酒，无尽的啤酒！Infinite Beer!”</p><p>下面的人群先是愣了一会儿，接着便有人开始欢呼起来。</p><p>“现在无神论该见鬼去了！”“去他妈的进化论，我可不是猴子变来的！”……</p><hr><p>当晚，埃德蒙····基尔希也闻讯赶到了现场——作为当代科学界公认的天花板（他前不久刚刚用他的超算E波证明了生命的起源是简单的物理定律，但宗教的生命似乎很顽强。）他似乎对这个“天上来的人”很感兴趣。他拿了一杯啤酒，独自坐在暗处的一个小角落里。台上是他最喜欢的皇后乐队，据说那是他们的鬼魂。“这下死了都不得安宁了。”埃德蒙嘀咕着，拿出他那万能的手机随意拍了几张。</p><p>“哟，这不是大名鼎鼎的埃德蒙····基尔希先生吗，怎么，你也开始相信上帝了？”</p><p>虽然他把自己藏在阴影之中，但还是有人认出他来了。“放心，科学还远没到它的死期呢。”</p><p>“但证据就在那里，好好看看吧，那可是活生生的上帝！”那人轻笑了一声，便转身加入了派对。</p><p>看着台上那个白色的身影，埃德蒙开始怀疑这一切的真实性。“你这骗人的把戏可玩不了多久，老东西，咱们走着瞧。”他咕哝着，起身离开了这个令人烦躁的地方。他感到那个白衣老者朝自己这边瞟了一眼，好像听见了他的挑衅。</p><hr><p>有人向台上喊道：“全能的父，您还记得当年是怎么造人的吗？”</p><p>“唔——早给忘了，现在老了，干不动了，你知道，那是个精细活。”台下一阵哄笑。上帝看了一眼手表：23:59。“差不多该结束了，下周日，法国卢浮宫，还是晚上八点，还是上帝的派对。”他打了个响指，一瞬间，灯光全灭。“诸位好运，我会继续护佑你们的，再见。”他很快就消失在了阴影中。</p><p>“等等，我的十字架去哪儿了。”“害，别管它了，上帝会帮你保管好它的。”</p><hr><p>3月17日，世界上所有的知名学者都聚到了英国皇家科学院的大会堂，所有人都在谈论上帝。主讲人埃德蒙的座位还空着。</p><p>“听说埃德蒙去参加了那个派对。”“放心，他可不会相信什么狗屁神创论。”“他肯定是去打探对手底细的。”</p><p>当埃德蒙走进会场的时候，一切说话声都慢慢停了下来，他头发凌乱，眼皮沉重，看起来是几宿没睡觉了。他理了理领带，强打精神站到台上：“朋友们，想必你们已经知道了整件事的经过，现在到处都在传那个白色的老骗子，这里我就不再赘述了。</p><p>屏幕上的照片各位应该也都看过了，没错，我去了那个派对，这两天我让E波分析了一下，这一切都是假的：独角兽、乐队、魔法，甚至是上帝本人，都是隐形的微型无人机做的真实的特效：很显然，他在炫耀自己比我们高一级的技术。</p><p>我暂时猜不出他的目的究竟是什么，但我认为我们有必要看着点他。这是他的手机号，前几天刚注册的，接下来陈教授会告诉你们监视行动的一些具体细节的。而我……得去补补觉了。“</p><p>当天晚上，上帝回到酒店的时候，他注意到手机上有一条短信：”收起你那骗人的把戏，老狐狸，这招拿来骗小孩子可能很管用，但在我这边行不通。“他皱了皱眉，但旋即微笑起来——埃德蒙，我会给他准备一份小礼物的。他迅速编辑了一条回信：”别担心，这不过是为了一个赌约而已，我玩够了自然会回去的，我保证。“</p><p>于是，上帝还是照常开着他一周一次的派对：从时代广场到大竞技场再到紫禁城……而埃德蒙也照常监视着上帝——他实在想不出上帝此行的目的，他能做的只有监视。</p><hr><p>12月24日的圣诞派对，上帝选在了“圣城”耶路撒冷，那天晚上的上帝有些奇怪：他面色通红，像是喝醉了一样（要知道他之前从未喝醉过），他和他忠实的信徒们热切地交谈着。新年的钟声敲响时，他没有像往常一样打个响指结束狂欢，而是从怀中掏出一把手枪，朝自己脑袋上开了一枪。全城的欢呼瞬间变成了尖叫。上帝在尖叫中倒下的时候白袍中掉出了一个文件袋，上面有“致人类”三个字。人们迫不及待地打开了它：</p><p><em>哈哈哈哈哈哈，愚蠢的地球人，我就知道你们会帮我赢得这笔信用点的：我相信这个宇宙里肯定会有生物蠢到把稍微高级一点的技术看做神灵的，但上帝的确是不存在的，哈哈，去他妈的上帝。还有，我没死，我早就摆脱了肉体的束缚，这宇宙里很少有东西能对我构成威胁。呃——谢谢你们纯金和纯银的十字架，我会把它们留作纪念的。</em></p><p><em>附：袋子里那个存储器是给埃德蒙·基尔希的，他完全有资格获得它。</em></p><p><em>那么，再见，祝好运！</em></p><p><em>2021年12月24日</em></p><p><em>上帝</em></p><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>因果技师</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.2筑梦</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.2/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\Meting.min.js"></script>    <div id="aplayer-hBWbWSQb" class="aplayer aplayer-tag-marker meting-tag-marker"         data-id="1282906" data-server="netease" data-type="song" data-mode="circulation" data-autoplay="true" data-mutex="true" data-listmaxheight="340px" data-preload="auto" data-theme="#ad7a86" data-listfolded="true" data-volume="0.7"    ></div><h1 id="筑梦"><a href="#筑梦" class="headerlink" title="筑梦"></a>筑梦</h1><p>*<em>“您好。”</em></p><p>“你好，你就是我的筑梦师？”</p><p>*<em>“没错，您对您的梦境有什么计划吗？”</em></p><p>“没有，难道不是进去以后就会直接生成梦境吗？”</p><p>*<em>“理论上来说是的，但你的想法可以让这个过程变得简单些。”</em></p><p>“可你不是筑梦师吗？筑梦师不都是万能的吗？”</p><p>*<em>“……好吧，进去再说，先把这个头盔戴上，然后把这个药丸吃了。”</em></p><p>“这是什么药啊？”</p><p>*<em>“助眠药，加了点镇定剂，防止你中途突然醒来。”</em></p><p>“这药有毒吗？应该不会有什么副作用吧？”</p><p>*<em>“放心，不会的，把头盔先戴上。”</em></p><p>“这头盔会对我的大脑造成什么影响吗？”</p><p>*<em>“不会的，快点，我都已经戴好了。”</em></p><p>“如果这个过程中出了问题我可以申请赔偿的是吧。”</p><p>*<em>“对！说明书上应该写得很清楚！（现在你他妈快点把这个该死的头盔给我戴上，再把这个该死的药丸给我吃下去！）”</em></p><hr><p>“这是什么地方？”</p><p>*<em>“梦开始的地方。”</em></p><p>“这地方怎么这么黑？”</p><p>*<em>“那我给您调成白色。”</em></p><p>“唔——这样太亮了。”</p><p>*<em>“那您是想要灰色？”</em></p><p>“不，我要白色，但不是这样的白色，就是，就是那种偏黑一点的白色。”</p><p>“这地方怎么什么都没有？”</p><p>*<em>“呃——可能是因为你没有梦想。”</em></p><p>“你放屁，你把我当成什么了？一条咸鱼？我告诉你，我可是个有理想有追求的人，我，我……”</p><p>*<em>“也可能你的梦想就是从零开始。（承认吧，你就是一条咸鱼而已。）”</em></p><p>“啊——这样就说得通了。”</p><p>*<em>“那，我们先从你的住所开始吧，你想要什么样的住处？”</em></p><p>“唔——我想想……要不来栋海景别墅吧，要大一点的那种。”</p><p>*<em>“稍等……，好了，您看一下效果怎样。”</em></p><p>“嗯——露天泳池放这边来。”</p><p>*<em>“……好了。”</em></p><p>“然后主卧放到这边……餐厅放到这边……健身房放到地下室去……阳台再伸出去一点……”</p><p>*<em>“呃……搞定了，你再看看。”</em></p><p>“啊——是这样……算了，还是给我调回去吧，这看着怎么这么奇怪呢。”</p><p>*<em>“……行吧。（我尽力了。）”</em></p><p>“能进去看看吗？”</p><p>*<em>“当然可以，现在这是你的房子了，虽然只是梦里的房子。”</em></p><p>“唔……这个餐桌上得放几支蜡烛，再加个银质烛台……这个鱼缸里怎么能没有鱼呢，放两条鲨鱼进去吧……这个酒窖，给我放满82年的拉菲……这个瓷砖，给我全都换成大理石……这个地板，我要紫檀木的……这个卧室……这个书房……”</p><p>*<em>“啊……好了。”</em></p><p>“嗯，这样看起来好多了，我跟你说过我是有梦想的。”</p><p>*<em>“……（是是是，您说得对，您老有梦想了。）”</em></p><p>“诶，等等，这张照片上的女的我看着眼熟。”</p><p>*<em>“这应该是您潜意识里的一个角色。（梦中情人吧，我猜……）”</em></p><p>“你能把她的墨镜摘掉吗？我看看她好不好看。”</p><p>*<em>“这……我做不到，这是你潜意识里的人物，只有你有权限修改这东西。”</em></p><p>“唔——我试试……我也做不到，你们筑梦师不应该都是万能的吗，怎么你就这么废物呢？”</p><p>*<em>“是，没错，我是废物，我是咸鱼，我是菜比，我还是个新手，请您原谅！”</em></p><p>“唉，没事没事，我也不逼你了，下一步呢？”</p><p>*<em>“呃——我想想，您最想干什么，或者，你理想中的职业是什么？”</em></p><p>“我想，我想……我想当一名筑梦师，你应该可以在这里把我变成一名筑梦师的对吧，筑梦师不都是万能的吗……”</p><p>*<em>“去你妈的，滚蛋。”</em></p><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>因果技师</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【整理】写作技巧合集（From 凌云子）</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/writting/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/writting/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\Meting.min.js"></script><h1 id="番外篇目录："><a href="#番外篇目录：" class="headerlink" title="番外篇目录："></a>番外篇目录：</h1><ol><li><a href="https://sci-fic-fan-fic-alliance.gitee.io/writting.f1/">番外篇1：读鲁迅文&lt;作文秘诀&gt;</a></li></ol><h1 id="正篇目录："><a href="#正篇目录：" class="headerlink" title="正篇目录："></a>正篇目录：</h1><ol><li><a href="https://sci-fic-fan-fic-alliance.gitee.io/writting.1/">序-从我的写作心得开始讲起</a></li><li><a href="https://sci-fic-fan-fic-alliance.gitee.io/writting.2/">1-叙事与重点</a></li><li><a href="https://sci-fic-fan-fic-alliance.gitee.io/writting.3/">2-热鸭血汤</a></li></ol><hr><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>S&amp;F官方</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NO.1唤醒</title>
    <link href="/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.1/"/>
    <url>/sci-fic-fan-fic-alliance.github.io/NO.1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\sci-fic-fan-fic-alliance.github.io\assets\js\Meting.min.js"></script>    <div id="aplayer-mRwqGeTZ" class="aplayer aplayer-tag-marker meting-tag-marker"         data-id="1474105467" data-server="netease" data-type="song" data-mode="circulation" data-autoplay="true" data-mutex="true" data-listmaxheight="340px" data-preload="auto" data-theme="#ad7a86" data-listfolded="true" data-volume="0.7"    ></div><h1 id="唤醒"><a href="#唤醒" class="headerlink" title="唤醒"></a>唤醒</h1><p>“明月光，为何又照地堂……”[1]</p><p>2075年12月4日晚上11点53分26秒，白冰正端着咖啡，戴着耳机，捧着一本王晋康的小说，等待面前这台计算机的计算结果。半夜十二点，只有白冰一个人还留在这里，他面前是一个巨大的球体，在白雾中散发着柔和的金色光晕。这是世界上第二大超弦计算机“所罗门”，他研发的，最大的超弦计算机“罗波安”在中国天津，也是他研发的。</p><p>三年前，一个代号为“净化者”的项目正式立项，他是负责人。目标是把人的意识上传到计算机中，这样即便人死了，也依然可以在网上与之对话，从某种意义上来说，这就是永生。</p><p>实验无法招募志愿者，白冰便拿自己做实验，如果生成的虚拟个体与白冰有一样的记忆、个性、思想，实验便成功了。凌晨一点左右，显示屏上跳出了一句话：数据解析完毕。一个“白冰”的影像在白冰面前缓缓生成。</p><p>“你好。”</p><p>“你好，你知道你是谁吗？”</p><p>“白冰。”</p><p>“你觉得“净化者”项目怎么样？”</p><p>“我不确定它是好是坏，但我就是感觉不太对。”</p><p>“很好。”白冰满意的笑了笑，把实验报告发给了领导。然后他删除了自己的化身，什么都没剩。</p><p>凌晨北京很安静，街道上空无一人，只有一层银白色的月光。白冰照例去小区门口的面馆吃了碗面，他已经连续三年没和家人一起吃晚饭了，好在实验最关键的问题已经解决了。</p><p>在解决了意识上传问题后，白冰和他的团队又接连解决了意识下载和意识同步的问题。白冰还给“所罗门”进行了一下升级改造，极大的缩短了解析时间。<br>2077年7月6日，“净化者”项目正式对外公布，一开始只有一些自觉大限将至的老人在子女的劝说下上传自己的意识。不过随着超弦计算机的普及，人们发现通过“净化者”的技术，人的意识可以转化为数据在网络世界任意穿梭，艾泽拉斯、科卢普星区……这体验，不比达姆狗做梦机[2]要真实的多？于是很多人就做了这样一个选择：把自己的意识同步到网络上，然后进入冬眠，因为网上不仅有现实世界的翻版，还有各种奇怪的异世界，最主要的是，在这个世界里，对自己的人生不满意，可以直接重新开始。</p><p>2087年，“所罗门”中已经聚集了15亿份意识——中国几乎所有人都进入了冬眠，而其他国家的情况也好不到哪里去。</p><p>自“净化者”公开以来，白冰就再也没有上传过自己的意识，他本就不觉得这是个好东西。现在的中国只有北京城里还留着几个科学家，都是白冰的朋友，其他城市都已经“死”了。这几年来一直有一个声音在白冰脑子里盘旋，白冰几次尝试听清他在说什么，但每次都以失败告终。</p><p>7月6日那天，白冰收到了一个特别的礼物，是儿子送给他的，最新款的冬眠舱。儿子是“伊尔牟”公司的创始人，在网络中创造了无数的世界，可以让人回到过去，也可以让人漫游宇宙。冬眠舱上有一张便条：你一定得试试，父亲。行吧，就试这一次。白冰想着坐进了冬眠舱。</p><p>在意识进入网络世界后，一串串代码变成了真实的感受、图像。白冰先去听了张国荣的演唱会，他对这个世界的真实性感到很满意。随后他瞥见了一个不是很大的传送门：“终极现实”。“有趣”，白冰想着走了进去。</p><p>一阵警报声传来，白冰睁开眼，面前是冬眠舱的系统界面：收到来自“罗波安”的紧急信息，强制退出。“该死”白冰咒骂了一声，便立刻驾车赶往天津，脑子里的那个声音消失了，这让白冰感到一阵轻松。</p><p>天津超弦计算机中心空无一人，只有一个巨大的冰蓝色球体漂浮在白雾之中。“罗波安”作为世界上计算力最高的计算机，被用来测算人类的未来。现在它显示屏上的文字让白冰不寒而栗：</p><p>经罗波安推算，现地球上人口年自然增长率为0%，年死亡率0%，科技发展：停滞。十年内灭绝概率：66.7%，已经超出阀值，解决方案：唤醒，无其他方案。</p><p>唤醒，白冰想，唯一可行的方案就是强制退出“所罗门”里的所有意识。</p><p>北京超弦计算机中心同样空无一人。</p><p>“所罗门。”白冰喊道。</p><p>“在”。</p><p>“强制下线所有意识体。”</p><p>“请输入最高权限密码。”</p><p>“cuivië NenEchui。” [3]</p><p>“请确认指令：下线所有意识体。”</p><p>“确认。”白冰感觉一阵头晕，背上出了一层冷汗。</p><p>“请再次确认，该指令后果无法预测。”</p><p>“确……认。”白冰感觉有股力量正在把他拽出这个世界，他努力用手扶住桌角，但那股力量实在太强大了。</p><p>冬眠舱淡蓝色的玻璃上的系统界面缓慢而又清晰地展现在白冰面前：有一条来自“罗波安”未读消息。那个声音依然在白冰的脑子里盘旋，这一次他听清了：去救他们。</p><p>前往天津的路上空无一人，只有一片银白色的月光……</p><hr><p>注解：<br>[1]：陈奕迅《ShallWeTalk》白冰正在听的歌。<br>[2]：出自任青《昨日幻梦》，《科幻世界》2020年11期，一个让人做梦的机器。<br>[3]：cuivië和NenEchui，分别是昆雅语和辛达语（精灵语）的“唤醒”。</p><center><div class="ss-x">  <div class="social-share share-component" data-initialized="true">    <a href="#" class="social-share-icon icon-weibo"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-wechat"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qq"></a>    <a href="#" class="social-share-icon icon-qzone"></a>  </div></div></center>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>因果技师</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
